第三千九百四十五章 乾坤图

罗海依拍了拍有些发烧的脸颊，微笑道：“资质不错的依靠自身自能感悟，凝聚道印，如妾身这般资质低劣的，便只能依靠外物帮助了。”

喝了点酒之后，她似乎也稍稍放开了些，没有之前的敬小慎微。

“外物？”杨开挑眉。

“有一些天才地宝可以助人凝聚道印，还有一些灵丹妙药也可以，比如大道丹什么的，不过这些东西都是需要拿钱买的，而且比较珍贵！”

杨开哦了一声，他之前还在想，那些没能凝聚自身道印的帝尊境拿了开天丹能干什么？这个东西在这乾坤之外虽是一种硬通货，可以用来购买各种东西，但其本身对那些帝尊境并无多大用处，不像开天境，可以通过炼化开天丹来提升自身的品阶。

如今看来，开天丹对任何人都是有用的，罗海依这般辛苦赚钱，显然是想去购买大道丹，然后凝聚自身的道印，让自身的武道更前一步。

不过凝聚了道印也只是开始，往后还有凝聚阴阳五行之力才有机会晋升开天，武道之路，漫漫而修远，伴随的是庞大的财力支撑！又有多少人如自己这般好运，先是凝聚了高品阶的木行之力，又得了高品阶的火行之力？

可纵然是自己，也没有把握能够再寻觅到附和要求的其他的阴阳五行的力量。

其中只要任何一种力量出了岔子，那纵然成就了开天境，品阶也不会太高。

吃着喝着，两人一通闲聊，气氛倒也融洽的很。

直过了许久，杨开才道：“今日便到此为止吧，你且回去休息，明日再来！”

罗海依闻言放下筷子，起身道：“那妾身先告退了。”

杨开点点头，目送她离去。

经历昨日之事，杨开是打定主意不回第一栈了，免得再去跑堂，取出传讯之物联络了下白七，这厮居然很快回讯，问他如今在哪，白七报了个地名。

杨开一听就知道这地方不是什么好地方，这厮竟是在春楼里厮混。

白七热情邀请他同来潇洒快活，杨开果断回绝。

自饮自酌了一阵，杨开放下酒菜钱，独自一人离开了酒楼，准备在这城里随便找个客栈休息一晚。

星市里的客栈住宿纵然不便宜，也不至于比第一栈贵，想当初在第一栈歇息一晚可是要一千开天丹的，后面更是被黑心老板娘涨价到一万。

才刚出酒楼，杨开便一眼看到了站在对面的一道身影，讶然地走过去，问道：“你怎么还没回去？”

罗海依居然一直在外面等他。

罗海依摇头道：“没有事，只是不放心大人。”

杨开失笑：“一点寡淡酒水，还不至于喝醉，早些回去吧。”心想这女人心还挺细的。

“时间还早，大人若是愿意的话，妾身可以陪大人逛逛这星市，白天一直忙着，大人也没时间。”补充道：“免费的，不收钱。”

杨开想了想道：“可以啊，只是不会耽误你吧？”

罗海依连忙摆手：“不会不会，反正家里就我一个人，回去也没什么事。”顿了下道：“大人想去什么地方？星市西区那边有一片销金窟，男人都比较喜欢去那……”说着话，自己倒是脸红了。

杨开随口道：“春风细雨楼是在哪边？”

罗海依颔首道：“大人知道春风细雨楼？”

杨开啧了一声：“听人提起过，没去过。”就知道老白在厮混，如今看来果然如此。

“大人要去吗？”罗海依征询道。

杨开摆手：“不必了，随便走走吧……”言至此处，忽然想起一件事：“对了，我想买一份地图，哪里有卖的？”

罗海依问道：“大人是想买乾坤图？那便要去四海坊了，那里的乾坤图最齐全，更新的也最及时。”

“去看看。”杨开顿时来了兴致，之前就有这个想法，也不记得是谁跟自己提到过这事，乾坤图包涵了如今这乾坤之外所有已经发现的大域的地图，可以说是在外闯荡的武者必备的东西之一。

杨开很想在那乾坤图中找找星界在哪，他是被万节虫吞了，然后莫名出现在七巧地所在大域之中，如今虽然还没有找到世界树，但若是能提前将回家的路线找出来倒也不错。

罗海依对此处星市极为熟悉，带着杨开穿过了几条街道，来到一家店铺面前，那店铺，正是四海坊。

虽是夜晚，但星市内依然热闹非凡。

进了店铺，立刻有婢女打扮的女子迎了上来，盈盈行了个万福，甜甜道：“贵客晚上好，要买些什么吗？”

罗海依适时走出，答道：“我家大人想买一份乾坤图。”

那婢女微笑道：“这边请！”伸手示意。

在她的引领下，杨开来到了一排货架前，那货架上，没见到地图，倒是有一个个长匣子模样的东西，筷子长短，通体漆黑，看起来极为古怪。

杨开不解，却也没有多问。

罗海依道：“介绍一下吧。”

那婢女心领神会，当即开口道：“好教贵客知道，小店的乾坤图分为三种，最低等的是一个个大域的地图，里面包含了那些已经发现过的小乾坤世界的所在，还有一些固定的法坛灵州的位置，中等是整个乾坤的地图，包括了所有已经发现的大域，也包括了所有最低等地图的内容，还包括了各处乾坤殿，域门的位置，一目了然，简洁方便。”

杨开眉头一挑：“那中等之上的呢？”

婢女轻笑道：“高等的内容与中等的并没有多少区别。”

杨开奇道：“没有区别为何还有中高等之分？”

“是这样的，这两者之间内容虽然没有区别，但如果贵客购买高等地图的话，日后若是发现新的大域，小店可以免费帮忙更新乾坤图里的内容。小店在许多星市都有分号，贵客也不用担心太多，只需要拿着乾坤图过去便可，如果购买中等的话就没有这个便利了，想要更新就得增加一些费用。”

杨开点头了然。

婢女道：“贵客想要某一个大域的地图，还是所有大域地图的总汇？”

杨开道：“当然是总汇！”

婢女道：“那我推荐您买高等地图……”

“中等的就可以了。”罗海依不等她把话说完就打断了她，婢女瞧了她一眼，依然微笑：“当然，怎么选择都是您的自由。”

“取一份来看看吧。”罗海依道。

婢女应了一声，转身走向一旁。

趁此机会，罗海依传讯道：“大人，据我所知，这中等和高等的地图价格相差两倍，而且最近千年以来，都没有再发现新的大域，买高等的有些浪费。”

杨开微微颔首。

片刻后，那婢女取来一个漆黑的长匣子，递给杨开道：“往内灌入神念便可查探了。”

杨开愕然，这才知道自己面前这些长匣子居然就是乾坤图，幸亏刚才没有多话，否则还真有些丢人现眼。

依言往内灌入神念，杨开只感觉自己的视野陡然一变，一下子穿梭进一个奇特的世界之中，那视角不断地往某一个地方收缩，最终定格下来，定眼一看，眼前有一个小红点不断地闪烁，红点所在的位置，还标注了星市二字。

心中了然，知道这小红点大概是代表自身所在的位置，地图中标注的星市，应该就是此处星市了。

心念一动，那视角又不断地往回拉伸，星市四周，逐渐出现了一些其他的地名，看起来像是小乾坤世界的名字。

虽是刚入手，但很快杨开就弄明白了这东西的用法，如此看到，倒是简洁方便的很。

这东西确实得买一份，以后行走也方便。

收回神念，杨开道：“这东西怎么卖？”

婢女微笑回应：“五十万！”

杨开微微颔首，这个价格倒不是很贵，但自己手上如今有五十万吗？他的开天丹，大半都是在七巧地发的死人财，后来在第一栈中，大月州魏阙临走之前过意不去，倒是给了他一些开天丹，不过也不多，只有十几二十万而已。大月州毕竟只是个三等势力，那些开天丹又是魏阙私人补偿他的，自然不可能太多，杨开估计这十几二十万开天丹也让魏阙伤筋动骨了。

若是没有魏阙的这份补偿，杨开根本不要指望能买乾坤图。

正想清点一下自己手上有多少开天丹，罗海依已经将那婢女拉到了一旁，悄悄传音交流些什么。

等杨开清点完之后，罗海依那边也谈完了，走过来道：“大人，说好了，打了九折，四十五万！”

杨开无语，这才知道罗海依把人家拉过去居然是砍价的。

这一下就便宜了五万开天丹，可以说是大优惠了。

不过他刚才清点了一下，自己手上的开天丹居然不够！

拢共只有四十三万左右。

这就有些尴尬了……价钱都谈好了，只等付账，自己的钱不够，这让人情何以堪。

有些难以启齿，倒是罗海依兰心蕙质，一下子看出了杨开的难处，悄悄传音道：“大人是不是没带够钱？”

第三千九百四十八章 浑人

“既不是本座出手毁了第一栈，你要本座赔偿什么！”裴步万一拍旁边的桌子，掌力四溢，桌子哗啦一下散了架，瞪眼道：“小子，你莫不是当本座好欺负？”

“不敢！”杨开垂手低头，“晚辈不过是奉命而来！”

裴步万冷哼：“谁毁了你们第一栈，你们便找谁去，旁人打了砸了，本座管得着吗？”

杨开道：“裴掌柜言之有理，既如此，那晚辈告退了，不过有一事好教裴掌柜知道。”

“讲！”裴步万斜眼望来。

“临行前，我家老板娘说了，此行要债，要得到则罢，若是要不到，她自会亲自前来，与诸位掌柜的好好说道说道，若是再不行，那便去各方的总坛理论一番。”

裴步万呵呵一声笑：“当本座吓大的啊？你让她来！看看能不能从本座手中扣走一块大钱！能扣得走，本座喊她一声姑奶奶！”

杨开高声道：“晚辈记住了，定一字不落地转告我家老板娘！告退！”

一拱手，转身便走。

“等一下！”裴步万忽然像是想起了什么，横眉皱起。

“裴掌柜还有何吩咐？”杨开转身望着他。

裴步万目光闪了一下：“你方才说你家老板娘……据我所知，各处第一栈主事者基本为男性，只有少数几个女子，你家老板娘叫什么？”主要是那几个女人都不太好惹，尤其是其中两人。

“我家老板娘旁人唤她兰夫人！”杨开朝第一栈所在的方向遥遥一拱手，一脸敬意。

裴步万的脸皮猛地抽了一下：“兰夫人？哪个兰夫人？”

杨开道：“我也不知第一栈中有几个兰夫人，晚辈跟随老板娘时日不长，对第一栈了解也不多，不过晚辈手上有老板娘的信物，裴掌柜是否需要一观？”

“拿来！”裴步万伸出蒲扇般的大手！

杨开将那玉牌双手捧着递上，裴步万接过玉简，力量微微一催，紧接着喉结滚动了一下，呵呵干笑道：“原来是兰夫人啊！熟，熟得很，犹记得几百年前本座去第一栈做客，兰夫人很是热情啊……呵呵，一晃这几百年都过去了，真是……真是……”

真是了半天也不知道怎么接下去，岔开话题道：“兰夫人到了此处星市？”

杨开道：“是，第一栈也重新开张了，就在几条街之外。”

“哦！”裴步万点点头。

“裴掌柜还有事吗？没事的话晚辈先行告退了，老板娘等着我回去复命！”

“没事没事！”裴步万摆了摆手，将玉牌朝杨开递去，杨开捏住，他却不放手。

杨开望着他道：“裴掌柜这是何意？这玉牌也不值钱，你若想要，不妨去第一栈，老板娘那应该还有不少，可以送你一些。”

“老子要这玉牌作甚！”裴步万没好气一声，松开手道：“你且先不忙走，等老子想想。”

说这话，站起身来，背负着双手来回度步，不时露出沉思之色，似是在考虑什么。

杨开见状，愈发对老板娘佩服不已，裴步万这等浑人听到她的名头都惊惧不已，虽然没有表现出来，但杨开又岂会看不出？真心好奇老板娘到底做过啥事，竟在这三千世界闯出这么大的名声。

好一会功夫，裴步万才忽然驻足，像是下定了什么决心一般，扭头望着杨开道：“小子，想要债是吧？”

杨开回道：“讨要赔偿！”

“一个意思，无非要钱！”裴步万大手一挥，上下打量了他一眼：“我看你修为不错，已经凝聚道印，不知与人争斗的经验如何？”

杨开皱了皱眉，这话问的莫名其妙，沉吟一下道：“晚辈是从小乾坤世界而来！”言下之意，是一步步打上来的，争斗经验自不必多说。

此言一出，明显看到裴步万的牛眼亮了一下，笑逐颜开：“好好好！”伸手一指下方场地：“看到那家伙了吗？”

杨开扭头望去，只见之前胜出的那个青年正在盘膝打坐，显然是在调息疗伤。

“裴掌柜何意？”杨开问道。

“我要你与他做过一场。”

“晚辈不解！”

裴步万搂着他的肩膀，与他勾肩搭背，压低了声音道：“你打的赢他，我就赔钱！”

杨开惊奇不已：“此言当真？”

“自然当真！”

“赔多少？”

“该多少赔多少！”

这什么狗屁爱好，这家伙得无聊到什么程度，居然喜欢看人打架。不过话说回来，这等浑人也不能用常理推断。不可否认，这个提议让杨开有些心动，赔偿的额度是一千万，自己抽半成就是五十万，只要打一架就可以得手，算得上是很轻松了，比较其他人要一个月的期限，到时候也不知道能不能顺利履行约定，杨开还是很感兴趣的。

最主要的是，昨天借了罗海依一点开天丹，若是能将一千万拿到手，也可以把她的钱给还了，免得老是惦记这事。

那青年的实力方才杨开也见过，不算弱，但根基似乎不怎么扎实，真要是单打独斗，杨开还是很有信心能赢他的。

心里估计这裴步万应该是忌惮老板娘的威名，之前又放了大话，说什么扣走一个大钱就叫人家姑奶奶，这个时候怕是在找台阶下，自己若是拒绝，人家脸面上也不好看。

一念至此，杨开颔首道：“可以！”

“好！”裴步万一拍手，大笑道：“你等等，那家伙方才一番苦战，消耗不小，我先让他恢复一下再说。”

杨开自然没有什么意见。

裴步万身形一闪，就进了场中，与那青年说了几句什么，青年抬头朝这边望来，微微颔首，然后裴步万又给青年递了一个玉瓶，看样子是疗伤的丹药之类，青年也不含糊，取出灵丹服下，继续盘膝打坐。

裴步万闪身回来，笑呵呵地道：“等一个时辰吧。”

一个时辰也不算长，不过为免罗海依担忧，杨开还是取出联络之物，给她报了个平安，告知她自己这边在谈事，恐怕还要一会才能出去。

这边裴步万让下人重新换了桌子，奉上茶水，与杨开闲聊起来。

一个时辰很快过去，那场地中，青年长身而起，冲杨开招了招手。

“裴掌柜，我下去了，莫忘记你的诺言。”

“放心，不会忘！”裴步万呵呵笑道。

杨开这才朝场地中行去，待到中央处，与那青年隔着十几丈，抱拳道：“杨开！”

那青年也抱拳，不过在抬手的一瞬间身形却是忽然闪现而来，一拳蹦出，直捣杨开面门，恐怖的拳劲打出音爆的效果，狂暴的力量裹在拳头上，好似杨开与他有什么深仇大恨一般。

跟自己想的有些不太一样啊……

杨开眉头一皱，同样一拳捣出。

轰地一声响动，两道身影纷纷后退，那青年的眼中闪过一丝异色，显然没想到杨开居然这般硬气。

然则还不等他回过神，只见对面杨开已经稳住身形，合身扑来，视野一花时，对方已到近前，视野中一只拳头急速放大。

青年大惊，连忙抬手去挡，却感觉一股沛然莫御的力量从对方拳中传出，比起方才的第一拳大了何止一倍，骇然之下再想祭出秘宝已经来不及了，只听咔嚓一声响动，钻心的疼痛从手上传来，一只胳膊已经被打断。

下一瞬，漫天拳影将他笼罩，青年一瞬间面如死灰！

看台上，裴步万的一双牛眼先是露出惊奇的神色，紧接着越来越亮，仿佛发现了什么宝贝似的，那鼻孔中都喷着热气。

轰轰轰的声音接连不断地传出，场地之中，青年只有招架之功，毫无还手之力，竟是全面落入下风。

对杨开来说，越阶作战早已是家常便饭，开天境他可能不是对手，毕竟人家体内已经开天辟地，可以催动世界伟力，但只要对手不到开天他就完全不惧。

若是对方先礼后兵，他也不至于这般欺人太甚，关键这家伙上来一句话不说就抢攻，杨开也只能辣手无情了。

他虽是人形，可身具百丈龙躯之力，等闲之辈如何能与他比力气？对方若是一开始拉开距离跟他比拼秘宝秘术什么的，可能还能坚持一会，这一来就贴身肉搏简直就是找死。

时间不长，短短十几息功夫，杨开最后一拳打出，那青年已经浑身是血地躺在地上，动也不动了。

没下死手，不过这般伤势，最起码也要养上十天半个月了。

杨开闪身回到裴步万身边，都不带喘气的，仿佛刚才只是随便热热身，一抱拳道：“裴掌柜，幸不辱命！”

一群下人都看鬼一样看着他，个个惊奇不已。

裴步万更是背负着双手，绕着他转圈，口中啧啧有声，时不时地还伸手捏捏他的胳膊。

杨开被搞的好不适应，皱眉道：“裴掌柜，如你之言，我胜了，关于那赔偿之事……”

“赔偿？什么赔偿？”裴步万瞪眼。

杨开脸色一沉：“裴掌柜要出尔反尔吗？方才你明明说过的，只要赢了下面那家伙就给钱。”

第三千九百五十一章 玉罗刹

某一刻，包房外的喧嚣慢慢平息下去，裴步万的声音传入耳中：“准备下场了！”

杨开睁眼，缓缓起身。

房门被人从外面推开，一个男子站在门口，拱手道：“裴掌柜，我来带人入场！”

裴步万点点头，挥手道：“去吧。”

那男子在包房里扫了一眼，目光一下子定格在杨开身上，侧身伸手示意：“请！”

“杨大人，千万小心啊！”罗海依在背后低呼道。

杨开没回头，只是摆了摆手，随着那人走了出去。

待他离去后，裴步万才冲旁边一个伙计打了个眼色，那伙计吞了口口水：“掌柜的，压多少？”

“全压了！”裴步万沉声道。

伙计闻言，顿时有些脸色发白：“掌柜的三思啊，这些钱可是你好不容易才借来的平账的，若是输了那可真的没办法跟总坛那边交代了。”

“你这乌鸦嘴再敢胡言乱语，信不信我撕了它！”裴步万厉喝道。

那伙计连忙捂住自己的嘴巴。

“叫你压就压，忒多废话！”

伙计把手松开一条缝隙，惴惴道：“全压杨开吗？”

“难道还要你压玉罗刹？”裴步万气不打一处来，一脚将伙计踹了出去，转过身，凝视着下方的修罗场，神色狰狞可怖，忽然咧嘴一笑，扭头望着一头雾水的罗海依道：“往后本座到底吃屎吃肉就看这小子能不能赢这一场了。”

他虽为百炼堂掌柜，但本身不善经营，而且嗜赌成瘾，坐镇此处星市非但没能赚到钱，反而还赔了不少。

这眼看着总坛那边就要来查账了，若是不想办法填上这个窟窿，非得被总坛那边惩罚不可，这段时间他虽四处借了不少钱，为此将自己的秘宝都抵押了出去，但还是有很大的缺口。

时日无多，便想着来修罗场这里赚上一笔。

修罗场中，获胜的人虽然可以得到一定的奖励，但比起外面的押注来还是不值一提。若非如此，裴步万又怎会物色人选来修罗场争斗？之前倒是找了个不错的，可惜被杨开三拳两脚都打爬下了，这倒是让裴步万看到了一条赚钱的路。

只要杨开能赢下这一场，他不但能填补亏空，还能还清欠款，不说从此大富大贵，最起码不用再提心吊胆。

可若是这一阵输了，那就真的万劫不复了，这一赌，那是压上了自身的前程和命运！之前没跟杨开说，一则说不着，二则也是怕杨开有什么压力。

见他这般狰狞微笑，罗海依不禁脸色有些发白，也不知道该如何接话。

另一边，在那男子的带领下，杨开进了一条甬道之中，一直走到最尽头处，前方一扇大门挡住了去路。

杨开扭头望向那个领路的男子，对方笑道：“稍等片刻。”

耳畔便传来如潮水一般起伏的欢呼声，即便隔着一道大门，也能感受到修罗场内那些看客们的高涨热情。

大门的后方应该就是修罗场，有人正用一种蛊惑性的语气介绍着玉罗刹，欢呼声虽大，可杨开依然听的清清楚楚，在那人的介绍中，玉罗刹此人在修罗场内的战绩为一百七十二胜，八平，一负。这样的战绩可谓是恐怖至极，也是强者才能拥有的水准。

而此人的对手，有六成死在修罗场中，三成残废，只有寥寥一成得以苟全。

随着那人低沉的介绍，修罗场内的欢呼越来越高涨。

紧接着，那声音一转，高呼道：“今日的挑战者，乃是一位无名之辈，杨开！”

话落之时，一直挡在杨开面前的大门徐徐抬起，有光亮传来，伴随着那震耳欲聋的欢呼，修罗场印入眼帘。

场中声音继续：“到底是无知者无畏，还是猛龙过江，让我们拭目以待！”

“下场吧。”站在杨开身边的那个男子微微一笑。

“有劳！”杨开一抱拳，朝前行去。

背后传来那人的声音：“小子，打不过的话可以认输，送了性命可就不好玩了。”

踏入修罗场中，出现在一座高台之上，对面百丈处，也有一座高台，高台上，一道身影静立。

想来那就是自己的对手，玉罗刹了。杨开抬眼望去，发现这人跟自己想的一样，是个女子。

方才见到玉罗刹这个名字的时候，杨开就隐隐有些猜测，毕竟若是男人的话应该不会用这样的姓名，如今一看，果然如此。

玉罗刹此人生的很高挑，皮肤白净，身段妖娆，穿着也很是简洁，紧身的劲衣将一身曲线勾勒的玲珑曼妙，一双如玉皓臂露在外面，白花花的耀人眼帘，她虽只是静静地站在那边，杨开却依然能感觉一股凶煞之气扑面而来。

这女人手下果然死过不少人！

四目对视，杨开微微颔首示意，玉罗刹神情漠然，如水双瞳没有半分波动。

便在这时，四周景色一阵变换，四周的看台隐没不见，被一层禁制阻挡，紧接着，地形翻滚蠕动，炙热的气息弥漫四方。

只不过片刻功夫，整个修罗场就化作了一片广袤沙漠。

杨开抬头仰望，只见天空中竟悬着一轮圆日，烈日当空，整个沙漠热气腾腾。顿时惊奇不已，刚才虽然从裴步万口中听说过这修罗场内可以变换地形，却没想到连太阳都能幻化出来。

想来这沙漠就是战场了，应该是随机转换出来的，这倒是好办了，沙漠之中空旷无物，连个遮蔽身形的地方都没有，除了正面对抗，再也别想施什么阴谋诡计。

眼角余光处人影一闪，紧接着劲风扑面，杨开失笑：“你们这些人，怎么招呼都不打一声就打过来了。”

昨天在百炼堂是这样，今天也是这样。不过想想修罗场内本就是无所不用其极，这般做法也算不得偷袭，只能说自己反应有点慢。

说第一个字的时候，杨开身形飘忽往后退去，当最后一个字落下的时候，已经一拳打了出去。

对面玉罗刹抬掌迎来，不过就拳掌即将相交之时，她探出来的那只胳膊却一下子扭曲，仿佛一条无骨毒蛇，顺着杨开的拳头就缠绕了过来，狠狠一掌朝杨开胸前印下。

这一番变故虽出乎杨开的意料，却也没什么大不了的，杨开不闪不避，咧嘴一笑，拳上力量狂涌。

下一瞬，两人同时中招，两道身影翻飞出去，杨开闷哼一声，胸口处气血翻滚，一股煞气顺着胸膛冲进自己的经脉血肉中。

眉头一皱，连忙催动力量化解，微微咬了咬牙，方才虽然看似势均力敌，实际上自己吃了点小亏，自己轰在玉罗刹肩膀上的那一拳，根本没将她怎么样，在拳头触及她身体的那一瞬间，这女人的肩膀以微妙的幅度抖动了几下，也不知道使了什么玄妙之力，让自己不由生出一种打在棉花上的无力感。

碰到克星了啊！杨开神色一凛，他的优势在于身体素质强，力量大，同层次的武者当中，绝不可能有出其右者，碰到玉罗刹这样的对手就很难发挥出优势。

另一边，玉罗刹身形翻飞，人在半空中却是忽然一抬手，手上一下子出现一张血色长弓，手指轻捻，指尖一根血色长箭成型，箭在弦上，铮地一声射来。

弓非秘宝，箭也非秘宝，而是由精纯的力量幻化，所以并不违反修罗场的规矩。

几声轻响，几道血色长箭已经封死了杨开的所有退路，电光火石间逼至杨开面前。

好快！杨开神色一凛，屈指连弹，漆黑的月刃迎上血色长箭，纷纷崩散无形，然而最后一根长箭崩散之时，玉罗刹身形忽然在原地显露出来，似是无视了空间的阻隔，有了瞬移的效果。

芊芊玉手探向杨开双目，有种拈花摘桃的飘逸感。

杨开毛骨悚然，因为这女人要摘的是自己的眼睛，几乎是本能地，一身力量狂涌，护持己身，同时脑袋往后一扬。

那探过来的玉手稍稍受阻，立刻化掌为刀，朝杨开颈脖处劈来。

劈来的虽是白皙手掌，却不亚于任何一件锋锐神兵，即便杨开有龙化之躯，这一掌劈实了恐怕也是身首异处的下场。

避无可避，杨开一咬牙，连忙施展出虚无秘术，将己身放逐虚空之中。

那一掌切下来，却没切到任何实体的感觉，玉罗刹一直古井不波的眸子终于闪过一丝异色，掌上力量狂涌，崩坏虚空。

杨开又是一声闷哼，身形由虚转实，脚下连点，急速拉开了与对方的距离。

玉罗刹并没有追击，只是静静地望着他，等他站定之后才轻轻颔首：“你还行！”

语气平淡，没有揶揄，似是由衷的称赞，却听不出半点称赞的意思。

杨开一扭头，吐了一口血水，方才关键时刻虽然虚无避开了对方一击，但依然受到一些震荡，内腑翻滚，嘿嘿一笑：“你也不错！”

这女人果然斗战经验十足，不愧是修罗天的弟子，自己这一上来竟被她压的有些喘不过气，这是从未有过的事情。

第三千九百六十章 验资

“小友，得罪了。”那余老徐徐探出一手，目光凝视杨开，似要深深地看进他的心里。

罗海依在一旁脸色发白，拳头紧握，急的不行，她不知道杨开能不能过得了验资这一关，很大可能是过不了的，但她身上也没有多少钱，否则倒是可以借给杨开救急。

反倒是杨开一脸的云淡风轻，即便面前站着一个四品开天也是含笑自得：“风云拍卖行有这个规矩？我怎么不知道。”

余老眉头一皱，以前风云拍卖行是没这个规矩，那是因为大家都谨守本分，可你这家伙一看就不是什么好东西，还好意思谈什么规矩？更何况，区区一个帝尊境也敢在他面前这般大放厥词，不禁有些温怒道：“小友，还请配合。”

“小子别废话了，要是没钱就赶紧滚蛋，少在这里丢人现眼。”

“嘿嘿，现在想走是不是迟了？敢来这里闹事还能走得了吗？”

“余老别跟他客气，直接动手便是。”

……

包房内，七嘴八舌的声音嚷出来，显然都巴不得拍卖行把杨开给弄走，好让接下来的拍卖继续。

杨开目光闪了闪，他这次主要是来找风云拍卖行的麻烦，谁让他们不给赔偿，态度还那般恶劣，不过却没想到竟是犯了众怒，站在别人的立场上，自己的做法确实有些膈应人，是以那些包房内的话虽然难听了一些，杨开也不以为意，只是盯着面前的余老道：“验资倒也没什么问题，可若是我有这个财力呢？”

余老皱了皱眉：“那拍卖自然是继续。”话虽这么说，他是不愿意相信杨开真有这个财力的，进这拍卖行的时候，每个人都要求展现过自己的财力，若真的是那种大金主，早被安排进包房了。

在这大厅内坐着的，鲜有几十万的身家。

杨开淡淡道：“风云拍卖行这般做法，毁我名誉，坏我名声，一句拍卖继续就可以了？”

“那你想如何？”余老皱眉，面前这小子有些难缠啊。

杨开望着他：“做错事难道不需要道歉？”

余老神色一怒，此地若不是拍卖行，定叫他知道跟自己说这句话的后果，可这里是自家的地盘，他总不能对一个客人出手，纵然这个客人只是疑似捣乱的帝尊境，那就显得店大欺客了，对拍卖行的声誉也有影响，是以纵然恼怒也只能强自忍耐。

杨开又道：“验资我可以配合，若是证明我没这个财力，随你处置，若是我侥幸过关，你们赔礼道歉！”

余老目光一闪，沉吟片刻，颔首道：“可！”死鸭子嘴硬，以为这样就能让老夫退缩了？年轻人还嫩了点。

正这么想着，却见面前青年面上浮现出一抹微笑：“希望余老说话算话。”

一边说着，一边递过来一枚空间戒。

杨开表现的这么爽快，倒是余老没想到的，不禁眉头一皱，暗想这小子还真有这么强的财力？

狐疑地接过空间戒，神念往内一扫，余老手一抖，差点没把空间戒给丢了，原本眯成一条缝隙只有精光闪烁的眼睛此刻也猛地瞪圆，一副不可思议的表情。

简直有些不敢相信自己的眼睛，那空间戒内，堆成了小山一般的开天丹，一堆一堆又一堆，简直数都数不过来。

根本没法数，因为实在太多了，余老身为四品开天，又常年坐镇风云拍卖行这样的地方，不是没见过钱。

可他还真的从没见过这么多钱。

这戒指里得有多少开天丹？上亿是最起码的，极有可能有两亿左右，怪不得这小子刚才拍卖的时候眼睛都不眨一下。

有这么多开天丹，别说那些价值几万十几万的东西了，就算是将整个拍卖会的东西全包下来，也不过是九牛一毛的事。

这家伙是谁？怎么会有这么多钱？而且实力不高，竟然还敢带着这么大一笔巨款到处溜达，虽说星市内有大战天的人维持治安，但他就不怕出什么意外吗？

心中一阵惊涛骇浪，捏着戒指傻傻地站在那里半晌无语。

“余老？”一间包房内传来声音。

大家本来还打算看杨开的笑话，可谁知余老验资之后竟是没了反应，众多开天境也都是眼力不俗之辈，自然能看出余老眼中的震骇，都不知道到底怎么回事，那戒指里到底有什么居然让一个四品开天如此失态。

唯独甲字六号房中，裴步万像是想起了什么，忍不住嘀咕了一声：“这小子胆子够大的啊。”

上次他给了杨开一千一百万，其中一千万是赔偿第一栈的，他本以为杨开肯定会拿去给兰夫人，可现在看来，那一千万应该还留在他手上，怪不得这小子一副气定神闲的样子，压根不怕验资。

从刚才到现在，他竞拍的东西价值不超过两百万，有一千多万还怕什么。

不过转念一想，忽然又觉得不对！就算那戒指里真的有一千多万，也不至于让余老这般失态，忽然想起……要赔偿第一栈的，可不止自己一家，似乎有好几十家的，每一家都是一千万……

嘶……裴步万倒吸一口凉气，那戒指里的该不会有上亿的开天丹吧？虽然不敢相信，可看余老的神态，自己猜的应该没错了。

“如何？”杨开望着余老道。

余老总算回神，目光复杂地望了杨开一眼，将空间戒递还，颔首道：“小友确实有竞拍的资格，是老朽做错了，小友见谅！”

杨开咧嘴一笑：“那拍卖可以继续了吗？”

余老颔首，身形一晃，又回到后台。

那拍卖师这才反应过来，举起拍卖锤喊道：“三十万一次，三十万两次，三十万三次，成交！”

前排青年眼角抽搐地望着杨开，怎么也想不明白，这家伙这么有钱，为何还跟自己一样挤在大堂中，忽见杨开似笑非笑地朝自己望来，连忙转过头，低下脑袋。

有这般财力的人，不管修为如何，背后定有大靠山，他可得罪不起。

也不等拍卖会结束，找了个机会悄悄溜走了。

好好的拍卖会，被杨开这么一搅和，顿时有些索然无味了。接下来的几样拍卖品根本没人再出价，全都是杨开一口价成交，搞的好像这是为他专设的拍卖场一样，其他人都是个陪衬。

因为没人加价，所以拍卖师落锤的速度很快，不过半盏茶，十几样四品材料全被杨开竞得，就连老白那边也没出声音，反正有杨开出手，他喊不喊价都无所谓。

“接下来的几样东西便是此次拍卖会的压轴拍卖品了，诸位若有看上的还请尽情出价。”那拍卖师站在台上，略有些尴尬地喊道，主要是刚才整个拍卖场只有一个人的声音，让她这个拍卖师也做的没什么意思。

有侍女上台，奉上拍卖品。

拍卖师声音高昂道：“五品太阳真火，起拍价一百万，诸位随意！”

话音落下，枯寂的拍卖场总算多了一丝活力，各大包房内的神念再次延伸出来，查探虚实。

一般来说，市面上流通的开天之材，最高也就是五品，六品的开天之材根本不是有钱能买的到的，除非运气逆天。

若说之前那些四品的材料大家虽感兴趣，但也可争可不争的话，那么五品材料就是势在必得了。

这东西放在任何一个地方都是抢手货，便是那些洞天福地也供不应求。

是以拍卖师话音才落，便有人高呼：“一百二十万！”

“一百三十万！”

“一百四十万！”

……

甲字六号房中，裴步万正要出价，忽听一个熟悉的声音响起：“三百万！”

一句话堵在喉咙里，裴步万摸了摸脑袋，一脸无语地骂道：“这小子疯了啊！”

五品材料，正常价格在一百五十万，就算是拍卖场有点溢价，两百万也是顶天了，杨开这一下翻了一倍，让人家怎么加？这是根本不陪别人玩的意思啊。

“小子你够了啊，别太过分！”一个声音响起，显得有些气急败坏。

“不错，小朋友，你拍了那么多东西就不嫌烫手吗？”

“我看这小子就是诚心来捣乱的。”

若不是之前杨开把所有东西都拍到自己手上了，大家肯定要怀疑这是风云拍卖行请的托。不过到了这个时候，任谁也看出杨开是在捣乱，不过这有什么意义吗？虽说一场拍卖基本上所有东西都被一个人包圆有损拍卖行的名声，但这人确实需要付出巨大的代价，等于是伤敌一千自损八百，损人不利己。

“余老，这小子有那么多钱？”一人怀疑道。

就连那拍卖师也扭头朝余老望去，之前拍的东西最多也就几十万，这一下出价三百万，翻了十倍，实在让人想不怀疑都难。

只不过刚才余老验资的时候也没多什么，是以谁也不知道杨开身上到底有多少钱。

众目睽睽之下，余老低眉垂目，一动不动，暗暗苦笑，心想几百万算什么，那小子的戒指里可是有将近两亿……

第三千九百六十七章 老板娘的出身

不过来都来了，这么灰溜溜地跑回去，杨开又有些不太甘心。

肉身穿梭域门的经历并非没有，上次带着蝶幽等人从七巧地跑出来，接连穿梭几道域门，阿笋的白玉狐狸能量耗尽，最后时刻杨开便是全靠自身承受的压力。

回想一下当初的感觉，杨开隐隐觉得自己就这么穿过去应该问题也不大，毕竟自己精通空间法则，而且肉身强度也不是一般武者能比的。

一念至此，杨开不再犹豫，深吸一口气，朝那巨大的域门行去。

巨大的牵扯力从域门中传出，不待靠近便止不住自己的身形，越是反抗越是感觉无力为继，杨开眉头一凝，索性不再反抗，而是随波逐流，任由那牵扯力将自己吸进域门之中。

眼前一花，整个人已冲进了域门内，恐怖无比的撕扯力从四面八方袭来，还有一阵让人难以忍受的头晕目眩感，叫人分不清东西南北，浑身骨头都在咔嚓嚓作响。

杨开不敢怠慢，连忙催动空间法则，暗暗契合那域门中跌宕的空间之力，顿时压力陡减，心中一喜，知道自己猜的没错，这空间法则果然能降低风险，如此一来，他穿梭域门就更有信心了。

静气凝神，任由己身飘荡，空间法则护持。

也不知过了多久，四周的撕扯力陡然消散，身子也在这一瞬间变轻了不少，重新恢复掌控力。

举目四望，杨开咧嘴笑了起来。

这应该是另外一个大域了，也就是说，自己直接穿梭域门果然成功了，不过只是稍稍一动，便感觉浑身上下疼痛无比，低头望去，大吃一惊，只见自己身上满是细碎的伤口，鲜血将整个身子都染成了金黄色，一身衣衫更是破破烂烂。

一时间心有戚戚，知道老白所言不假，这域门果然只有中品开天才能强行穿梭，中品开天之下的人是没这个能耐的。

也就是自己，不但肉身强横，还能利用空间法则来减少压力，否则决然做不到这种程度。

没太在意，都是些皮外伤，养些日子就能痊愈，随手换了套干净的衣衫，取出乾坤图辨认了下自己所处的位置，径直朝一个方向行去，沿途所过，杨开随手丢了一枚空灵珠出去。

自来到这乾坤之外，他便有一事想要验证一下，那便是自己的空灵珠能够起作用的极限距离到底是多远。

空灵珠虽然了得，与乾坤遁法有异曲同工之妙，但起作用的范围不可能是无限的，这一点杨开也心知肚明，只是这个极限在哪，他还没试验出来。

之前一直没机会，正好借着这次外出试探一番。

悠忽数日之后，杨开捏着手上一枚空灵珠，面露沉吟之色。

这一段时间他往外丢了好几枚空灵珠，几次三番验证下，发现空灵珠的极限作用距离差不多是自己如今全力飞行两天的路程。

再远的话，空灵珠就无法感应了，没办法感应，自然就无法起作用。

全力飞行两天的路程，倒也不算近了，如此说来，空灵珠在传送的距离上是比不得乾坤遁法的，最起码只要身处在一个大域之中，乾坤遁法都能起作用。

这也难怪，乾坤遁法的根基是乾坤殿，殿内有乾坤遁印，有许多大阵作为支撑，作用的范围比空灵珠要大也说的通。

又是几日之后，杨开前方不远处出现了一个熟悉的世界。

九幽大陆！

一如上次一般，破开世界壁垒的束缚，冲进这个小乾坤世界之中，一瞬间，杨开便感觉到此地的大帝们神念扫过己身。

紧接着，一个老者凭空出现在自己面前，微微稽首，面露惊奇之色：“杨特使？”

来人正是那天山掌门包泽通，杨开上次来的时候也是他出面迎接自己的。

“包掌门。”杨开拱手见礼。

包泽通奇道：“杨特使怎么来了？兰夫人有什么吩咐吗？”

杨开叹道：“吩咐倒是没有，老板娘嘴馋，又想吃那雪天一线了，这不叫我过来摘些回去。”

包泽通闻言一惊：“夫人又想吃了？”

“有什么问题？”杨开不解地望着他。

包泽通摆手道：“没问题没问题，杨特使请随我来。”

心中虽奇怪怎么这么快兰夫人又要那雪天一线了，以往基本上十几二十年兰夫人都不要一次，每次都是路过这里的时候才会叫人来采摘，可上次才过去大半年而已，心中虽奇，可也不好多问，道一声得罪，上前把住杨开的胳膊，身形一晃便来到了天山。

唤来一个妇人，吩咐她前去摘些雪天一线来，包泽通正要邀请杨开前去小坐时，杨开却道：“一起去吧。”

包泽通闻言颔首道：“也好。”

当下三人一道启程朝天山某处飞去，不大片刻功夫便到了一座山谷之中，那山谷面积不大，四面环山，不过杨开来的时候分明能感受到此地有强者坐镇，修为虽然不到大帝的程度，可也是此界极限了，再加上这山谷内外，层层阵法布置，可见天山这边是极为重视这里的。

而山谷内，则栽种着几亩约莫五六十棵两人高的小树，那小树杨开也从未见过，但树上挂的果实却是熟悉的很，婴儿拳头大小，红黑色的果实，正是雪天一线。

这玩意杨开吃过，又苦又涩，难吃的要死，虽是灵果，但在杨开看来并没有多大的价值，顶多只是适应圣王境以下的武者，换句话说，这灵果本身的品阶就很低。

采摘之事自然不需要杨开出手，自有那天山妇人选取个头差不多大小的果子摘下，包泽通陪同在杨开身边，穿梭在果林之中。

“包掌门，我有一事不解，想请包掌门赐教。”杨开驻足在一棵果树下，忽然开口道。

包泽通道：“杨特使请说。”

“这雪天一线……”杨开指着果树道：“对老板娘有什么特别的意义吗？”

上次就隐隐察觉出来了，只是不好多问。

包泽通看了看四周，目中闪过追忆之色：“不瞒杨特使，这里的果树，是夫人亲手栽种下来的。”

杨开眉头一扬：“老板娘栽种的？”忽然意识到了什么，“老板娘难不成出身这九幽大陆？”要不是出身这里，为何会在这里种下果树。

“正是！”包泽通微微颔首，面上浮现出一丝傲然之色，“夫人曾是我天山第四十三代掌门！”

杨开了然，怪不得老板娘对这雪天一线情有独钟，原来是思乡之情作祟。不过转念一想又有些不对，若是真的思乡成疾，不是应该回天山来看看吗？可是上次楼船停在虚空中的时候，老板娘压根就没回来，只是让自己来这里摘了些果子而已。

“包掌门，这雪天一线与老板娘之间有什么特别的事情吗？”杨开又问道。

这下包泽通却是没回答，只是摇头道：“夫人之事，老朽不好置喙，杨特使若想知道的话，不妨去问问夫人。”

顿了下道：“不过杨特使，老朽有一不情之请，不知当讲不当讲。”

“包掌门请说。”

包泽通道：“包某恳请杨特使能多多照顾夫人。”

杨开闻言失笑：“老板娘六品开天，威风八面，我不过小小帝尊，何德何能照顾得了她，倒是老板娘对我们这些人多有照拂。”

包泽通笑了笑，没再多说。

两人又往前走了一段，杨开道：“包掌门，我想取一棵果树带走，有没有问题？”

包泽通沉吟了下：“可以，这里几十棵果树，取走一棵想必夫人也不会怪罪。”

杨开道了声谢，当即动手施为起来，没什么难度，不大片刻就弄好了。

这一次老板娘发神经让他跑来九幽大陆摘取雪天一线，万一下次又发神经，他岂不是又要跑来？先移植一棵进自己的药园，反正这东西培育起来应该没什么难度，回头让两个小木灵处理，以她们两个的本事，估计用不了一两年就可以收获几十上百棵，到时候也不用跑来跑去这么麻烦了。

这边弄好，那边的雪天一线也采摘的差不多了，那天山妇人提着篮子走过来，将一篮子灵果交到杨开手上。

谢绝了包泽通的挽留，杨开当即启程往回赶。

来的时候花了二十多天，回去的时候也差不多，这一来一回一个半月时间。

等杨开急匆匆赶回第一栈的时候，老白迎面就他拦住了，一脸焦急，低声道：“你还敢回来？你这段时间跑哪里去了？”

“老板娘吩咐，外出办事。”杨开回道。

“胡扯什么。”老白瞪了他一眼，“老板娘找不到你人，发了很大的脾气。”若真是为老板娘出去办事，老板娘怎么会不知道？

“赶紧走赶紧走，以后都别回来了，被老板娘发现的话……”老白一边说着一边将杨开往外推去，忽然神色一僵，龇牙道：“晚了！”

脑海中已传来了老板娘的声音，显然是发现了杨开的气息。

杨开也没功夫跟他多说什么，径直朝内行去：“我去见她。”

老白拦都拦不住，与账房对视一眼，想起这段时间老板娘的恐怖状态，都忍不住打了个冷战。

第三千九百六十九章 海公子

“就你们嘴甜，会哄人开心！”老板娘轻笑着，转身朝内院行去，直到她的身影消失不见，静谧的大堂才重新开始喧闹。

“什么情况？”杨开瞪眼望着账房，账房却是一脸懵然。不是说老板娘每次吃那雪天一线都会心情低落好久吗？怎么这次一反常态？

“看见没，看见没，老板娘把那钗子戴上了。”老白也顾不得擦地了，凑过来低声道，面上一片惊悚之意，也不知道想到了什么。

怎会看不见，方才老板娘还特意扶了下那银鎏金凤钗，问了杨开和账房的意见。

“那钗子怎么了？”杨开才加入第一栈没多久，听的迷迷糊糊的。

“那钗子……”账房皱眉道：“是一个很重要的人送给老板娘的，老板娘已经很久没戴过了。”

“而且老板娘今天的态度也不对劲！”老白凝视着后院的方向。

“事出反常必有妖！”账房啧啧有声。

“那我去还是不去？”杨开问道，方才老板娘可是叫他过去，说有事跟他说的，本已打定主意这三日内绝对不会去找老板娘，现在倒是有些进退两难。

“去去去。”老白抓着他的胳膊将他往内院那边推去，“老板娘召唤，能不去吗？”

“不会出什么事吧？”杨开心有戚戚，别又被老板娘给灌醉了，上次的糗事可不想再发生一次。

“废话那么多，赶紧去！”老白不耐地道。

杨开没法，也只能硬着头皮朝内院行去。

待他走后，老白才回到柜台处，望着杨开的身影，悠然一叹：“这么多年了，也该走出来了。”

账房眼帘低垂：“血海深仇，想走出来哪那么容易，不过有个寄托也不错，话说回来，杨开这小子的底细查的清楚吗？别到最后出什么问题。”

老白道：“我亲自出马，哪有什么不清楚的，他也就才来这三千世界没多久，也不需要多查探什么，而且这家伙的性子很对我胃口，不像是那边的人。”

“那就好。”账房呼了一口气，“同样的地方若是跌倒两次，老板娘可就真爬不起来了。”

两人对视一眼，重重一叹。

闺房中，老板娘端坐，杨开进来之后便有些提心吊胆，还好，屋子里没有酒味，也没有乱七八糟的果核什么的，看样子老板娘昨夜没喝酒。

“这个东西给你，回去好好炼化了。”老板娘也没说别的，直接递给杨开一件梭形的东西。

杨开接过，眉头一扬：“域梭？”

这东西他见过，之前在星市中找人要账，跑了不少店铺，见识了许多星市里的买卖品，这域梭便是其中之一。

顾名思义，这玩意就是专门用来穿梭域门所用的秘宝，百炼堂那边就有得卖，而且好像视品质好坏还分为几个档次。

最低档的十万起步，再往上几十万上百万乃至几百万的都有。品质越好，价格越贵，当然能用的时间也越长。

最低等的域梭只能承受三五次穿梭，再多的话就有些无法承受穿梭域门时的那种压力了，强行使用只会粉碎。

那最高档的域门则可以无限使用，根本不会有损毁的风险，当然，价格也高。

杨开不知道老板娘给自己的这个是什么档次的，但老板娘出手肯定不会太差。

“你认得就好办。”老板娘笑了笑，“其实上次……算了不说了，以后再不要随便强行穿梭域门了，你还不到开天，那样做很危险，把这个炼化了，日后若是再要穿梭域门的话，用它就好。”

这倒是需要的东西，杨开也不跟她客套，颔首道：“那就谢过老板娘了。”

老板娘嗤笑一声：“谢什么谢，你是我店里的伙计，我自然要为你们的安全考虑，行了，没事就去忙吧。”

言罢，挥了挥手。

杨开抱拳告退，走出没几步，忽然想起一事，转身道：“老板娘，咱们店里还缺人吗？”

老板娘抬眼看了看他：“怎么？”

“是这样的，若是店里还缺人的话，我想引荐一个人过来，那个人帮了我不少忙，不过因为实力不高，所以在这星市中生活的挺艰辛的。”

老板娘略作沉吟道：“上次你叫来报信的那个女人？”

“对，就是她！”杨开点头，“她叫罗海依，就出生在这星市中，一直没有加入过什么势力，老板娘若是觉得不放心的话，可以去打探下她的底细。”

“不用了，你去跟她说吧，若是她愿意的话，就让她过来，左右就是多一个人的事。”

老板娘答应的这么爽快倒是出乎杨开的意料，当下道了声谢。

回到大堂，老白立刻迎了上来，担忧地看着他：“没什么事吧？”

“没事，我出去一趟！”杨开将搭在肩膀上的白毛巾塞进老白手上，大步离去。

上次在罗海依家里住过，所以杨开还隐约记得位置，一路来到星市最外围，好不容易在那些杂乱的建筑中找到罗海依的家，却发现家里没人。

好在与罗海依之间还有联络的方式，当即取出联络珠，传讯于她。

没片刻功夫，罗海依便回讯过来，让他稍等，自己马上就回。

等了不到一炷香功夫，罗海依便急匆匆地出现了，见到杨开后一脸惊奇道：“杨大人，你怎么来了？”

自上次风云拍卖行的事情过去之后，她便再也没见过杨开，也没见杨开来联系她，本还以为杨开把她给忘了，谁知这过去一个多月，杨开居然找了过来。

杨开微微一笑道：“怎么？不能来吗？”

罗海依连忙摆手道：“不是这个意思，只是前些日子我去第一栈找你，那边说你失踪了。”

杨开失笑道：“一场误会罢了……”脸色忽然一凛，讶然道：“你凝聚道印了？”

与上次相见，罗海依虽然还是个帝尊境，但身上明显有道的气息流转，这说明她已经凝聚道印成功，可以期望开天之境了。

罗海依道：“还要多谢杨大人送我的大道丹，要不然妾身不知何年何月才能凝聚道印。”她前些日子去第一栈找杨开，本就是想道谢的，谁知到了地方却听说杨开莫名失踪，第一栈的老板娘为此发了很大的火，吓得她赶紧走了，最近一段时间虽然也多出留意杨开的消息，却是一无所获。

“举手之劳。”杨开摆摆手，那大道丹是他随手从拍卖行那边拿回来的，自己也没什么用处，本就是来送给罗海依的东西，“你也别叫什么大人了，看的起我，喊我一声杨大哥就好。”

想着以后大家要在第一栈共事，这称呼怎么也得改一改，要不然怪别扭的。

“那怎么行……”罗海依连连摆手。

杨开正要再说些什么，却听旁边不远处传来一声阴阳怪气的声音：“我就说你这贱婢怎么忽然抛下本少不管，原来是跑来私会情郎了，这是没把本少放在眼里啊。”

此言一出，罗海依脸色一变。

杨开也不由皱了皱眉，顺着声音望去，只见那边不远处，一行三人漫步行来，为首者一个面色白净的青年男子，衣着华贵，气度不凡，一看便知出身不菲，身后跟着一个中年男子一个半大老者，似是护卫。

这三人走来的时候杨开就察觉到了，只是没想到是来找罗海依的。

打量了那三人一眼，杨开神色微动，为首的青年也就罢了，不过一个道源境武者，连帝尊都不是，也不知道他的资质得差到什么程度，在这乾坤之外居然只有这么点修为。

那身后跟着的中年男子和半大老者却是气息深幽，赫然是两个开天境！给杨开的观感，这两人的气息丝毫不弱于大月州的魏阙。

换句话说，这竟是两个三品开天！

这家伙什么来头，只是个道源境武者竟带了两个三品开天的护卫，而且居然认识罗海依，杨开有些搞不懂了。

“贱婢！本少付你钱财是要你好好服侍本少，不是让你来这里跟情郎打情骂俏的，你自己说说吧，这账咱们怎么算？”

青年男子看着气度不凡，器宇轩昂，可一出口便满嘴喷毒，看也不看杨开一眼，只盯着罗海依喝道。

罗海依身子一抖，连忙解释道：“海公子你误会了，我与这位杨大人是旧识，他有事过来找我，妾身不是有意丢下公子的，妾身在这里给公子赔罪了，请公子原谅。”

那海公子斜眼看了看杨开，冷哼道：“什么狗屁杨大人猪大人，区区垃圾也敢在本少面前称大人，真是不知所谓！”

杨开顿时不乐意了，自己这没招谁没惹谁，跟这海公子更是头一次见面，居然就被骂成了垃圾，当即脸色一沉道：“这位朋友能不能有话好好说，若是不会说的话我可以代你家大人教你！”

海公子嗤笑一声：“朋友？谁跟你是朋友？垃圾一般的货色，也敢在本少面前大放厥词。”他身后的两个三品开天也是阴冷地望着杨开，身上开天之威徐徐弥漫，

记住手机版网址：

第三千九百七十三章 两鞭

大都督府前，没一会功夫便人山人海，一双双目光聚集在杨开和罗海依身上。

那掌刑手持龙牙鞭上前一步，环视四周，郎喝道：“此二人于星市之中惹是生非，坏我星市规矩，大都督下令，每人一记龙牙鞭，以儆效尤！”

杨开正要分辨两句，便听一道风声呼啸而来，紧接着后背处一阵撕心裂肺的疼痛传来，让他整个人差点跳了起来。

那疼痛简直无以言说，只感觉整个人的神魂都在战栗，到嘴边的话也被一声嘶吼所替代，清楚的感觉到，那一鞭子下去，自己的背部衣衫破碎，皮开肉绽，鲜血横流。

这龙牙鞭也不知道是用什么特殊法门炼制而成，打在人身上能让人感觉十倍疼痛，若非杨开意志力不俗，只怕这一鞭子下去就得当场昏迷。

出道至今，生死之战无数，不知多少次身负重伤，但从没有哪一次感觉到这般疼痛难忍。

眼睛瞪圆，眼珠子在眼眶中剧烈颤抖，视野竟都一片模糊，耳畔边响起老板娘焦急的声音：“打完了吧？还不给我解开！”

“等……等一下！”杨开咬牙低吼。

老板娘紧张道：“怎么了？”

“还有一鞭子，我替她受了！”杨开扭头望向掌刑，那掌刑大人闻言表情古怪道：“你确定？”

还从没人在试过龙牙鞭的滋味后再敢尝试的，不说别的，这份意志力着实让人佩服。

老板娘却是不依：“你疯了？”

杨开挤出一丝难看的微笑：“老板娘，罗姑娘毕竟是个女人，这大庭广众之下的，一鞭子下去叫她以后如何做人？”

自己都被打的衣衫破碎，皮开肉绽的，这鞭子若是落在罗海依身上，且不说她能不能承受的住，到时候势必会春光外泄，一个女人遭遇这种事怕是真的没法再见人了。

老板娘又是好气又是好笑：“都什么时候了你还考虑别人。”

杨开龇了龇牙：“此事怎么说也因我而起。”要不是他着急传讯罗海依，也不会有后面的事。

说完之后抬头看着掌刑道：“动手吧。”

掌刑淡淡地瞧他一眼，也不多说什么，一抖鞭子，呼啸而来。

啪地一声，杨开整个人都挺直了，那种撕心裂肺深入神魂的痛楚再一次袭来，背后瞬间少了一大块血肉，憋了好半晌，喉咙里才滚出一声低吼。

老板娘并指如刀，连划两下将杨开解了下来，脱了束缚，杨开根本站立不稳，身子一歪就倒在老板娘身上。

“杨大人……”罗海依扭头望来，美眸通红，眼泪水滑落，只可惜她也被捆在那里，根本动弹不得。

“没，没事！”杨开疼的直抽气，却是咬牙死撑。

“你给我闭嘴！”老板娘瞪了他一眼，抱着杨开身形连闪，直朝第一栈冲去。

老板娘速度何其之快，只不过几息功夫便已到了第一栈，站在门口观望的老白账房等人都没看清楚，便见老板娘裹着一阵风冲了进去。

彼此对视一眼，都心头一跳，连忙跟了进去。

闺房中，老板娘将杨开放下来，让他爬在床上，伸手就将他的衣服给撕开了，紧接着，捏开杨开的嘴巴，往他口中丢了一枚灵丹，吩咐道：“吞下去。”

杨开一边抽着冷气，一边依言将丹药囫囵入腹。

下一瞬，背后一只小手抚了上来，也不知道在给自己涂抹些什么，清凉清凉的，疼痛感立刻减轻不少。

口鼻之间全是淡淡的清香，杨开这才意识到这是老板娘的闺房，顿时有些不好意思：“老板娘，给你添麻烦了。”

老板娘不声不响，只专注地给杨开背后涂抹膏药。

一阵脚步声传来，杨开扭头望去，只见老白厨子和账房一拥而入，站在床边瞧着他。

老白担忧道：“没事吧？”

杨开挤出一丝笑容：“没事。”

厨子啧啧有声：“这是抽了两鞭啊……下手可真够黑的。”

账房叹息一声道：“你怎么会在这个星市与人起冲突？大战天管辖的星市最是严格，没人敢在他们的地盘闹事。”

老板娘冷哼道：“还不是与人争风吃醋？你们男人……呵呵，都一个德行！”

“争风吃醋？”老白惊奇不已。

杨开一脸冤枉道：“别听老板娘瞎说，根本不是那么回事，是有人恃强凌弱，没事找事！”

“我瞎说？”老板娘呵呵冷笑，“连一记龙牙鞭都替人家受了，还敢说不是争风吃醋，我看你的魂都被那小狐狸精给勾走了。”一边说着，一边拍了杨开背后一巴掌。

杨开脸色顿时一白，整个人差点被拍的三魂出窍，老白等人也在一旁看的直吞口水。

屋内一时静谧无声。好一阵功夫，老板娘才起身道：“这几日安心静养，不要乱动，皮外伤，养几天就好了。”

“谢谢老板娘！”杨开道谢一声，迟疑了一下道：“可是老板娘，这是你房间，我在这里养伤的话，你去哪？”

“安心养你的伤就是，废话那么多。”

杨开呐呐不敢言，老白等人也很快被老板娘轰了出去。

“好好呆着，我去去就来！”老板娘道了一句，转身离去。

等了没多久，房门打开，一阵急切的脚步声传来，听着不像是老板娘的声音，杨开侧头望去，顿时奇道：“罗姑娘？”

来人赫然是罗海依，转念一想，应该是老板娘把她带过来的，否则这第一栈内院，罗海依如何能进得来？

罗海依此刻眼睛通红，脸上犹有泪痕，显然是哭过一场，来到床边颤声道：“杨大人，你怎样？”

杨开咧嘴一笑：“皮外伤，不用担心，老板娘给我敷了药，过几天就好了。”

罗海依泪水在眼眶中打转：“这次要不是因为我，大人也不必受这鞭刑之苦，之前大人还替妾身受了一鞭，此恩此德，妾身实在无以为报。”

杨开摆摆手道：“小事一桩，总不能看你在大庭广众之下被打的皮开肉绽吧。而且今日这事错不在你我，是那海公子欺人太甚，大战天是非不分！这笔账咱们先记下，早晚有一天叫他们好看。”

见她依然一脸自责愧疚，杨开转移话题道：“对了，你怎么过来的？老板娘让你来的？”

罗海依点点头：“兰夫人说大人替我受了一鞭，让我来照顾大人。”顿了一下道：“对了，兰夫人还同意我加入第一栈了，以后我也是第一栈的人了。”

杨开呵呵一笑：“那可真是可喜可贺，再不必像以前那样到处奔波了。”心想老板娘这人就是刀子嘴豆腐心，之前还骂人家狐狸精什么的，转头就将人家给收进第一栈来了。

罗海依道：“夫人说了，大人这次去找妾身，就是想让妾身加入第一栈的，大人对妾身恩重似海，日后大人但有驱使，妾身定赴汤蹈火，在所不辞！”

“严重了。”杨开失笑：“你之前也帮过我不少，咱们就当两清了。”

罗海依缓缓摇头：“不一样的。”

确实不一样，她帮杨开带路，那不过是顾从的关系，风云拍卖行一事帮杨开传讯也不过是举手之劳。可杨开却给了她大道丹，让她得以凝聚道印，这次之事更是替她受了一记龙牙鞭，又举荐她加入了第一栈，让她不必再为日后生计操心，这一桩桩一件件，哪一样不是天大的恩情？对她这样生活在最底层的人来说，杨开的作为不啻是再造之恩。

两人聊天之时，第一栈大堂中，老板娘端坐在椅子上，神色淡漠。

今日第一栈不营业，大堂内空无一人，只有账房厨子立于老板娘身侧左右。

不多时，老白从外面冲了进来。

老板娘抬眼，淡淡道：“打探清楚了吗？”

老白道：“查清楚了，是无想天一位长老的子嗣！”皱了皱眉道：“老板娘，这事怕是有些麻烦，对方来头不小。”

老板娘闻言冷哼一声：“管他什么来头，敢动我的人，不管是谁都要付出代价。”徐徐起身，淡淡道：“蛰伏太久，都当本宫不敢杀人了吗？”

老白与厨子等人对视一眼，似是回想起了什么，都忍不住打了个冷战。

“给我盯着那几个人，若是离开星市，第一时间告诉我。”

老白张了张嘴，似是想劝说什么，可最终还是放弃了，拱手道：“是！”心知那几个家伙怕是要倒霉了，老板娘已经很多年没有这么动怒过了，看样子这次的事不会轻易善了。

接连几天，杨开都在养伤，老板娘偶尔露面一次，每次露面都会训斥罗海依一顿，对她的印象似乎很不好。

罗海依是逆来顺受的性格，每次被训也不多说什么，只是一个劲地认错，让老板娘一腔怒火发不出来。

杨开在一旁看的心惊胆战，不知这女人又在发什么神经，最近几天老是找罗海依的麻烦。

修养了数日，伤势总算好的差不多，老是躺在床上也不是个事，索性去了大堂帮忙。

第三千九百八十五章 兽潮来袭

月荷暗暗咬牙，恨不得一巴掌把这丁乙给拍死，但她也知道，在这太墟境中她根本没这个本事，从方才这丁乙与那康姓老者动手的情况看，丁乙在帝尊境中实力着实不弱，以她如今能发挥出来的实力想要拿下丁乙根本不现实。

丁乙长刀指来，咄咄逼人道：“是留是战，夫人一言以决！”

月荷恨恨地看了他一眼，又扭头望着杨开，美眸中有一丝渴求之意。

杨开只是笑吟吟地望着她，无动于衷，对他来说，这月荷是敌非友，他没有落井下石已是格外开恩，又怎会理会她的死活？

“你好自为之！”月荷眼中闪过一丝失望，身形晃动，急速朝星市之外驰去。

丁乙冷冷地望着，也没有追击的意思，三品开天的康姓老者能从众人围殴的局面中逃脱，五品开天的月荷自然也有这个本事，是以他也懒得再做什么无用功了。

扭过头，深深地瞧了杨开一眼。

杨开耸耸肩膀：“我跟她有仇！”

“最好如此！”丁乙哼了一声，转过身，面对那众多武者郎喝道：“今日此地，我丁乙欲立帝天，帝尊为天，这残破星市便是我帝天在这太墟境中的总坛，但凡有愿加入者，皆可留下来，与我等兄弟同生共死，有福同享，有难同当，若有不愿者，还请速速离去，明日之前若还有闲杂人等在此逗留，休怪丁某人刀下无情！”

说话间，一刀劈下，大地裂出沟壑。

杨开眉头皱了皱，这丁乙看起来倒是个人物，居然趁着这个机会扯起大旗，聚拢人手，不得不说这是一个很聪明的决定，这一次太墟境开启与以前完全不同，进来的人实在太多了，单打独斗已经难成气候，若是能聚集一些人手的话，做什么都方便。

不过听他话里的意思，似是要占据这残破星市，这肯定会引起不少人的反感，尤其是那些还隐藏在星市之中的开天境们。不过话又说回来，若是这帝天真能成立，再经历几次磨难不灭的话，那人心就可用了。

“帝天帝天！”

“有福同享有难同当！”

出乎杨开的意料，丁乙话落之时，竟有数十人高呼起来，而且这人数随着呼声的高涨还在不断增加。

杨开为之愕然。

他来这乾坤之外的时间不长，除了在七巧地当杂役的那一阵子过的不是很愉快之外，在第一栈中活的还是比较滋润的，所以有些无法体会帝尊境在这三千世界是什么样的地位。

不过转念想起罗海依，若是罗海依在此，恐怕也会被这帝天的理念所吸引，一念至此，杨开倒也释然。

难得有这样翻身做主的机会，这些帝尊境们又如何能不好好把握？

呼声一波高过一波，数十人逐渐增加到上百人，再到数百人……

众目所瞩的丁乙面色潮红，高举着手上长刀，容光焕发，望着下方那一张张熟悉或者不熟悉的面孔，心中意气风发。

正所谓沧海横流方显英雄本色，乱世出枭雄！

便在这时，两道身影忽然从远方急速遁来。

杨开扭头一瞧，发现那两人赫然是之前离去的康姓老者和月荷，也不知道他们到底在想什么，居然去而复返，而且两人的表情都及其凝重，好似有什么大事发生。

“老狗你还敢回来！”丁乙也发现了康姓老者，大笑一声道：“正好拿你人头来祭我帝天大旗！”

谁知康姓老者理都不理他，径直从远处驰过，继续遁逃，让丁乙看的一呆。

月荷却冲到杨开身边，一把抓住了他，疾呼道：“快走！”

杨开眉头微皱，正要说什么，却感觉大地震动起来，初始那震动并不剧烈，可很快耳畔边便传来轰隆隆的声响，仿佛有闷雷滚过。

杨开脸色一变，隐约有所察觉，抬眼望去，只见视野之中一片黑压压的东西疾驰而来，那速度竟丝毫不比康姓老者和月荷慢上多少。

那一片黑暗连绵无际，仿佛没有尽头，铺天盖地，赫然是一只只体型不一，形状各异的异兽。

也不知道月荷和康姓老者是被追回来的，还是特意引过来的。

尤其是那领头的几只异兽，体型巨大无比，滔天戾气骇人，便是杨开看了都脸色微变。

哪还敢迟疑什么？跟着月荷身形一晃，便朝远处遁去。

星市之中霎时间骚乱起来。

丁乙也瞪大了眼珠子，内心一片冰凉，本以为是建功立业的大好时机，谁知这大旗才刚拉起来便遭此劫难，也不知道还能不能活着离开此地。

不过他心性坚毅，只是一瞬便有了决断，振臂高呼道：“兽潮来袭，我等唯有抱团取暖才有一线生机，不想死的随我走！”这般喊着，一催力量，身上光芒大放，朝兽潮反方向冲去。

他这一动身，还真有不少人呼啦啦跟了上去，粗略一数，最起码也有千人之多。

整个星市几十万人，虽被太墟迷雾吞噬进来的时候分散了，但汇聚在这里的也有几万人。

若是众人齐心协力，未必不能守在这里，但这几万人心思各异，又如何能有统一的调度指挥？是以兽潮还没抵达，众人便各自散去。

兽潮动静太大，很快整个星市的人都知晓了，纷纷逃散。

杨开与月荷两人一直冲到星市的另一头，本以为从此天高任鸟飞，却不想那边的武者竟往这边冲来，不少人竟在半空中碰撞在一起，纷纷跌落下来。

杨开忽然有种不妙的预感！

抬眼望去，眼帘不禁一缩。

月荷也惊呼道：“这边居然也有！”

怪不得那边的人会朝这边冲来，原来那边也有兽潮来袭。

杨开皱了皱眉，笔直冲天，左右望去，忍不住有些牙疼。何止是前后有兽潮来袭，这星市根本就是被兽潮给彻底包围了，四面八方皆是异兽。

想要从这里离开，非得杀出一条血路不可。

等他落下来，月荷问道：“怎样？”

杨开缓缓摇头。

月荷心领神会，倒是不见多么紧张，望着他道：“你别离我太远，否则我照看不到你。”

杨开闻言神色古怪，略一沉吟，熄了动用空间法则脱身的念头。

一道身形靠了过来，却是之前跟月荷一起逃回来的康姓老者：“夫人，联手杀出去吧？”

月荷轻轻笑道：“也只能如此了。”

康姓老者看了杨开一眼，皱眉道：“你要带着这个累赘？”他之所以找上月荷，是因为知道月荷是开天境，纵然被太墟迷雾封镇了体内的小乾坤世界，可开天境能发挥出来的力量毕竟强一些，杨开一个帝尊境在这种兽潮面前又能起什么作用？只会拖累两人。

“这是我家少爷，我当然要保护他的安全！”月荷脸上笑容一敛，“你若觉得我家少爷会连累你，不联手也罢。”

此言一出，康姓老者吃了一惊。

他在这星市厮混的时间很长，以前也见过月荷，知道她是一个五品开天，能被她称为少爷的，又是什么来头。

杨开的表情更古怪了，心想这女人是不是有病？自己这样子像是什么大势力出身的少爷吗？

又想起兽潮来袭，她跑回来第一时间就带上自己，杨开也有些搞不明白她在想什么了。

没做迟疑，康姓老者道：“那就随夫人心意了，不过老朽只能照顾自己，回头夫人若是遇险可别埋怨什么。”

月荷道：“放心，不会拖累你就是。”

“走！”康姓老者低喝一声，顺势朝前冲去。

“跟上！”月荷也叮嘱杨开，紧随而去。

眨眼功夫，一行三人便冲出了星市，此时此刻，已经有不少人也在往外冲击，想来大家也都知道，继续留在这里只能等死，想活命只有杀将出去。

铺天盖地的异兽凶潮与众多武者很快碰撞在一起，霎时间，秘术秘宝的光华绽放，一只只异兽尸首分离，间或夹杂着一声声惨呼。

这些异兽数量不少，更恐怖的是个个都实力不俗，太墟境环境优渥，又是数千年没人滋扰，这些异兽在此地都能得到良好安全的成长，实力自然都不会太差，一番冲击之下，让星市武者死伤无算，虽被斩杀不少，但在庞大的兽潮面前却是九牛一毛罢了。

康姓老者实力不俗，方才之所以被打跑了，不过是双拳难敌四手，此刻一柄长剑开路，力量挥洒，人随剑走，硬生生地在兽潮之中开辟出一条生路。

月荷手持一道红菱，红菱卷动将一只只袭来的异兽绞杀成齑粉。

杨开跟在两大开天境身后，竟是闲庭信步，仿佛在逛花园，月荷把他照顾的很周全，根本没有一只异兽能冲到他身边。

少顷，康姓老者爆喝道：“换！”

话音落下，他一个遁步往后撤回，月荷趁机上前，两人虽没有商量，却是完美配合互换了位置。

毕竟长时间顶在前方，康姓老者也有些吃不消，一旦力竭必定死无全尸，他又怎会做这种吃亏的事情。

这一下杨开就没那么悠闲了，康姓老者可不像月荷那样对杨开处处照顾，四周袭来的异兽虽被他斩杀不少，却还是有一些漏网之鱼。

第三千九百九十章 月荷的惊忧

百年光阴，对月荷这样的开天境来说确实只是弹指一挥间，但对杨开来说却不一样。

星界那边情况不稳，天地危急，法则崩碎，若是不早点找到世界树去修补天地，早晚星界要崩溃。

百年何其之长？星界能坚持到那一天吗？

“大少爷，你在想什么呢？”月荷见杨开神色变幻，忍不住开口问道。

杨开皱眉望着她，无语道：“你好歹也是个开天境，而且还是五品开天，这般作践自己又为哪般？”

月荷奇道：“我如何作践自己了？”

杨开摇头道：“我不过区区一帝尊，如何担得起你喊一声少爷？”之前她跟那个康姓老者也这么说过。

月荷抿嘴娇笑：“你说这个啊？我乐意怎么了？”

“随你！”杨开不想在这个话题上多做什么纠缠，迟疑了一下道：“我有一事想要请教。”

月荷正了正脸色：“你说。”

“道印之中的阴阳五行之力，频繁催动不会对道印有所影响吗？”

月荷愕然道：“这有什么影响？既是你的力量，那便永远都是你的力量。”忽然皱了皱眉：“你不会连这个都不知道吧，兰幽若没有告诉过你？”

杨开道：“我来这乾坤之外才不过一年多，对许多事情都不太清楚，老板娘平时也没在意我的修炼。”

想想也是，既是道印中的力量，催动起来又有什么关系？他之前在那七巧地还经常催动木行之力来帮助火灵果树的成长呢。

现在想来，倒是思维陷入一个误区了。

月荷惊的小嘴微张：“你才来这乾坤之外一年多？”

“有什么问题？”

月荷缓缓摇头：“我以为你跟随兰幽若很久了，原来是这样。那你如今凝聚了几种力量？”

这倒也没什么好隐瞒的，而且既要请教，杨开自然会实话实说：“两种吧，木火之力。”

月荷道：“阴阳五行之力，各有所属，木行之力生机澎湃，适合疗伤修养，火行之力狂暴燥热，适合攻击，那金行之力锐气逼人，若是的在秘宝上加持，也能增添秘宝之威，土行厚重，防御惊人，水行无形，疗伤防御攻击并存，至于那阴阳之力，也各有功效，开天之下的战斗，基本上比拼的便是这阴阳五行之力的优劣和控制。”

杨开一脸深思，颔首道：“受教了！”

月荷道：“你打我一掌试试！”

这般说着，体表处忽然浮现一层土黄色的光芒，那光芒之中，土行之力凝实无比，显然是月荷催动了道印中的力量化作防护。

杨开随手一掌拍了过来，有心试试这样的战斗方式，是以也没怎么留手，一掌拍出，掌心处一片通红，灼热的力量肆意。

轰地一声，月荷身躯一颤，凝聚在体表处的土黄色光芒竟是荡漾出一层肉眼可见的涟漪，狠狠往下凹陷，不但如此，杨开的手掌也跟着陷了进去，那凝实的防护似马上就要破碎一般。

好在杨开立刻收掌。

月荷美眸瞪圆了，惊骇地望着杨开：“你凝聚的几品火行？”

“怎么？”杨开望着她。

月荷喃喃道：“我方才也说了，开天之下的战斗，比拼的就是阴阳五行之力的优劣和控制，我凝聚的是五品土行之力，以这样的力量化出的防护，五品之下的力量很难会对我造成什么威胁，除非长时间多次的攻击，而你一掌之下就差点破我防御……你凝聚的难道是六品火行？不对，六品火行也不可能有这样的威能，你……难道是七品！”

言至此处，月荷伸手掩住地红唇，美眸一片震颤。

杨开也一脸愕然，没想到自己只是随手一试，月荷竟能有这样的推断，虽然推断错了，那金乌之火绝对不止七品！

“该死！”月荷脸色一片铁青，“兰幽若疯了，竟还敢这样做！”

也不知道为什么，她的脸色难道的要死，说话间猛地站起身来，两只拳头紧紧握着，关节发白。

“关老板娘什么事？”杨开皱眉。

月荷咬牙道：“难道不是那女人帮你凝聚的火行之力？”杨开之前也说了，他来这乾坤之外才不过一年左右而已，又有什么本事和能力去找到那么高级的开天之材？

要知道七品的材料，可是价值上亿开天丹！她不认为杨开有这样的财力，而且这种东西也不是有钱就能买到的，除非老板娘帮他。

她有这样的猜测也是理所当然，却不知杨开有自己的一番机遇。

杨开也不想多解释什么，只是略有些好奇道：“那又如何？不是说品阶越高，日后成就的开天就越厉害？”

“你不懂！”月荷缓缓摇头，忽然又问道：“那你的木行之力呢？难道也是七品？”

杨开心想自己哪知道是几品？反正不老树的品阶应该很高很高。

见他反应，月荷的脸色又苍白一分，蹲下身子一脸凝重地望着他：“绝对绝对不要让旁人知道你凝聚了七品的力量，答应我！”

她一脸哀求的表情，好似在请求什么至关重要之事。

杨开表情古怪，这女人怕不是疯了吧？自己跟她的关系也没好到哪去，若不是之前月荷的一番表现，他此刻早与这女人分道扬镳，这个时候用这种语气来跟自己说话，搞的杨开好不适应。

月荷显然也反应过来，脸色微微发红，捋了下耳边秀发道：“我知道咱们之间有些误会，你也不会太相信我，但这件事我绝对不会害你……”

迟疑了一下，她接着道：“曾经有一个人，惊才艳艳，力压群雄，那人也如你这般，凝聚了七品之力，放眼这三千世界，开天之下无敌手，便是下品开天他也能战个势均力敌，可是他最后死了。”

“怎么死的？”杨开皱眉。

月荷目中闪过一丝哀伤之意：“木秀于林，风必摧之。还有那兰幽若，你可知当年她也是有机会晋升七品开天的？”

“听说过一点。”

“那你可知，她为何只成就了六品？”月荷轻轻冷笑。

杨开摇头道：“这倒是没听说过。”

“因为她若是想晋升七品，她也得死！所以她才晋升六品，保全了自己的一条狗命！”月荷语气森然。

杨开不喜道：“老板娘对我有大恩，你嘴巴干净点！”

月荷冷然道：“她若真为你好，就不会让你凝聚七品之力！她这是在害你，当年的事……当年的事……”说话间，这女人竟是眼角有些湿润，声音哽咽。

杨开见状，也不好再多说什么，只看得出来，她跟老板娘之间似乎有些不太对付，早年之间应该是有恩怨的。

好一会功夫，月荷才擦了擦眼角，落寞道：“反正你记住了，尽量不要让旁人知道你的底细，还有那龙之秘宝，最好也不要再用，否则等你走出太墟境后患无穷。”

言罢，转过身离去，背影萧瑟。

望着她的身影，杨开若有所思，其实不用月荷特意叮嘱，他也知道隐藏自己，只是月荷说的这么严重，看样子以后确实要小心一些才行。至于苍龙枪这龙之秘宝，杨开巴不得龙族来找自己，他在这乾坤之外无依无靠的，若是能跟龙族取得联系倒也不错。

月荷走后，杨开尝试着催动空间之力，想看看是否能撕裂虚空，从这太墟境中遁出。

按月荷的说法，在这里最起码也要待上十年，甚至百年，可若是能撕裂虚空遁走的话，就不必再留在这里了。

而且以前也曾有过这样的经历，对杨开来说这并不算陌生。

只不过一番尝试之下，发现这太墟境的天地法则及其凝练，凭己身如今对空间法则的掌握，竟是没办法撼动这天地分毫。

这让杨开不由有些沮丧，看样子除非另寻别的方法，或者在这里等待时限到来了。

“杨师兄！”甜甜的声音传入耳中，打断了杨开的思绪。

抬头望去，只见那陈玥正俏生生地站在面前，美眸一瞬不移的望着他，四目对视，陈玥的脸微微红了一下。

杨开点点头道：“有事吗？”

陈玥道：“没事，只是想来谢谢杨师兄，方才若不是杨师兄，我刚才恐怕要死在那边了。”

杨开道：“举手之劳，不必挂怀。”

陈玥道：“对师兄来说可能只是举手之劳，可对我来说却是救命之恩，师妹无以为报，日后师兄若是有吩咐，尽管示下，玥儿定当竭尽所能。”

杨开抬手道：“严重了，我与孟兄乃是旧识，你既是他的朋友，那便也是我的朋友，大家互帮互助也是应该的。”

陈玥道：“师兄与孟师兄是怎么认识的？以前怎么没听孟师兄说过。”她眼睛灵动，一副好奇宝宝的样子。

“师妹想知道的话不妨去问问孟兄吧，他会告诉你的。”杨开伸手指向一旁。

陈玥扭头望去，只见孟宏自那边行来，脸色顿时闪过一丝不自然，不过还是笑颜以对，待孟宏走到身边道：“我来谢谢杨师兄。”

孟宏颔首：“应该的。不过师妹你有伤在身，不宜走动，还是先去疗伤吧。”

陈玥乖乖听话：“那你们聊。”

第三千九百九十三章 卧龙山

一念生而地龙怖，何等雄威。

可是，这是怎么做到的？孟宏等人不由瞪大了眼睛，一脸不可思议。

甚至就连月荷也搞不明白这到底是个什么情况。若是正儿八经的战斗，杨开将之击退或者斩杀，月荷等人都不算难接受，可眼前所见却让他们有些糊涂了。

这地龙到底在畏惧些什么？或者说杨开身上有什么让这地龙忌惮的？

众目睽睽之下，那地龙定在原地好一会功夫，这才慢慢地匍匐在杨开脚下，巨大蠕动的口器此刻也紧紧闭合。

虽无言语，但所有人都看明白了。

这地龙，竟是在对杨开表示臣服！

众人再惊！

杨开一抬脚，踩在地龙那巨大的脑袋上，咧嘴一笑：“算你识相！”

若是其他的异兽，此刻除了一战还真没别的办法，但是地龙这种东西多多少少带了一些龙族的血脉，虽然很杂乱稀薄，可只要带有龙族的血脉，那便受着血脉的制约影响。

旁人感受不到杨开体内的金圣龙本源之力，这地龙岂会察觉不到？稍稍催动之下，这地龙岂敢放肆？

“念你修行不易，今日且不杀你，速速活命去吧！”杨开低喝一声。

那地龙似能听懂，又或者是能感受到杨开话语中的意思，闻言缓缓直起身子，转过身朝一个方向慢慢驰去，沿路所过，地上一大片粘液，瞧着怪恶心的。

不过才走出没多远距离，它忽又折返身形，重新来到杨开面前，释放出一些晦涩不明的神念波动，同时那脑袋还一起一伏，也不知道想表达些什么。

月荷奇道：“它什么意思？”

杨开皱眉倾听良久，才表情古怪道：“它好像是想带我去个什么地方。”

话落之时，地龙竟一低脑袋拱了过来，直接将杨开顶在脑袋上，然后不管不顾，调转方向朝某处飞奔，三十丈长的身躯滑过大地，发出轰隆隆的声响。

“它要带你去哪？”月荷一闪身，来到杨开身边站定。

杨开摇摇头：“不知道。”这地龙虽然有些灵智，但显然还没修炼到家，表达的不清不楚，神念传来也是晦涩不明，把杨开搞的一头雾水，只知道那个地方很重要。

刷刷刷……

大月州几人也飞了过来，落足在地龙的背上，这异兽背部不算宽敞，可胜在很长，所以站上几个人倒是没什么关系，唯一让两个女子排斥的是，这地龙身上有一股怪怪的味道，而且体表处全是粘液，她们非得小心翼翼，否则非得沾染一身，真要是那样，她们可万万接受不了。

“左右无事，不妨跟它去看看，说不定有什么好东西。”杨开道。

孟宏颔首道：“杨兄做主就行。”

莫名其妙有这么一只异兽降服，无论是谁都安全感大增，这个时候自然是杨开去哪他们便跟去哪。

月荷轻轻地捅了一下杨开的腰眼，好奇道：“你到底做了什么？为什么这家伙对你这么听话，甚至还主动要带你去什么好地方。”

杨开坦然道：“我以自身的人格魅力征服了它。”

月荷猛撇嘴：“臭不要脸！”

一路疾驰，没跑多远便碰到了溃散的帝天众部，在丁乙震惊骇然的注视下，远远驰过。

直到杨开等人离去很远之后，丁乙才脸色凝重地对身边部下道：“传我号令，日后再见这家伙定不可与之发生冲突。”

之前一战实在是把他打怕了，死在杨开手上的人不算多，但也有几十人了，可他们连杨开的衣角都没碰到，如今又见他有降服这异兽的本事，哪还敢与之作对？

死人倒是没什么关系，总能补充回来，主要是伤士气，于他领导不利。

地龙的速度不慢，一路往前，偶尔也会遇到一些流落此地的武者，不过在察觉到地龙的浩大声势之前也都远远避开。

一直往前方疾驰了三天三夜，闭眸养神的杨开才忽然睁眼：“快到了。”

月荷扭头望他：“你怎么知道。”

杨开跺脚道：“它说的。”

地龙传递过来的神念明显变得亢奋急切许多，显然是快到地方了，杨开也不免有些好奇，这家伙到底要带自己来什么地方，竟是这般热忱。

再往前数百里，杨开忽然眉头一扬，凝神朝前方望去，他隐隐感受到了一股不一样的气息从那边传来。

龙息！

虽然很微弱，几乎不可察觉，但却无比纯正的龙息，这种气息外人不可察觉，也只有身负龙族本源者才能感知一二。

杨开心头一跳，这太墟境内居然有龙族？地龙带自己过来，莫不是过来找这个龙族的？只是它来找这个龙族干什么？

又过数百里，那龙息越来越明显了。

一座雄伟山峰印入眼帘，连绵不绝，波澜起伏，好似一条匍匐在大地上的巨龙，龙首龙尾皆都惟妙惟肖。

杨开望着这山脉，眉头微微皱起。

前方忽然亮起一道遁光，一人拦路于半空之中，待到众人靠近才抬手道：“小兄弟留步！”

杨开神念一动，地龙立刻止住身形，放眼望去，只见那拦路者乃是一个青年模样的男子，一身金蓝长袍，风度翩翩，生的丰神俊朗，实力如何暂时看不出来，不过杨开感觉他应该是个开天境。

孟宏脸色微变，凑前一步在杨开耳边低声道：“是雷光的别剑。”

“什么意思？”杨开瞧了他一眼。

孟宏道：“那星市虽无人管辖，但星市中却是有三大势力，雷光便是其中之一，这别剑是雷光的一位当家人，听说有四品开天的修为。”

他在那星市毕竟待的时间比较长，对星市中各方面的情报了解比杨开要多一些，所以一眼就认出了这个拦路的青年。

杨开扭头瞧了月荷一眼，见月荷也轻轻颔首，这才知道孟宏所言不假。

而这附近除了飞出来拦路的这个别剑之外，不远处还有上百人正神色各异地盯着这边，一双双目光在地龙身上流转，许多人露出好奇的神色。

这些人，显然都是那雷光所属了。

不过也不知道他们之前遭遇了什么，此时不少人身上带伤，看样子是经历过一场艰辛的战斗。

“有事吗？”杨开轻轻颔首。

青年温和一笑：“本座雷光别剑，小兄弟怎么称呼？”

杨开默了一下，这才报出自己的名字。

别剑笑道：“原来是杨小弟……杨小弟这是要去前方那卧龙山脉吗？”他身为四品开天，若不是在这太墟境，只怕连正眼都不会瞧一下杨开，此刻称呼一声杨小弟，自觉是抬举了杨开。

“卧龙山？”杨开扭头瞧了一眼远方的山峰。

别剑道：“那山如巨龙匍匐，我等便称它为卧龙山了。”

“不错，我是要去那。”杨开点点头，“尊驾有何指教？”

别剑道：“不瞒杨小弟，我等才刚从卧龙山铩羽而归。”说话间，一片唏嘘，一副深意为耻的样子。

杨开奇道：“哦？那里有什么危险吗？”

“有一条御火赤蛟，几乎化龙，凶猛非常！”

别剑神色凝肃，一指旁边道：“我等虽有上百人，却是被那赤蛟打的阵型散乱，伤亡惨重，不得不暂时退了出来。”

“御火赤蛟？”杨开扬眉，目光悠悠地望着那卧龙山所在，心想自己感受到的龙息该不会是这御火赤蛟的吧？

也不对啊，那龙息纯正的很，怎么也不可能是一条蛟所能拥有的，可若是真有龙族在那的话，一条赤蛟又如何能在那边安家落户。

不对不对，这有些说不通了。

他在沉思时，别剑又道：“我看杨小弟坐下这地龙威势不凡，若是能与我等联手的话，未必不能拿下那御火赤蛟，届时所得好处，尽可商议分配！”

“怎么分？”

“按人数分如何？”别剑笑吟吟地道。

杨开听的一乐：“你们上百人要跟我按人数分？”

别剑正色道：“杨小弟，那卧龙山内不止有御火赤蛟，还有许多其他的天才地宝，只要能拿下那赤蛟，整个卧龙山的资源都是我们的，又何必计较些许蝇头小利。”

杨开摇头道：“不必了，我对你的提议没什么兴趣，就此别过！”

别剑脸上的笑容微微一冷。

那百人阵营中，一个半大老者横空一步，冷喝道：“卧龙山乃我雷光之地，谁敢擅自闯入，那便是与我雷光为敌，必杀无赦！”

“你确定？”杨开扭头望着那半大老者，微微眯起的眼中寒光肆意。

大月州的一个弟子也叫道：“凭什么？这太墟境所有地方都是无主之地，凭什么你们说不给进就不能进？”

那半大老者正欲说话，别剑却抬手打住，笑吟吟地道：“可进可进，这卧龙山确实是无主之地，你们自然想进就进，我雷光不会阻扰。”

杨开深深地瞧了他一眼，轻笑一声，一跺脚，地龙身躯绵延，直朝卧龙山行去。

凝实众人的背影，直到确定杨开等人踏进了卧龙山后，别剑才挥手道：“跟上！”

第四千章 知道的挺多

赵星辰悠悠地盯着那个大月州弟子，看的那人头皮发麻，好一会功夫，赵星辰才冷哼一声道：“既然孟兄这般说了，那赵某就卖孟兄一个面子，这次就算了，若有下次，定不轻饶！”

孟宏不禁松一口气，赔笑道：“多谢赵兄大人大量。”

赵星辰不置可否，扭头望着陈玥道：“玥儿，你们大家相识一场也是缘分，今日既然来了，就敬孟兄等人一杯水酒吧。”

“好。”陈玥对赵星辰唯命是从，上前来斟了一杯酒端在手上。

见她如此，孟宏的表情愈发痛楚，面上一片苍白，暗恨自己实力不足，没法给陈玥提供安全的庇护，只能眼睁睁看着自己心爱的女人对人家投怀送抱，当真是心如刀绞。

陈玥举杯，美眸凝视孟宏道：“诸位师兄，这一杯我敬你们，以后你们若是有什么需要帮忙的，尽管来找我，小妹力所能及定不推辞。”

赵星辰也在一旁点头道：“不错，在这里，我赵星辰还是有几分薄面的，你们以后若是遇到什么事就来找我。”

大月州三人皆都无奈举杯，一饮而尽。

赵星辰的目光却是凝视着杨开，面色有些不虞道：“这位朋友是不给面子吗？”进门之后他也没注意到杨开，只不过如今陈玥听他吩咐敬酒，杨开端坐不动，一下子就显得特别显眼，他自然看在眼中。

至于同样没有举杯的月荷，他倒是不太想招惹，毕竟人家是个五品开天，赤星那边一直有意邀请月荷加入，并毫不吝啬地许以一个大统领的位置，可惜月荷并没有给出过明确的答复。

“我跟你很熟吗？”杨开抬眼看了看他，淡淡道：“你的面子值几个钱？”

他一直坐在这里冷眼旁观，将所有的事都看在眼中，本来人家不招惹他，他也懒得去插手，谁知这赵星辰居然主动招惹过来，杨开对他自然不会太客气。

虽然头一次见面，也谈不上深交，但赵星辰给他的感觉却是很不好，对这种人，杨开也懒得假以辞色。

一言出，赵星辰的脸色顿时一沉：“朋友够狂，怎么称呼？瞧着面生的很啊。”

孟宏也没想到杨开会来这么一出，连忙打圆场道：“赵兄，这位是杨开杨兄！”

“你就是杨开？”赵星辰闻言眼前一亮，忍不住上下打量起杨开来。

杨开淡淡地望着他：“你认识我？”

赵星辰咧嘴一笑，抱拳道：“原来是杨兄啊，失敬失敬，之前听玥儿提起过很多次了，这次过来赵某本就有意要拜会一下杨兄，没想到在这里见到了，咱们可真是有缘。”

他态度热情至极，这般说着，竟是自己拉了把椅子坐了下来。

孟宏等人看的一头雾水，皆都狐疑地朝陈玥望去，也不知道她到底都跟赵星辰说过些什么，这姓赵的对杨开的态度居然这般热忱。

杨开也若有所思地瞧了一眼陈玥，后者忍不住脸色一红，目光躲闪。

落座之后，赵星辰挥手间在四周布下一层禁制，隔绝内外，从这一手力量的挥洒来看，他的实力也算不俗，比起孟宏等人似乎都要高出一截。

这才凑过来，一脸放光地道：“杨兄，我听玥儿说杨兄有驭兽之能？麾下收拢了一头赤蛟，一头地龙？不知是真是假？”

孟宏听了，脸色不禁一沉，扭头看了陈玥一眼，隐隐有些责怪之意。

陈玥虽攀高枝，对赵星辰投怀送抱，孟宏也只是自恨自己没本事留住佳人，可透露杨开的这个情报就不应该了，很多时候，这些情报都牵扯到生死和利益，更何况，陈玥之前也得过杨开的救命之恩，也是杨开将她一路带到这里来的，她不知恩图报也就罢了，如今将这么重要的信息透露给一个外人，这不是吃里扒外吗？

陈玥也算是经由他才认识杨开，这么一弄，他颇有些无地自容之感。

“真又如何？假又如何？”杨开表情戏虐地望了陈玥一眼，却见她一直低着脑袋，表情局促不安。

想来她也知道，自己这事干的有些不地道，没脸见人。

赵星辰呵呵一笑：“玥儿既然这么说，那应该就是真的了，杨兄了得，驭兽之能出神入化，赵某佩服。来，赵某敬你一杯。”

说着话，端起酒杯举了过来。

杨开置若罔闻，看都不看他一眼。

赵星辰脸上的皮肉微微跳动了一下，呵呵笑了笑，也不以为意，将酒杯放下，接着道：“是这样的杨兄，赵某有个姐姐听闻这事，对杨兄手下的一只异兽颇感兴趣，挺想豢养一只的，不知杨兄是否愿意割爱，价钱方面都好说，保管让你满意。”

“你姐姐想养一只？”杨开表情古怪地望着他，“想养哪一只？”

“家姐对那赤蛟比较感兴趣，地龙就算了，杨兄你也知道的，地龙这东西模样有些不讨喜，呵呵。”

杨开颔首道：“这倒也是。”

赵星辰道：“杨兄你开个价，多少赵某都买了，大家就当交个朋友，日后杨兄若是有什么需要帮忙的，只管开口，赵某绝不推辞。”

杨开摇头道：“不好意思，不管是赤蛟还是地龙，都不卖。”

赵星辰一听就急了，抬手道：“杨兄别忙着拒绝啊，要不先听听赵某的报价再做决定如何？”

杨开依旧摇头：“不卖就是不卖，你开多少钱都不卖！”

“当真不卖？”赵星辰微微眯眼。

杨开凝视着他：“同样的话，我不想说第三遍！”

四目对视，赵星辰眸中略有冷意，杨开一脸淡然，孟宏等人在旁紧张不安，唯独月荷笑吟吟地，手托着香腮坐在杨开身边，侧眼瞧着他，一瞬不移，好似怎么也看不够。

好一会功夫，赵星辰才笑了一声：“行，杨兄既然这么说了，那赵某就不夺人所爱。”话锋一转道：“咱们不说那两只异兽，说说那龙血丹吧。”

杨开微微眯眼道：“你知道的还挺多。”

不用说了，龙血丹的事也是陈玥透露出去的了，之前杨开炼制了不少龙血丹，除了自己服用和给小黑小红的之外，孟宏等人也都得了几粒，这东西稀释了之后服用，对武者有强化肉身之效，对任何人都有大用。

赵星辰既然得知龙血丹的存在，又怎会不在意？

没理会杨开话语中的揶揄，赵星辰神色一肃，凝声道：“赤星方面想从杨兄手上收购一些龙血丹，价格不是问题，有多少要多少。”

他嘴皮子一碰，己身直接就成了赤星的代表，换言之，是代表赤星来跟杨开谈这笔买卖，尽可拿大势压人。

“赤星想买我龙血丹？”杨开失笑。

赵星辰颔首道：“不错！”

“不卖！”杨开果断回绝，这么多年来，好不容易碰到一批超越极品的龙血花，花费了四个月时间炼制成龙血丹，正是用来精进自身血脉的时候，又怎么可能拿出去卖？

自己用都嫌不够呢。

赵星辰似早有预料，闻言也只是淡淡一笑，端起桌上的酒杯轻轻抿了一口，好整以暇道：“杨兄，我听说你最近一直在闭关，可能对外面的局势不太了解。如今这整个星市，都是我赤星的地盘，进了这星市，便得受我赤星管辖，不服管的人在这里活不了太长时间。”

杨开笑吟吟地看着他，老神在在道：“你在威胁我？”

“只是给杨兄分析一下局势。”赵星辰放下酒杯，“如今我赤星有七位当家人，个个都是三品开天之上，麾下三千众，不客气的说，这太墟境中能出赤星之右者，寥寥无几！杨兄一路走来，修炼至今，能有今日之成就也不容易，想必也懂的什么叫审时度势！赤星只是想从杨兄这里买一些龙血丹罢了，杨兄又何必这般不近人情，拒人于千里之外？”

言罢，笑容绽放道：“而且杨兄既能炼制龙血丹，想必在丹道上也颇有造诣，我赤星缺的就是杨兄这样的人才，赵某愿做个引荐人，只要杨兄愿意，来我赤星当个客卿炼丹师是绝无问题的，日后大家就是一家人。”

“杨兄，你觉得如何？”

最后一句话，赵星辰目光灼灼逼视过来。

杨开道：“不卖就是不卖，任你说的天花乱坠也无用。”

赵星辰面色一冷：“杨兄不再好好考虑考虑？我怕杨兄会后悔啊！”

杨开冷眼望去：“你再敢啰嗦，我会叫你后悔坐下来！”

赵星辰面色一沉，拍案而起，怒视杨开，一脸杀机，好一会才转头望着月荷道：“月荷姑娘，不如你劝劝他？”

月荷一脸花痴的表情，幽幽道：“少爷说什么就是什么，我都听少爷的。”

“好！”赵星辰怒极反笑，“很好！”

伸手一拍巴掌，爆喝道：“来人！”

门外哗啦啦涌进来十几人，个个气息雄浑，立于赵星辰身后。

赵星辰把手一指前方：“本统领怀疑这些人是别家势力安插在这里的奸细，统统都给我拿下！”

第四千零一章 你敢还手？

此言一出，孟宏等人大惊失色，怎么都没想到事情居然发展到这地步。

陈玥也惊的小脸发白，上前道：“赵师兄，这是个误会！”说话间便要去拉赵星辰。

赵星辰身子一震，不耐道：“滚开！”劲气四溢，直接将陈玥震退到一旁，差点栽倒在地。

“陈师妹！”孟宏连忙上前搀扶，却被陈玥不着痕迹地避开了，见状，孟宏不禁神色一黯，有些失魂落魄。

赵星辰扭头瞧了她一眼，冷哼一声，转过头望着杨开，阴测测道：“杨兄，本统领念你是个人才，本有招揽之意，只可惜杨兄不领情，既如此，那就请杨兄到我赤星地牢一叙！”挥手爆喝：“统统都给我拿下，若敢反抗，格杀勿论！”

话落瞬瞬，那十几人齐齐涌了上来，伸手就朝杨开孟宏等人擒去。

三个大月州弟子顿时有些手足无措，不知该如何是好，他们倒是有心反抗，可这里毕竟是赤星的地盘，真要是闹的收不了场也没什么好果子吃。

反倒是朝杨开冲过去的几个人忽然齐齐闷哼一声，全都倒飞了出去，大堂中桌椅板凳砸了一地。

赵星辰震惊道：“你敢还手？”

最近几个月时间赤星势头迅猛，在这星市之中赤星武者横行无忌，无人敢惹，是以他根本没想到居然有人在这大庭广众之下会对自己的人动手，一时间愣在了那里。

杨开嗤笑一声：“你们敢对本座动手，本座为何不敢还手，给我过来吧！”

伸手朝赵星辰抓去，猛地一摄，赵星辰整个人不由自主地就扑到了杨开面前，杨开一手掐着他的脖子，将他摁在桌子上，掌心处灼热的力量隐而不发，冷冷地俯瞰着他：“就这点本事也敢在本座面前放肆？”

赵星辰恼羞成怒道：“你死定了，你死定了，你知道我是谁吗？我是赵星辰，赤星五当家是我姐夫，小子你赶紧放了我，否则有你好看。”

一边叫嚣一边奋力挣扎，可无论如何也爬不起来，那卡着自己脖子的大手就如铁箍一般，竟是压制的他一点力气都使不出来。

赵星辰骇然，他也是帝尊境，凝聚了几种开天之力，从未想过在帝尊境这个层次上自己竟被人压制的毫无还手之力！

自家统领这么轻易被擒，那些赤星的武者也不知该如何是好了，面面相觑一番，都僵在那里。

赵星辰拍桌子怒喝：“都愣着干什么，还不给我动手！”

众人无奈，只能冲将上来，然而投鼠忌器之下，根本连杨开三丈之内都无法靠近便被纷纷轰飞出去，跌倒在地上哀嚎不断。

孟宏等人惊呆了，陈玥更是小嘴微张，面上一片焦急之色。

她虽知杨开实力了得，也亲眼见过杨开在帝天百人当中纵横披靡，可怎么也想到杨开的胆子也这么大，在这里居然就敢动手。

只是事情已经发生了，她想阻止也为时已晚，只能干着急，有心劝解也不知该从何说起。

“我劝你最好赶紧放了我，跪下磕头道歉，否则你绝对见不到明天的太阳！”

赵星辰状态虽然凄惨，可嘴巴却不是一般的硬气，依仗赤星小统领的身份，自认杨开根本不敢拿他怎么样。

“喜欢跪下磕头道歉？”杨开冷笑一声，忽然大手一抬，一脚踹出，“那你就好好跪在这里吧。”

伴随着咔嚓一声脆响，赵星辰脸色陡然一白，紧接着发出一声惊天动地的惨呼，直接跪在当场！

大堂内诸多武者纷纷变色，哪还敢在这里停留，纷纷结了酒钱跑了出去。

有人在临走之前一脸怜悯地望着杨开，摇头叹息，觉得杨开逞这一时匹夫之勇早晚会后悔，更有一个半大老者苦口婆心地劝解道：“小伙子，趁事情没闹大之前赶紧走吧，再不走的话就晚了，这里毕竟是赤星的地盘！”

杨开咧嘴冲他一笑，那半大老者见杨开这般姿态，也不好再多说什么。

眨眼功夫，大堂内的客人跑的一干二净，留下掌柜的面如土色，瑟瑟发抖！赤星小统领在他的客栈内被人打了，无论如何他也逃不脱干系，这客栈是别想再开下去了。

被杨开踹跪在地上，赵星辰兀自哀嚎了一阵，眼神怨毒无比地凝视杨开道：“今日之耻，本统领记住了，定会百倍千倍偿还于你！”

“我就坐在这里等着！”杨开淡淡点头。

月荷花痴之色更浓了，美眸中泛着异样的光芒，使劲盯着杨开的侧颜。

赵星辰又扭头，怒视傻在原地的陈玥道：“你这贱人只会看戏，不知道来救我吗？”

陈玥被他说的脸色一白，抿了抿红唇，哀求地望着杨开道：“杨师兄……”

杨开呵呵一笑：“陈姑娘说笑了，你我萍水相逢，担不起你称一声师兄，师兄二字以后不必再提。”

陈玥听了脸色更是苍白，心知杨开这是要跟她划清界限了，不由心中一阵苦涩，不过话说回来，她与杨开之前本就没什么牵扯，只是因为孟宏才彼此结识而已。

求不了杨开，只能扭头朝孟宏望去。

孟宏拳头攥紧了，眼帘低垂，一言不发。

陈玥见状，心头一叹，哪还有脸再开口说些什么。

“一点忙都帮不上，我要你这贱人何用。”赵星辰怒道。

杨开冷冷地瞧了陈玥一眼：“你选男人的眼光真是不怎么样！”这话说的陈玥身子一颤，直把脑袋埋进了胸口中。

杨开又一巴掌甩了出去，直接将赵星辰的几颗牙齿抽飞，半边脸都肿了起来，冷冷地望着他，道：“再敢啰嗦一句，立刻要你狗命！”

赵星辰双目瞪圆，一片赤红之色，明显不服，可如今形势比人强，也只能打落牙齿往肚里咽。

大堂内一时静谧无声，只有杨开自饮自酌的动静。

月荷瞧瞧这个，瞧瞧那个，笑嘻嘻传音道：“现在怎么收场呢？”

赵星辰之流，压根不放在她眼中，莫说赵星辰了，便是他背后的那个什么五当家，月荷也不一定会正眼去瞧。可这里毕竟是太墟境，此地又是赤星的地盘，杨开这般闹了一场，肯定没法轻易善了的。

“你为朋友出头，我也能理解，但这事闹的有些大了啊。”月荷继续传音道，“若是要走的话，现在咱们就得走，否则消息传扬出去，再想走就走不了了。”

杨开闻言回道：“你觉得是我在为孟宏出头？”

“难道不是？”

月荷反问。

杨开想了想道：“算是一部分吧，不过最主要的是人家盯上了我的宝贝，既不愿给那就只能立威了，叫他们知道我的东西不是什么人都可以觊觎的。”言罢，傲然一笑：“我若想走，凭赤星这些垃圾又如何拦得住我？”

空间法则催动之下，除非赤星提前布下惊天大阵隔绝天地，否则杨开想来就来，想走就走！

“你厉害，行了吧。”月荷没好气地嗔了他一眼。

赤星小统领赵星辰被人打了，更被逼着跪在地上，这个消息很快在星市中传扬开来，许多人都不敢相信，毕竟在这星市中谁又敢对赤星的人动手？可传递这些消息之人言之凿凿，皆说亲眼所见，那赵星辰如今还跪在一个客栈当中。

有不信者前来偷偷观望，一看之下，果然如此，都感觉有些匪夷所思，更将那打人者惊为天人。

星市西北角，一栋府邸的后花园中，小桥流水，假山怪石屹立，池塘边，一个肥硕的胖子手上拿着鱼食轻轻泼洒，引得池中锦鲤争相竞食。

蓦然间，一声惊天动地的哭喊声从院落一角传来，那肥硕的胖子闻言手一抖，一脸头疼的神色。

哭喊声很快接近过来，却是一个穿戴的珠光宝翠，身段丰腴的妇人，也不知遭遇了什么，此刻哭的梨花带雨，我见犹怜。

来到胖子面前，妇人噗通一声跪倒在面前，撕心裂肺道：“老爷，你可要替我做主啊！”

胖子无语地扭头瞧她一眼，将手中鱼食洒尽，弯腰搀扶妇人道：“有什么话，起来好好说，哭哭啼啼的干什么？”

那妇人不起，嚎啕道：“老爷不答应替我做主，妾身就不起来。”

胖子伸手揉了揉额头道：“你那胞弟是不是又惹出什么麻烦事了？上次不是许了他一个小统领的位置，这次又要干什么？”

妇人抬头，梨花带雨道：“老爷你怎么知道是星辰的事，是不是听说什么了？”

胖子没好气道：“除了你那废物弟弟，你还能因为什么事来找我？说说吧，这次他又惹什么事了。”

妇人不依道：“老爷你错怪星辰了，这次不是他惹事，是有人惹到他头上了，跟着他出去的手下回来说，他被人给打了。”

胖子冷哼一声：“他那性格，早晚要被人打！我早就跟你说过，要稍稍约束他一下，别到处惹是生非！”

妇人哭道：“不是星辰惹是生非啊，手下人说那叫杨开的恃强凌弱，不但把星辰给打了，还逼他跪在那里，星辰的腿都被打断了，脸也肿了，牙都掉了好多颗！”说着说着，悲从心来，嚎啕不止。

***

上传了老板娘和月荷的人物图片，大家可以关注我的公。众。号查看，搜索“莫默”或者“momobenzun”添加关注即可

第四千零八章 凶多吉少

月荷闻言冷笑一声：“风险大小，就看服用之人凝聚的力量多寡了，凝聚的力量越少，风险越小，如果只凝聚了一种，基本上有一半的成功几率。”

“凝聚一种才只有一半的机会！”杨开不由变色，“那四种呢？”

方才孟宏也说了，他已经凝聚四种开天之力，成功的几率只怕会更小。

“一成左右吧。”月荷凝声道。

一成！杨开悚然，这简直就是九死一生的局面。

月荷冷笑地望着孟宏：“即便如此，你也要这么做吗？”

孟宏握紧了手上的玉瓶，平静颔首：“我意已决！”顿了一下道：“杨兄也不必劝我，我很早之前就有这个想法，只不过一直没勇气付诸行动罢了，而且在外面，以大月州的力量也没办法给我找来足够多的天才地宝，可是这里不一样，这里是太墟境，是一座天然巨大的宝库，杨兄你可能不知道，在你闭关的那几个月时间，我经常听闻有人找到了四品五品乃至六品的宝物，这是我的机缘，如果不试一下的话，我可能会后悔终生！”

杨开默然，若孟宏只是因为陈玥之事而一时冲动，那他可能还会劝说一二，毕竟为了一时之气冒这么大的风险实在不智，但孟宏也说了，他在很早之前就已经有了这个想法，只是没勇气付诸行动罢了。

这次的事，恐怕真正给了他下定决心的勇气。

沉吟了一下，杨开道：“你既然这么说了，那我也只能祝你一切顺利了。”扭头望着月荷道：“若是失败会有什么后果？”

月荷肃然道：“太乙净神水的作用是从道印之中剥离那阴阳五行之力，若是不成功，道印必定破碎，你觉得会是什么后果？”

道印破碎，哪还有什么好下场？要么魂飞魄散，身陨道消，要么一身修为尽废，从此沦为废人。

“我现在倒是有些好奇，你这太乙净神水从哪弄来的，这东西虽然不稀罕，可也不是你一个帝尊境能弄到手的。单此一份太乙净神水的价值，就堪比一份五品材料了。”月荷皱眉不已。

五品材料，那可是价值最少一百五十万开天丹，这样一笔财富，对大月州这样的势力来说绝对不是个小数目。

孟宏闻言一笑道：“很早的时候一次历练偶然所得，一直留着没舍得卖，就想着可能会有今天。”

由此可见，孟宏想从来再来之事确实不是什么心血来潮，而是早有这个想法。

杨开颔首道：“孟兄你既然有此决断，那我也不多说什么了，有什么我能帮得上忙的你尽管开口。”

月荷嗤笑一声：“你什么也帮不上，除了给他找一处安静所在之外。”

孟宏道：“此事还请杨兄给我两位师弟保密，事情若成，我会亲自跟他们解释，若是不成……就请杨开焚尽我躯，将尸骨交由我两位师弟带回大月州。”

这就开始交代后事了，孟宏显然对自己也没有多少信心。

杨开有心劝解一二，但话到了嘴边也不知道该如何开口，易身处之，若是自己有这样一个机会会如何抉择？

恐怕明知此举九死一生，也定会一往无前！

“什么时候开始？”杨开问道。

孟宏道：“择日不如撞日，就今天吧。”

他倒是雷厉风行的很，杨开也只能给他找了一处安静的密室，又联手月荷亲自布下大阵，免得他在关键时刻受外界干扰。

大月州那两个弟子不知孟宏为何忽然闭关，只以为是受到陈玥之事的影响，对陈玥其人愈发憎恶了。

密室外，杨开和月荷一番忙碌，好不容易才布置好一切。

凝视密室，月荷轻叹一声：“别担心了，你担心也没用，短则三五天，长则半个月就会出结果。”

杨开点点头道：“但愿他一切顺利。”

忽然又想起一事道：“陈玥你怎么安排的？”

月荷道：“留下来了，难道还能赶走不成？她一个弱女子，若是赶走的话，用不了几天就会被人吃的连骨头都不剩。”

杨开失笑：“你倒是好心。”

月荷冷哼道：“你也看出来孟宏对那陈玥余情未了，真把她赶走了，孟宏又怎会放心？把她留下来给孟宏自己处理好了。”

杨开点点头：“你做的不错。”

月荷娇笑一声，盈盈行了一礼：“谢少爷夸奖！”

“又发什么神经！”杨开一甩衣袖，背负双手离去，留下月荷在背后咯咯轻笑不已。

陈天肥临走之前说在府邸上留下了一些人手听从调令，杨开很快见到了这些人的统领，一个名叫郭子言的家伙。

杨开如今毕竟是赤星的六当家，赤星方面不调拨一点人手给他也说不过去。

在赤星之中，郭子言也是大统领级别的人物，本身有两品开天的修为，实力还算不错，若是在外界，未必会正眼去瞧杨开，区区帝尊境还不放在他心上，可是这里是太墟境，杨开携斩杀毒娘子和甘宏之威，郭子言纵然修为比杨开高，也不得不俯首陈臣！

一番问答，杨开倒是有些摸清这个郭子言的性格了，比较沉默寡言，原本是在毒娘子手下做事，不过毒娘子既然已经死了，那她手下掌控的力量自然就被其他的当家们给瓜分了，留下一个郭子言分给杨开，也算是有个交代。

郭子言麾下人马也不多，但也不少，足有百来号人，这就是杨开手下如今的全部班底了，忠心程度暂且不谈，最起码手下如今有人可用。

没得说，随郭子言一起去见了见自己手下的这百来号人。

杨开之所以要入主赤星，费心费力抢一个当家人的位置，就是想借助赤星的力量去寻觅自己需要的开天之材，人多，消息也灵通一些，这太墟境什么地方发现了高品质的天才地宝，凭他一人很难打探，赤星就不一样了，以这星市为根基，势力辐射四方，方圆万里但凡有什么风吹草动都瞒不过赤星这边的探查。

赤星本身是一个比较松散的组织，成员三教九流五花八门，实力也是良莠不齐，许多人性格桀骜。

听闻新来的六当家不过帝尊境，都不怎么上心，上百人站在那里松松散散，倒是跟着一起去的月荷让他们凝神以待，月荷毕竟五品开天，这样的人物放眼三千世界也算是一方强者了，任何一个武者对强大的力量都有本能的敬畏。

杨开也不甚在意，随口勉力了几句，便让郭子言带着这一百多人散出去打探消息了，命他但凡有高品质的天才地宝的消息，立刻来报！

郭子言自然应诺。

接下来数日，安稳无事。

杨开每日服用龙血丹精纯自身龙脉，参悟自身早已凝聚的木行和火行之力，之前从那龙珠之中参悟出一道龙族的本命龙术，让杨开隐隐感觉自己还没有开发出木行和火行之力的全部威能。

不老树的精华和金乌真火凝聚出来的两种力量中，应该也能孕育出威力不弱的神通！若是能参悟成功，那他的实力定会有一个飞跃的提升，届时应付强敌也能多一些手段。

每日他都会去看看孟宏那边的情况，可惜自从闭关之中，孟宏所在的密室便悄无声息，有大阵阻隔，杨开也不知道里面到底是个什么情况。

大月州的两个弟子压根就不知道孟宏在干什么，倒也没表现出太多的担心。

这一日，杨开照旧在闲暇之时来到孟宏闭关之地查探，却见月荷早已来此。

四目对视，月荷缓缓摇头。

杨开皱眉道：“这已经八天了。”

月荷微微一叹：“怕是凶多吉少了。”

“没办法帮忙吗？”

月荷道：“服用太乙净神水之后是生是死全看他自己的本事，外人根本无法插手，你现在就算进去也只会打扰到他。”

杨开默默无言，月荷既然这么说，那自己就算是想帮忙也没办法。

“再等两天，如果他还不出来的话，那就说明他失败了，到时候就只能给他收尸了。”月荷捋了下耳边的秀发。

她这话才刚说完，杨开忽然神色一正，定定地注视前方密室。

神念感知之中，密室内似乎传来一些细微的动静。

月荷显然也有所察觉，扭头诧异地与杨开对视一眼。

过得片刻，布置在密室之中的大阵竟是徐徐关闭，杨开一挑眉，上前一步，震开密室大门，闯了进去。

月荷紧随其后。

密室之中，弥漫着一股浓郁的血腥气息，整个密室也是一片狼藉，好似被几种狂暴的力量席卷过。

而在那密室的中心处，一道身影盘膝静静地坐在那，头颅低垂，一头黑发散乱垂落，遮挡住了面容，孟宏此刻的状态凄惨至极，浑身上下满是鲜血凝固的痕迹，明显吃了不小的苦头。

而且气息及其微弱，杨开竟是一眼看不出他到底是成功了还是失败了。

有些担心地走上前去，站在孟宏对面处，轻轻地喊了一声：“孟兄？”

第四千零一十一章 一团散沙

别剑既然在此，那围聚在这里的人出身什么势力就不用想了，肯定是雷光无疑。

几个月前在那卧龙山中，别剑领着雷光一群人收集了不少龙血花，只不过被杨开携地龙和赤蛟之威震慑，不得不将所有收获留下，灰溜溜退走。

当时别剑手下可用之人不多，应付一头赤蛟都搞的灰头土脸，再加上一条地龙，审时度势之下只能咬牙认栽，这几个月每每回想起来都心恨不已，暗暗发誓待再见杨开定要报仇雪恨。

只不过太墟境实在不小，他也不知道杨开到底在什么地方，报仇一事自然无从谈起，没想到今日竟在这元磁山中碰到，仇人见面，自然是分外眼红。

认出杨开之后，别剑冷笑不迭：“小子，你也有今天，早就跟你说过，做事留一线，日后好想见，你偏偏要赶尽杀绝，我看你今天死不死！”

当日在那卧龙山中，别剑自认实力不如人，曾提议将收获的龙血花留下一半，委曲求全，可杨开并没同意，别剑最后无奈，也只能将所有东西留下才得以全身而退。

今日在这元磁山中碰到杨开，自然是要一泄心头之恨，将当日之耻报还。

杨开呵呵一笑：“我死不死就看你有没有这个本事了。”

“认识？”别剑身边一个半大老者凝声问道，他也看出别剑跟杨开之间应该是有些恩怨的。

别剑冷笑道：“朱兄记得我之前跟你说过的卧龙山吗？”

那朱姓老者闻言一挑眉：“是他？”

“就是他！”别剑咬牙道：“当时他驭使了两只强大异兽，本座不得不暂避锋芒，这几个月一直在搜寻他的踪迹，可惜没能找到，没想到在这里碰到这厮了。”

朱姓老者微微颔首道：“既如此，那就无需客气什么了。”抬眼望着杨开道：“小子，听说你在那卧龙山得了不少龙血花，乖乖地将那些龙血花还有刚才得到的五品神石交出来，或还可以活命，否则明年的今日便是你的忌日！”

龙血花这东西可以增强体质，哪个开天境不眼红？实力到了开天境，除了慢慢提升自己的品阶之外，开天境强者们最注重的就是肉身修炼了，而龙血花却是修炼肉身所需的宝贝，若是能将那些龙血花抢过来，朱姓老者自信能将自身的肉身素质提升好几个层次，到时候就算品阶没提升，实力也能大增。

至于方才的那五品神石自然也不能放过，五品神石，最起码也价值一百五十万开天丹。

“朱大人，杨大人乃我赤星六当家，你们这般咄咄逼人，是要与我赤星开战吗？”郭子言上前一步，铿锵说道。

此言一出，别剑和那朱姓老者都为之一愣。

朱姓老者打量了郭子言一眼，恍然道：“你是赤星的人？”无论是雷光还是赤星，之前数百上千年都在那星市之中称雄，彼此之间多有交道，郭子言身为赤星的一个大统领，自然不是什么无名之辈，朱姓老者以前也见过他几次，只不过没怎么留意罢了。

此刻听他这么一说，才有所醒悟。

郭子言沉声道：“不错！”

别剑更是愕然：“赤星六当家不是毒娘子吗？什么时候变成这小子了。”

郭子言道：“毒娘子已陨，这是我赤星新任的六当家！”

别剑和朱姓老者闻言面面相觑一番，都有些不敢相信毒娘子居然死了，那女人可是用毒的高手，便是他们两个也不敢轻易招惹，也不知道毒娘子到底是怎么死的，又为何人所杀。

不过郭子言身为赤星大统领级别的人物，既然这么说了，那肯定是错不了的。

别剑嗤了一声道：“你们赤星真是越活越回去了，居然叫一个帝尊境担任六当家？赤星是无人可用了吗？”

朱姓老者也是哼道：“赤星又如何？我雷光又不是没与你赤星开战过，谁又怕了谁？”

郭子言面沉如水：“两位这是不给面子了？”

朱姓老者怒喝一声：“你有什么狗屁面子，废话少说，不想死的话就赶紧把东西交出来！”

别剑抬手，老神在在道：“郭子言，给你指条明路，你听还是不听？”

郭子言皱眉道：“别剑大人有话直说。”

别剑冲杨开咧嘴一笑，伸手指着他道：“他今日是死定了，谁也别想救他！你们谁若是不想死的话，乖乖投降，加入我雷光，或可活命！”

杨开身边不过三十多人而已，雷光这次却是出动了三百人，十倍的人数差距，在这太墟境中几乎是碾压的局面，便是杨开有通天的本事也休想安然脱身！

不过在杀他之前欣赏一下他的绝望倒也不错，别剑并不担心赤星这些人的选择，他们若降自然顺了心意，若是冥顽不灵，一并杀了便是！

生死当口，总有人会做出明智的选择。

“我只数三下，三息之后不站过来者，杀无赦！”别剑高举起一只手，得意洋洋地望着杨开，拖着长长的尾音高呼道：“一！”

一声呼喊，杨开身后三十多人顿时骚乱起来，个个都惶恐不安，面色难看。

“二……”别剑再喊，竖起的手指也变成了两根。

雷光近三百人力量暗暗催动，似随时准备出手杀敌，无声的压力让赤星大多数人都脸色发白。

短短一瞬间的功夫，便有承受不住这种来自死亡的威胁，连忙从杨开身后跳出来高喊道：“我降，我降，别杀我！”

有一人便有两人，霎时间七八人窜了出去。

郭子言睚眦欲裂，恨铁不成钢地怒骂道：“一群蠢货，我赤星与雷光多年争斗，彼此之间血海深仇无以化解，你们即便是降了日后又有什么好日子过，还不如随两位当家的杀出一条血路，纵然战死此地，也莫要坠了我赤星的名头！”

一言出，本来还有些蠢蠢欲动的众人顿时熄了心头的小心思，郭子言说的不错，赤星和雷光多年争斗，彼此间的仇恨根本无法化解，这个时候投降纵然苟全性命，日后怕也生不如死，还不如放手一搏。

不过并非所有人都这么想的，继那七八人之后，又有将近十人闷头冲到了雷光那边。

杨开麾下人数本就不多，这一下跑了将近二十人，只剩下十几个人站在他身后了，与雷光数百人形成了极为鲜明的对比。

郭子言双目赤红，怒视那些临阵叛逃者，恨不得冲上去将他们撕成碎片，可如今连自身都难以保全，又哪有余力去诛杀这些叛徒。

别剑哈哈大笑，得意非常：“赤星众，垃圾罢了！本座随便威胁一二便成一团散沙，如何能成大事！”

雷光众人也都哄然大笑起来。

别剑神色忽然一冷，哼道：“本座最痛恨那些临阵叛逃者，毫无担当可言，这种人留之何用，全给我砍了！”

话落之时，那十几个冲到雷光阵营中的武者面色大变，可还来不及求饶，便被铺天盖地的秘宝秘术之威笼罩。

连惨叫声都传不出来，十几个人当场殒命！

血腥气冲天而起，十几具残破不全的尸体横呈山野之间，能量的余波缓缓扩散开来。

站在杨开身后的那十几人看的心惊肉跳，一阵后怕不已，暗暗庆幸自己刚才没有冲过去，否则现在躺在地上的肯定也有自己的尸体，可如今生死依然掌控在人家手上，面对数十倍于己的敌人，生机着实渺茫。

郭子言瞪眼道：“你出尔反尔！”

别剑轻笑：“是又如何？”

郭子言咬牙不已，他虽痛恨那些临阵叛逃者，恨不得亲自杀了他们泄愤，但眼见他们被雷光这样杀死，还是不免兔死狐悲，怒气冲天。

暗暗后悔，早知如此，就一并传讯给其他的当家了，叫他们多带点人手过来，如今己方只有十几人被人家几百人包围，今日怕是真的凶多吉少。

一念至此，郭子言靠近杨开低声道：“两位当家的，等会若是开战你们立刻就走，卑职负责殿后，只望日后若有机会，替我等兄弟报仇！”

杨开扭头瞧了他一眼，拍拍他的肩膀道：“报仇这种事，我向来不喜欢隔夜。”

郭子言愕然：“六当家……”

杨开冲他一笑：“你很不错！”不管是因为什么原因让郭子言没有临阵叛逃，单凭他方才那一番言辞，要为杨开殿后，杨开就必定会保他性命无忧！之前只觉得郭子言这人沉默寡言，如今才知其品行也不赖，看样子赤星这边给他调拨了一个很不错的大统领。

月荷抿嘴轻笑：“你没见过咱们六当家的能耐，今日正好开开眼界！”

郭子言被说糊涂了，怔怔地看着两个当家的，明明被几百人包围，命悬一线，偏偏他们却还能这般谈笑风生，自信满满。

虽不知他们哪来的底气，但郭子言也被引动的豪情万丈，沉声道：“两位当家请下令吧，便是刀山火海卑职也去得！”

啪啪啪……

别剑抚掌轻笑：“好一幕上濡下孝，当真感人至极。”脸色陡然一沉，声音冰冷道：“但是这没什么意义啊，今日你们还是全都得死在这里！”

第四千零一十三章 神威盖世

没法不紧张，雷光的人数太多，打出来的攻击也多，那一道道秘术，一件件秘宝的威能绽放出来，任谁都无法直撄其锋。

杨开的身影彻底被淹没。

余波渐消，众目睽睽之下，一道英伟身影屹立原地，浑身上下毫发无伤，连衣服都没起一个褶皱。

别剑眼珠子都快瞪出来了，朱姓老者更是失声惊呼：“不可能！”

月荷长呼一口气，手捂着高耸的胸口，刚才那一瞬间她可是紧张到心都快跳出来。

雷光出手的那些人也都傻了，都以为杨开必死无疑，都以为他在那样的攻击下铁定尸骨无存，谁知他不但没死，身上连一点伤势都不存。

这是怎么做到的？

杨开咧嘴，无声地微笑。

龙盾之术果然不负期望，坚固无比，虽没能挡下所有的攻击，但效果也出乎他的预料。毕竟是那土龙的本命秘术，又以龙珠凝练出来的土行之力催发，着实非同凡响。

上百人的攻击最起码抵挡了一半，萦绕在身侧的龙盾才破碎开来，龙盾破碎的刹那，杨开立刻将己身放逐到了虚空之中，避开了剩下的攻击。

若非如此，又怎会毫发无伤。

混乱的力量，耀眼的光芒掩盖了他的动作，让所有人都误以为这全是那龙盾之功，就连月荷都是这么认为的。

雷光许多人露出绝望之色，若是那龙盾秘术如此了得，又有谁能伤的了杨开？

别剑的眼皮子跳的厉害，一口牙齿都快咬碎了，一抬眼，正好对上杨开那戏虐的双眸。

本能地心头一跳，一种及其危险的感觉笼罩全身，想也不想，别剑急忙往后遁去。

“哪里跑！”杨开沉喝一声，抬手祭出了苍龙枪，一枪刺出，勇往无前！

龙吟之声炸响，长枪过处，卷起一片腥风血雨，前方但有挡路者，无不诛杀当场。一路袭来，十几个雷光弟子避之不及，爆为齑粉。

瞬瞬间，两人之间的距离被无限缩短，苍龙枪在别剑的视野之中急速放大，裹着死亡的气息。

别剑亡魂皆冒，只觉得一股凉意从头袭到脚底板，高呼一声：“朱兄救我！”

同时手上长剑舞动，化作漫天剑芒朝杨开罩去。

生死危机关头，别剑亦是爆发出全力，手上长剑舞动之时，一抬手还祭出了一面小旗模样的秘宝，那秘宝当空炸开，化作一团莹白光芒将其笼罩。

这小旗模样的秘宝，赫然是一件一次性消耗的防御秘宝，价值绝对不菲。

朱姓老者听到别剑呼喊，扭头望去时只见杨开持枪刺杀，逼的别剑连连后退不止，口中忍不住爆喝一声：“小辈放肆！”

话落之时，一拳朝杨开后背轰去。

拳出时风起云涌，硕大的拳影间不容发之际打在杨开的后背心处。

杨开顿时被打的一个趔趄，可朝前刺杀的步伐却是一步不停，力量席卷之下，别剑的漫天剑芒崩碎开来，苍龙枪一往无前，余势不减，直接刺在别剑体表处的莹白光芒之上。

无所不催的苍龙枪竟是没能直接破开这莹白的防护，那一层防护看似薄弱无比，可却极有韧性，被苍龙枪戳的狠狠往下凹陷，却在间不容发之际挡住了这必杀一击。

别剑眼神惶恐，出了一身冷汗，生死危机关头，他竟也是被激发了隐藏在心底的凶性，不退反进，一剑朝杨开眼睛处刺来，那剑尖之上，剑芒吞吐不已，显然蕴藏极大杀伤。

杨开冷哼一声，爆喝道：“破！”

体内道印光芒大放，狂暴的火行之力灌入苍龙枪之中，原本古朴无华的苍龙枪这一瞬间变得通红无比，仿佛烧红的烙铁。

轰地一声，包裹着别剑的莹白光芒骤然破开，苍龙枪直接扎进了别剑的肩膀处，与此同时，别剑手上的利剑也划过杨开的眉峰。

鲜血飞溅，金色的龙血挥洒出来，杨开的视野瞬间模糊。

别剑踉跄后退，一脸怨毒之色。方才若不是杨开那一枪中力量爆发，让他的动作有些偏移，这一剑就不止是伤在杨开眉峰这么简单了，而是直接捅瞎他的眼睛。

不过机不可失失不再来，再想有这样的机会就难了。

一瞬间的交锋，两人皆有所伤，场面堪称惨烈。

不给杨开喘息之机，朱姓老者已经率众从后方扑杀而来，老者手上不知何时已举起两柄板斧，舞的赫赫生风，当头一斧朝杨开劈下。

杨开回身一枪点出，正中板斧之上，沛然莫御的巨力传出，朱姓老者眼珠子一瞪，板斧竟是脱手飞出，顺带着整个人都止不住步伐地往后退去。

心头骇然，这青年好大的力气！

朱姓老者有四品开天的底蕴，在杨开一击之下还能全身而退，可跟着他扑杀而来的雷光众人就没这么好运了。

苍龙枪刺出朵朵枪花，管你是帝尊几层境，凝聚了几种力量，长枪过处，风卷残云般将十几人点杀当场。

轰隆隆……又是一轮铺天盖地的攻击从四面八方朝杨开袭来，然则这一次不等攻击袭至，杨开就已身形晃动，从原地消失不见。

所有攻击一下子打了个空！

瞬移之下，杨开已现身在别剑面前，在别剑惊恐的注视下，直直一枪刺了过来。

别剑面如死灰，方才他能挡杨开一枪，完全依靠了秘宝之威，如今哪还有秘宝可用？仓促之间疯狂催动己身力量想要反抗。

这一催动不要紧，立刻发现了自己体内的异常，不知从何时起，自己体内竟是多出了一股狂暴的炎热之力，那炎热似能焚烧世间万物，顺着经脉涌进他的血肉之中，肆意焚灭一切。

电光火石之间，别剑有所洞察，定是方才杨开伤自己的那一枪中蕴藏了古怪。

可这个时候想明白又有何用？那足以让他鲜血沸腾的灼热席卷全身，让他根本无法全心全意地催动己身力量。

枪芒闪过，嗤地一声，苍龙枪贯穿了别剑的头颅，从额头处刺入，后脑灌出。

别剑眼珠子瞬间瞪圆，身形定格当场，直到此刻也依然不敢相信自己堂堂一个四品开天居然会死在一个帝尊境手上，满心的不甘却已无力回天，只剩下浓浓的懊悔。

“还能投胎的话记得擦亮眼睛，看清楚什么人能招惹，什么人不能招惹！”杨开一脸冷漠地望着他，手中苍龙枪一振，别剑的头颅立刻爆碎开来，无头尸身晃了一晃，轰然倒地。

别剑大人被杀了！

死在一个帝尊境手上！

所有看到这一幕的雷光弟子都骇然惊悚，竟是都愣在了原地不敢再轻举妄动，杨开方才杀人时的疯狂他们都看在眼中，这个时候哪还敢有什么动作。

霎时间，以杨开为中心，方圆百丈范围内，鸦雀无声。

百丈之外，赤蛟三十丈长的身躯纵横来回，怒吼不断，与另外一群雷光弟子纠缠不休。

赤蛟虽是太墟境凶兽，实力不俗，一番争斗也击杀了不少人，但毕竟只是异兽，此刻已显颓势，浑身上下鲜血淋淋，赤红鳞甲都不知道掉了多少片。

最恐怖的一道伤口是几乎将它拦腰斩断！

它的四周无时无刻不围聚着上百人，一道道攻击连绵不绝地朝它打去，无时无刻不在消磨它的力量。

赤蛟危！嘶吼不止！

杨开抬眼望去，冷哼一声，一闪身就站到了赤蛟硕大如房屋的头顶上，苍龙枪往身边一杵，双手翻飞结印！

随着印决的变换，杨开身侧萦绕起一股玄妙的力量。

低吟声缓缓传出：“岁月枯荣，如梭如梦！”

一掌拍下，时间仿佛在这一瞬间定格，所有人的思维都出现了一个短暂的停顿，就连远远观望的月荷等人，在这一瞬间都有些思维混沌。

等到再回过神的时候，那一掌已经轰然拍落。

杨开这一掌是朝着人群最密集的地方拍去，岁月如梭印笼罩了将近二十人，岁月之力侵蚀之下，那二十人瞬间头发花白脱落，血肉干枯，气血之力衰败。

赤蛟顺势一个神龙摆尾扫过，还不明白发生什么事的二十多人齐齐爆为血雾，尸骨无存！

眼见这一幕，那朱姓老者眼皮子狂跳，内心深处哀嚎不已，一人一蛟之威，何至勇猛如斯？雷光三百人众竟被杀的毫无还手之力，若不是亲身经历，说什么也不能相信。

不可力敌，无法力敌！

雷光这一次气势汹汹而来，不但折损人员过百，连别剑这样的当家都战死当场，可谓是损失惨重至极。

一咬牙，扭头望着一直站在不远处观战的月荷等人，朱姓老者振臂一呼：“跟我来！”

打不过杨开和那畜生，难道拿赤星这些人还没办法了？只要能拿下这些人，雷光这一次就不算输的太惨，到时候就可以跟杨开谈条件了，最起码剩下的人可以全身而退。

一声号令，瞬间几十人围聚在身边，以朱姓老者为首，轰隆隆朝月荷等人杀将过去。

赤星十几人依然沉浸在今日所见的震撼之中久久无法回神，都以为今日必死无疑，都以为今日凶多吉少，谁曾想六当家居然如此神威盖世！

第四千零二十章 深入

剑阁数十人在三位开天境首领的带领下气势汹汹而来，然而不过一炷香的时间便灰头土脸遁走。

来时几十人，去时只剩下了三个，连五品开天的钟樊都身受重创，险些命丧当场。

元磁山上，众人鸦雀无声，只剩下帝天众人高呼口号，震撼寰宇，那丁乙更是仰天狂笑，一副不可一世的模样。

他这得志便猖狂的模样让不少人不喜，但不可否认，经此一战，帝天的威名确实打出去了，而在这太墟境中，也定有帝天的一席之地。

在场千人，已经有不少人目光灼灼地朝帝天那边望去，在考虑要不要加入其中。

狂笑之后，丁乙才回过神想要跟杨开道谢，可低头望去，哪还有杨开的踪影，连带着他身边之前站的十几个人也消失不见了。

“那位杨兄人呢？”丁乙问身边人。

没人知道，方才大家都忙着追杀剑阁的人，谁会注意别人的动静？

倒是下方一个帝尊境伸手一指道：“他们进那元磁神光里面了。”他看的清楚，就在钟樊等人遁逃之时，杨开已经领着身边的十几人跳进了地洞之中，悄无声息。

丁乙扭头一瞧，只见那边被地龙打出来的地洞之中，元磁神光依然喷涌不断，不禁眼帘一缩，暗暗佩服杨开的胆量，这元磁神光的威能他方才也见识到了，不但有摄取秘宝之威，在这神光冲刷之下，那些秘宝在很短的时间就丧失了灵性，这直接跳进去岂能有什么好下场？

不过很快，心中便涌起一股不服输的念头。

杨开敢跳下去，他又有何不敢的？

更何况，这地洞之中喷涌出如此浓郁的元磁神光，下方定有高品质的元磁神石！这可是不可多得的宝物。

没怎么犹豫，招手一呼：“随我来！”当先朝那地洞冲去，眨眼就到近前。

靠近了之后，才近距离感受到这元磁神光的恐怖，神念涌入其中探查，一下子就被绞为齑粉，让人脑袋微微一疼。

情不自禁地吞了口口水，丁乙在想要不要等一会再看看情况，别回头没吃到羊肉还惹了一身骚那就不划算了。

身边一个武者也一脸忐忑地凑进来道：“当家的，这跳进去怕是有些危险，要不再等等？”

他不这么说的话，丁乙恐怕就真的等了，可他偏偏这么劝说，丁乙顿时脖子一梗：“等什么等，下面定有宝贝，没见那杨兄都已经跳下去了，肯定是搜刮去了，我先来，你们都给我跳下来，谁也不许跑。”

那人顿时一脸苦涩之意。

丁乙说完之后，便一咬牙，身子往前一跃，一头朝地洞中扎去，为免意外，还特意催动了自身的土行之力防护己身，可谓准备的很周全。

然而他才刚跳下去，便忽然惨叫一声，紧接着如离弦之箭般从地洞内窜了出来。

众目睽睽之下，丁乙现身百丈开外，可待看清他如今的状态之后，众人无不骇然。

此时此刻，那丁乙身上的土行之力已经告破，不但如此，衣衫更是褴褛，成了一块块碎布，浑身上下数之不尽的细小伤口，鲜血几乎将他整个人都染红，站在半空中，丁乙眸中骇然，一脸后怕之色。

所有人都倒吸了一口凉气。

虽都知道这元磁神光不是可以随意擅闯的，毕竟那些秘宝都被冲刷的灵性全无，变成废铜烂铁，可怎么也没想到这元磁神光的威能竟是如此恐怖。

丁乙竟连一息时间都无法坚持便成这样，若是再在里面多待一会，岂不是死无全尸？

他都如此，那之前那个姓杨的青年和他身边的十几个人呢？

“那小子怕是凶多吉少了。”有开天境凑到胡意面前，低声道。自杨开带着那十几个人跳进地洞到现在，已经过去半盏茶功夫了，这么长时间都没有动静，哪能有什么好下场？

胡意一直板着的脸上终于露出一丝笑容：“死的好！”

亲眼见到杨开一招击杀廖逸白，胡意对杨开实在是忌惮无比，这人若是个开天境也就罢了，偏偏只是帝尊。

这种超脱常规的存在让他备受打击，对他的死亡自然是喜闻乐见。

“当家的，没事吧？”有帝天弟子冲到丁乙面前，嘘寒问暖。

丁乙抬手道：“没事！”话虽如此，可脸上一片余悸。刚才幸亏他见机的快，否则还真可能出事。念想那杨开已经进去那么长时间，顿时得出了与胡意等人一样的结论，那杨开怕是没什么好下场啊。

一念至此，丁乙神色一振，挥手道：“给我把这地洞围起来，谁敢擅闯，杀无赦！”

杨开若死的话，那下面的宝贝便无人问津了，这元磁神光不可能毫无止境，总会有停歇的一刻，只要等到那个时候，他再率帝天众人下去搜刮，那大部分的好处都将为他所得。

帝天众人得令，纷纷朝地洞那边汇聚过去，眨眼功夫将地洞周围裹了个水泄不通。

此举自然引起众怒，可帝天众携斩剑阁之威，倒也怡然不惧，纵是四周武者怒目相向，也泰然若素。

与此同时，地洞下方，元磁神光冲刷之间，一行十几人在杨开的土行之力的包裹之中，不断地朝下方深入着。

与胡意和丁乙等人想的不同，杨开不但没死，甚至根本没有受伤的痕迹，不但他如此，赤星的十几个弟子都毫发无损，土行之力包裹之下，元磁神光根本侵入不得。

杨开如今凝聚了木，火，土，三种力量，但至今也不知道自己凝聚的这三种力量到底是什么品阶，这事也没法去问别人，只能自己琢磨。

如果将不老树的精华凝聚的木行之力划归为九品的话，那金乌真火和土龙龙珠就可能是八品。

换句话，他身上如今最起码聚集了一种九品和两种八品之力。

而这元磁神光不过六品而已，在八品的土行之力的防护之下又如何伤得了杨开等人。

话虽如此，可这一路深入对杨开的消耗也不小，不得不时刻催动道印中的土行之力，否则自身纵然无恙，其他人也有覆灭之险，就是月荷也休想例外，她的一身力量毕竟只有五品，根本抵挡不住这元磁神光的冲刷。

“元磁神石！”有弟子在下落的过程中惊呼一声，显然是看到了洞壁四周的宝物。

话音刚落，杨开已经探手过去将那元磁神石取了回来，一看之下，不过四品的元磁神石，倒也没放在心上，随手丢进了空间戒。

地龙打的这地洞也不知道有多深，才将蕴藏在地下的元磁神光引出，随着不断地往下深入，洞壁四周不时地能发现一些元磁神石。

杨开如探囊取物，一路下来倒是收集了十几块之多，不过最高的也就是四品，其他的基本上都是两三品的元磁神石，价值不大。

足足往下方深入了三千丈左右，下方的空间才豁然开朗，而众人也仿佛一下子坠入一片元磁神光海之中。

不过仅仅只是两息功夫，一群人便又冲出了那一片元磁神光海。

视野之中，顿时出现一个光彩琉璃，美轮美奂的世界。

这赫然是一个巨大的地洞，地洞各处，都闪烁着氤氲的光芒，那每一团光芒，都代表着一块元磁神石。

再抬头望去，地洞的上空，偌大一片元磁神光汇聚在一起，源源不断地顺着地洞涌出外界。

这里，显然是那冲破天际的元磁神光的源头所在。

而之前杨开动用如意袋收集了一整袋的元磁神光，又喷涌了这么长时间，没想到这地下还有这么大的储存！

这情况让人看着肉疼，若是再有如意袋一样的秘宝，未必就不能再收集一些。

杨开之前想过动用小玄界来收集，可他在下坠的过程中尝试一番之后，不得不放弃，那六品的元磁神光进入小玄界之后，竟给小玄界带来一丝压力，收集少一点还没什么关系，若是收集多了，小玄界都有崩碎的危险。

按现在这元磁神光海的储存量来看，顶多还有一炷香时间便会告罄，到那时候，上面的人定会下来搜刮宝物的。

换句话说，留给杨开等人的时间也只有一炷香。

“六当家，这下咱们发了！”郭子言目光转过四方，喃喃失声，单是视野中所见，便有十几块元磁神石，虽然不知道品阶如何，但光是这数量就让人振奋不已了。

更不要说，这地下的地洞不知道占地多广，只要继续搜集，定还会有新的发现。

“动手吧。”杨开淡淡道。

他之所以把赤星这十几人带下来，一则是为他们的安全考虑，自己之前得罪不少人，留他们在上面肯定不安全，二则也是需要人手搜集这些元磁神石，既早已料到下方有宝物，又怎会不做点打算？

随着他一声令下，那十几个赤星弟子振奋窜了出去，循着光芒搜集起来。

月荷也一言不发，朝最闪亮的那一块元磁神石行去，不大一会功夫就将之收进了空间戒。

第四千零二十一章 搜刮元磁神石（情人节快乐）

让别人去搜集的同时，杨开自己也没闲着，神念感知之下，一块块元磁神石根本无所遁形。

赤星众人也自觉的很，每找到一块元磁神石便送到杨开手上，然后再转头去寻觅其他的。

这地下深处的元磁神石果然与外面的不一样，品质极高，最低的都是四品，大部分是五品。

“六当家，这边！”郭子言忽然在百丈开外高呼一声，似有什么发现。

杨开顺着声音望去，身形一晃便到了他身边。

“六品的，六当家，这绝对是六品的！”郭子言脸上一片狂热的光芒，指着镶嵌在洞壁的一块元磁神石道。

那元磁神石之上的神光几乎凝为了实质，与冲出地洞的元磁神光相差无几。

杨开探手摸去，感受一番，颔首道：“确实是六品的。”

郭子言鼻息粗重，几乎想哭，这一辈子什么时候见过这么高品质的天才地宝？虽说之前那元磁神光也是六品，若有本事大可以借助那元磁神光凝聚金行之力，但那种纯粹的元磁神光凝聚起来极有危险，眼前这块元磁神石不同，其内也蕴藏有六品的元磁之力，凝聚金行之力要安全的多。

激动之下也有些颓然，念及自己当年毫无背景靠山，资质也马马虎虎，逼不得已之下只能凝聚两品的材料，成就两品开天，这一辈子撑死也就到四品而已。

若时光倒流，他绝不会做出这等草率的选择，定会等待属于自己的机缘。

如赤星如今有许多帝尊境，都是连道印都没有凝聚，又或者刚刚凝练了自身道印的，在这太墟境中便有大把的机会，这里的天才地宝比起外界要丰富的多，机缘也多，只要能活着离开太墟境，晋升三品四品开天绝对不是问题。

比较他两品开天的起步，人家日后的成就自然更高一些。

“挖出来吧。”杨开吩咐道。

郭子言颔首，收拾了下杂乱的心情扑上去一阵忙碌，不大片刻功夫就双手捧着一块磨盘大小的元磁神石。

“六当家，这等分量足够一个人凝聚金行之力甚至还要多余了。”郭子言振奋道，虽然这六品的宝物跟他没太大关系，但毕竟是亲手取出来的，自然有些激动。

六品的材料，最起码价值一千五百万开天丹，若有这么多开天丹，他这一辈子的修炼都不用发愁了。

“还行。”杨开淡淡道，随手将之收起。

留给杨开等人的时间不多，一旦等到上面的元磁神光海喷涌干净，那么聚集在元磁山上的数千人定会下来查探搜刮，是以众人也加快了速度。

每个人都有巨大的收获，一块块元磁神石收入囊中，不乏六品的存在，而这地下的地洞巨大无比，四通八达，也不知道占据了多大的面积。

单凭赤星这十几人想要彻底搜刮干净是不可能的事，不过既然占了先机，收获自然不会太小。

约定好之后还在这里碰面，让月荷带着赤星众人顺着一个方向搜寻，杨开则自己独自一人朝另外一个方向驰去。

一路行过，神念放开，三品以下的元磁神石一概不理，只收集三品之上的。

地洞确实巨大无比，杨开一直往前飞奔了一天时间也没到尽头，而且时不时地便有一些岔道，让人晕头转向。

这么长时间过去，元磁山上的那些人应该也都已经下来了，不过这么大的地下空间足够他们搜刮了。

又是一日后，总算到了尽头。

这两天下来，杨开的收获简直可以说让人眼红，四品的元磁神石收获足有一百多块，五品的三十多块，六品的也有四块之多。

论价值，单是这两天找到的元磁神石就有一亿左右的开天丹，这还仅仅只是他自己的收入，月荷和十几次赤星弟子的收获就算不如他，肯定也不会太少。

唯一美中不足的是，竟是没找到七品以上的元磁神石。

杨开还以为这元磁山下定会有七品以上的材料，也不知道是真没有还是自己运气不好，搜索的方向不对。

此刻再换方向搜索肯定来不及了，元磁山上两千多人一股脑涌进来，这地下有再多的宝贝都留不住。

也不知道别人有没有找到七品以上的元磁神石。

沉吟了一下，杨开似想到了什么，咧嘴无声的微笑起来，背负着双手，老神在在地原路返回。

半道上，前方迎来一群十几人，乍一见前方有人，都忍不住吃了一惊，为首一人更是爆喝道：“什么人！”

一声之下，这十几个武者俱都是暗暗催动力量，蓄势待发。

杨开不紧不慢地走过去，步伐不停，不过也没有过多的动作和敌意，让那些人颇有些吃不准这家伙到底是个什么意思。

待到近前，看清杨开的面容之后，那为首的武者才讶然道：“是你，你没死？”

之前在元磁山上，大家都以为杨开和赤星的十几人死定了，毕竟他们下去那么久一点动静都没有，又怎么可能平安无事。

直到此刻方知，杨开居然活的好好的。

“我为什么会死？”杨开轻笑一声。

那说话的武者呐呐一阵，强笑抱拳道：“杨大人神功盖世，我等佩服。”虽然都是帝尊境，但这人在杨开面前可是一点都不敢托大，之前他可是亲眼见到玄云社的魁首廖逸白死在杨开枪下。

一时间有些忐忑不安，在这种地方碰到这尊杀神，对方会不会见财起意啊，若是真的起了冲突，以他的实力，己方这十几人可没法抵挡。

却不想杨开只是嗯了一声，便与他们擦肩而过。

那十几人都暗暗呼了口气，彼此面面相觑一眼，竟有些劫后余生的荒谬感。

“对了。”杨开忽然转身望着他们。

“杨大人有何吩咐。”为首那武者毕恭毕敬，连忙问道。

“前面别去了，没什么好东西，换个方向找吧。”杨开丢下一句话，很快不见了踪影。

一直等到杨开的脚步声消失不见，他们才确定杨开是真的走了。

有人道：“他什么意思？”

“笨蛋，他从那边过来，好东西肯定被他先拿走了。”

那开口问话之人这才恍然大悟：“怪不得我们一路走来，只找到三品之下的元磁神石，原来是他从手指缝里漏下来的。”

多亏杨开赶时间，看不上那些三品以下的材料，否则他们这一路过来恐怕什么都别想找到。

“换个方向！”为首武者哪还迟疑什么，连忙率人走到最近的岔道前，岔进另外一个通道中。

杨开顺着原路返回，碰到不少武者，或三五成群，或十几人抱团，最多有三五十个的，都很吃惊杨开竟活了下来。

有聪明的人见杨开从前方走来，不用他提醒便立刻改变了搜索的方向。

又花了一天多的功夫，杨开才回到入口处。

此刻抬头望去，之前汇聚在洞顶的元磁神光海果然消失不见了，若非如此，元磁山上那些人又怎么可能平安下来。

月荷等人还不见踪影，应该还在搜索元磁神石。

杨开倒也不急，左右看了看，飞身来到一根石柱上，这石柱顶端是一个平滑的石面，足够几十人站在上面，距离洞口的位置不过十几丈而已。

不时地有人从上方洞口飞下来，显然都是一些后来得到消息的武者，想来此地分一杯羹。

这些人见杨开孤零零地坐在石柱上，不免都有些诧异，不过也没人想太多，利益当头，谁有时间去理会别人死活，都各自寻了一个方向，深入寻觅去了。

在原地等了不到半日功夫，头顶洞口处两股凶威降下，察觉到这熟悉的气息，杨开睁眼望去，只见地龙和赤蛟两个庞然大物先后飞了下来，围着杨开不断地绕圈，各自神念中都传来讨好的味道。

两尊凶兽之前出力不小，而且都受了伤。

地龙是被元磁神光所伤，不过恢复力强大，这几日时间已经恢复的差不多了。而赤蛟是被雷光的武者所伤，之前一怒之下追杀雷光众人，也不知道追杀到什么地方去了，这个时候才找回来。

“别吵了！”杨开对这两个家伙有些无语，它们虽不能说话，可神念不断地涌过来，传递一些模糊的信息，着实烦人。

不得不丢出两枚龙血丹，这才让它们安静下来，各自找了个安静的地方，匍匐下去炼化药效。

杨开自己也吞服了一枚龙血丹炼化，闭眸参悟自身道印中的木火之力的玄妙，期待从中能领悟出什么神通来。

又是一日之后，月荷等人返回，一群人个个笑逐颜开，容光焕发，显然收获不小。

察觉到杨开的气息，月荷眼前一亮，率领众人飞到石柱上，将一枚空间戒递了过来：“少爷，这是所有的收获了。”

杨开略有些诧异地看了她一眼，根本没想到她会将所有收获都交给自己。

月荷却是笑吟吟的，一副理所当然的模样。

杨开接过那空间戒，神念涌入其中一番查探，满怀的期待化作失望。

第四千零二十二章 此路是我开

月荷等人的收获着实不小，比起他的最起码要多上三成，而且他们连三品之下的元磁神石都没有放过，估计将所有能找到的都收集起来了。

剩下四品五品六品比比皆是，唯独没有七品！

似是察觉到杨开的心思，月荷传音道：“这元磁山下储藏如此丰富，下品中品的元磁神石数之不尽，很有可能不会生出上品的神石了。”

这话说的倒也有些道理，不过杨开显然并不甘心。

将空间戒收起，杨开望着赤星众人道：“你等还算不错，今次收获，待回去之后，你们若有需求只管开口，不管是五品六品，只要你有能力炼化，本座绝不吝啬。”

这十几个活下来的，都是之前面对雷光数百人没有临阵脱逃的，忠心如何暂且不谈，最起码有一腔血性。

一言出，众人呼吸粗重，郭子言也吃惊道：“六当家，这如何使得！”

五品六品的天才地宝，杨开一开口就赐下，虽说不一定有人有这个本事炼化的了六品，但炼化五品还是有人能做到的，话放在这里，足见杨开的大方和魄力。

更何况，他们这是十几个人这一次根本没出什么力，在面对雷光众人的挑衅为难时，是杨开凭一己之力杀的雷光鸡飞狗跳，算下来他们能活命多亏了杨开庇护，跟着杨开来这地下深处，也就是到处找找，出一把蛮力。

若没有杨开之前催动土行之力，他们压根都下不来。

出小力，得大益，这种事以前想都不敢想。

“此番收获不小，本座也不是喜欢吃独食的人，你们既是本座的人，本座自然希望你们也能快快成长起来，日后好为本座分忧解难。”

见郭子言还想再说些什么，杨开抬手道：“就这么定了，不必多言。”

郭子言叹息一声，抱拳道：“那卑职就代弟兄们谢过六当家赏赐！”

十几人也都振奋拱手：“谢六当家！”

那一个个望着杨开的目光都满是火热的神色，再一次觉得跟了这样的当家实在是一种福气，若是换做以前的毒娘子在此，又怎么可能这般大方？

不过话又说回来，以毒娘子的本事，恐怕也没办法做到杨开这程度。

杨开道：“你等中有些人或许都已经凝练过不同属性的力量了，应该对自己的未来都曾有过规划，但本座奉劝你们一句，不管有没有凝练过阴阳五行，还是尽自己最大的可能去凝练高品质的材料，虽然根基打下，不会助你们成就更高的品阶，但在斗战之时，高品质的力量或许就能决定你的生死。”

如一个武者，之前凝练过三品的火行之力，那他对自身的定位就是三品开天，若是在外界，财力不够机缘不足的情况下，只会去寻觅三品的材料来凝练剩下的力量。

但这里是太墟境，若是选择凝练四品或者五品的元磁神力，虽不能帮他晋升四品或者五品开天，最终依然也只能成就三品，但在催动金行之力的时候却能得到更多的助力，更强的杀伤。

郭子言道：“六当家说的是。”

一个赤星弟子站出来道：“六当家，我只要四品的就够了。”

“我也只要四品的。”又有人道。

剩下的一群人也都七嘴八舌地说出了自己的需求，基本上都是四品，唯独两个人沉吟许久，才说自己需要五品。

这世上，有很多武者为财力所限，成就的开天品阶并没有到自身的极限。

比如那孟宏！

他之前凝聚的是三品开天之力，但他的极限却是在五品，只不过大月州这样的势力根本没办法满足他的需求罢了。

也有人为资质所累，承受不住凝聚高品质开天之力时的压力，强行凝聚只会适得其反。

一般来说，只要资质不是太差，凝聚四品材料还是没什么问题的，资质稍微好一点的话，五品都有希望，至于六品，那是真的需要极好的底蕴和资质。

十几个人有将近十人说出了自己的要求，只剩下几个一脸羡慕地观望。

他们都已经凝聚金行之力了，这元磁神石对他们来说自然没什么用处。

杨开又道：“日后若有其他的收获，你们有需求只管开口，本座绝不会亏待了你们。”

众人都大喜，拱手道谢。

郭子言心悦臣服，这新任的六当家实力如此强大，对手下人又这般大方，真是世间少有，有这样的上峰，也是他们这些人的幸运。

扭头看看左右，郭子言道：“六当家，这地下宝贝不少，要不卑职再带人去找找？”

“不必了，在这里等着吧，自然会有人送上门来的。”杨开摆了摆手。

郭子言闻言愕然，不知杨开这话何意。

倒是月荷眨眨眼，看看杨开，又看看这里特殊的位置，再看看十几丈外的洞口，一脸惊悚道：“你不会是想拦路打劫吧？”

杨开咧嘴一笑：“此树是我栽，此路是我开，若想从此过，留下买路财，谁敢说个不字，管杀不管埋！”

月荷一脸无语，赤星等人也都是一脸黑线，六当家真是胆大包天，这种事也能干的出来。

不过既然六当家有此决定，那他们就只能遵从，纷纷站到杨开身后，以壮威势！

自元磁神光现世至今，虽已过去了三天之久，但依然不断地有人从洞口飞落下来，深入地下探索。

倒是没见有人从此地离开的，不过算算时间，也差不多有人该走了。这地下面积虽广，却也禁不住几千人数日的搜寻，该找的地方也都已经找完，没了好处，谁还愿意在这地下逗留？

果不其然，等不到半日功夫，便有几道光芒从远处飞来，很快就到了近前，准备顺着进来的通道飞出去。

然则早得知杨开想法的郭子言又怎会给他们这个机会，当即上前一步，抬手道：“来者止步！”

来人顿住，光芒敛去时露出一行六人的身影，一个半大老者，五个青年男女，看他们的样子应该是出自同一个势力，估计当初在星市中办事，被太墟迷雾摄入这太墟境中。

六人皆都神色警惕，一身力量暗暗催动。

不过待那老者看清郭子言的模样之后，面色不禁一惊，又连忙朝杨开那边望去，发现果然是这尊杀神。

心中一声苦笑，这青年之前斩杀廖逸白的场景他亲眼目睹，此刻自知自己六人不是人家的对手。

是福不是祸，是祸躲不过，半大老者拱手道：“原来是杨大人当面，老朽失敬了，不知杨大人有何指教？”

盘膝坐在石柱上的杨开睁眼，看着那半大老者道：“指教不敢当，只请诸位将空间戒拿来一看。”

此言一出，半大老者脸色一变，他身后的一个青年更是怒喝道：“凭什么？”

没有哪个武者愿意将自己的空间戒交给旁人查探，每个人的空间戒都有自己的隐私，若是给别人随意查探，岂不是要暴露出去？

另外一个少女银牙紧咬道：“痴心妄想！”

半大老者抬手止住她的话头，望着杨开，强笑一声：“杨大人明鉴，老朽与这几个不孝弟子虽在这地下搜寻了数日，却也没找到什么好东西，就算将空间戒奉上，恐怕也会让杨大人失望。”

杨开淡淡道：“失望不失望，一看便知。”

老者皱眉道：“杨大人，不如这样，我等将此番收获的三成送于大人，请大人放行，如何？”

“师叔！”他身后那几个青年男女忍不住高呼起来，他们这次收获本来就不大，这一下要交出去三成，割肉一样疼，怎能甘心？

“我只看空间戒。”杨开缓缓摇头。

老者眉头皱的更厉害，略一沉吟，咬牙道：“四成！”

杨开置若罔闻。

“五成！”老者往前一步，似下了很大的决心，“若是杨大人还不满足的话，那老朽也无话可说。”

杨开依然那句话：“我只看空间戒！”

之前说话的那青年怒喝道：“你不要欺人太甚！”

杨开冷眼望去：“我若想欺人太甚，此刻你们已经全都是尸体，哪还容你聒噪？”

那青年闻言脸色一白，忍不住往后退了几步，念想之前他斩杀开天境的雄威，自己这几个人还真不够人家杀的。

半大老者苦笑连连：“杨大人执意如此？”

杨开默然。

半大老者颔首道：“老朽明白了，打扰大人了。”抱拳之后挥手道：“我们走。”

领着门下几个弟子转头朝另外的方向行去，看那样子似是想寻找别的出口，本还有些提心吊胆，生怕杨开出手阻拦，谁知等他们走出好远，杨开也没有动手的意思。

“那人太过分了。”那少女愤愤不平道。

老者道：“如此你们该明白，在这三千世界，实力为尊了吧，日后都好好修行，莫要再分心了。”

几个弟子汗颜，纷纷称是。

另一边，月荷道：“你就不怕他们找到别的出口，或者自己强行开辟一个出口？”

“他们能做到算他们的本事。”杨开淡淡道。

第四千零二十三章 拦路打劫（大家过年好）

此乃地下三千丈，而且因为是元磁山的缘故，地下坚硬无比，在这太墟境中，开天境发挥不出太强的力量的前提下，根本别想有人强行开辟出口。

就算是杨开自己上阵，除非动用苍龙枪，否则也是没机会的。

也就是地龙这家伙，天生善于打洞，直接在这元磁山上钻出一个通往地下的通道。

时间缓缓流逝，不断地有人从四面八方飞赴而来，想要顺着通道离去，不过无一例外，皆被郭子言拦下。

通道口处，越来越多的人汇聚，不到半日功夫就已经有几百人之多了。

杨开端坐石柱之上，老神在在，下方数百人人声嘈杂，愤慨无比，不少人目光仇视地朝杨开望去，却没有胆量挑衅什么，只是暗地里咒骂不断。

而随着时间的推移，越来越多的人聚集此地，见状都不明所以，找人打探一番之后方才知晓，那赤星六当家竟是要收买路财才会放行，更大言不惭地要查探过往武者的空间戒。

根本没人会同意这等无礼的要求，毕竟万一将空间戒交到杨开手上，杨开把珍贵的东西抢走怎么办？打肯定是打不过的，抢又抢不回来，是以聚集在这里的人虽然多，却没一个人能够离开。

那胡意也在这里，除他之外，还有另外几位开天境。

众人的目光投向他们，都指望他们能主持公道。

胡意哪想当这个出头鸟，恨不得缩在人群中，可人心所望，众目灼然，他不出头也得出头，毕竟开天境不出头，还指望那些帝尊境说话吗？

抬手安抚了一下骚乱的众人，胡意道：“诸位稍安勿躁，且容胡某去打探一下这位杨当家意欲何为。”

四周众人抱拳道：“有劳胡当家了。”

胡意心中一叹，抬头望了望杨开所在的方向，又看了看匍匐在不远处看似假寐实则凶威滔天的赤蛟和地龙两大异兽，头皮一阵发麻，悄悄吞了口口水，大袖一甩，飞上石柱。

郭子言等人冷眼望来，也没有阻止他。

胡意上了石柱，先是冲郭子言拱手，又冲杨开抱拳道：“杨当家！”

杨开睁眼瞧他：“胡当家，这是想通了，想通了就把空间戒交给我吧。”

胡意嘴角一抽，强笑道：“杨当家说笑了，胡某此来只是想问问杨当家，此举到底何意？”

杨开不冷不热道：“你说何意？”

胡意道：“应该是为了那元磁神石！”

“既知道又何必啰嗦？”

胡意脸色一僵，皱眉道：“虽知晓，但杨当家此举恐怕不妥吧，那元磁神石都是大家辛辛苦苦搜寻来的，谁又愿轻易交出？更何况，杨当家只身拦在此地，不让大家通过，也毫无由头啊。”

杨开竖起大拇哥，往上方一指：“此路是我开！这个由头够不够？”

胡意一怔，紧接着苦笑不已，这路还真是人家开出来的，这根本没法反驳。

杨开哼道：“尔等不经本座同意便借本座麾下灵兽开辟出来的通道，入这地下搜寻元磁神石，本座不追究你们也就罢了，如今叫你们分润一点好处出来也推三阻四，怎么，真当本座是软柿子不成？”

“不敢不敢！”胡意连忙摆手，心想你这家伙要是软柿子，这太墟境中就没有谁不是了，略作沉吟道：“杨当家这般说倒也说的过去，这样吧，你说个数出来，一成，两成又或者三成，若是大家都没有意见，咱们就将属于杨当家的那份拱手奉上，也请杨当家痛快放行。”

“我说几成几成？我怎么知道你们都找到了什么？若是有意欺瞒又该如何？”

“绝对不会。”胡意摆手道。

“你敢保证？”

胡意神色一僵，这种事叫他如何保证，万一真有人舍不得付出太多，随便弄一些低品质的元磁神石充数怎么办？

“莫要啰嗦，一句话，想离开此地，将空间戒拿出来本座察验，看过之后自然会让你们走。”

胡意道：“杨当家此举，怕是要犯众怒啊。”

杨开嗤笑一声：“又不是第一次了！”

胡意摇头道：“此一时彼一时，之前人心不齐，但如今大家都想离开，若杨当家执意阻拦，这数百上千人涌将过来，敢问杨当家能挡的住吗？更不要说，还有更多人没赶来此地。”

杨开抬手将如意袋拿了出来，咧嘴一笑：“本座需要挡吗？谁敢硬闯，试试本座元磁神光的威能！”

胡意脸色一白，这才想起，之前这家伙可是收集了不少元磁神光的，到时候惹毛了他，只需要堵在洞口，将元磁神光放出来，有多少人都不够他杀的。

拱手抱拳，从石柱上退了下来。

两人对话的声音并没有刻意压制，下方数百上千人紧密关注之下又怎会听不到？一时间不少人义愤填膺，觉得杨开简直太过分了，这通道是他的灵兽开辟出来的不假，可下方宝贝这么多，自然是见者有份，如今他又在通道口处拦路打劫，简直不要脸到极点。

不过并非所有人都是这么想的，有一些武者在考虑要不要答应杨开的要求，反正他们的空间戒里也没什么好东西，人家未必就看的上，这一次收获的元磁神石也不多，分走一些虽然肉疼，可总好过一直被堵在这里。

便在这时，咻咻咻之声破空而来，众人扭头望去，只见十几人浑身浴血从那边冲将过来，头也不回，直朝通道处扎去。

郭子言直接祭出自己的长棍，飞身堵在通道口处：“来者止步！”

那十几人显然认得郭子言，连忙顿住身形，为首一人抱拳道：“大人有何指教？”

郭子言重复着说了不知道多少遍的话：“想从此离开，先将空间戒交出来让六当家查探！”

毫无意外，那十几人闻言都不禁脸色一怒。

就在他们踌躇犹豫之时，杨开老神在在道：“还有十息，杀你们的人就要追过来了，要么交出空间戒，本座看过放行，要么你们继续逃命！”

那为首之人脸色一变，扭头回望，果然见到一片遁光急速朝这边驰来，心思瞬间百转，开口道：“这位大人，是不是所有想要从此地离开的人都得交出空间戒。”

杨开伸手一指下方：“没交的都在那边！”

那人低头望去，这才发现下方聚集了近千人之多。

生死之间，这人倒也果断的很，一点头：“好，既如此，就请大人查探！”说话间，率先取下自己的空间戒丢给杨开。

身后十几人见领头者都如此，也都神色各异地将空间戒取下。

杨开的速度很快，众目睽睽之下，神念扫过十几个空间戒，一抬手，将所有戒指返还，挥手道：“走吧！”

为首武者一怔，不过也来不及多想，冲杨开一拱手道：“多谢大人！”

言罢，领着身后十几人飞快窜出通道，不见了踪影。

他们走后三息时间，便见浩浩荡荡几十人从那边追杀过来，眼见之前那群人穿过通道，想都不想便要追出去，口中爆喝：“哪里跑！”

然而不等他们靠近通道口，一直匍匐在原地打盹的赤蛟便忽然飞了上来，庞大的身躯直直接将通道堵的严严实实，喷出一口熊熊烈焰，吓得那几十人踉跄后退，面如土色。

下方众人也都神情骇然。

看这架势，杨开若真不想放行的话，根本不需要动用什么元磁神光，光是赤蛟和地龙两头异兽就足以封死通道了，一时间都满嘴苦涩。

那追杀之人的首领瞧了瞧赤蛟，忍不住吞了口口水，再转头看向杨开道：“杨大人，我们是帝天的人。”

杨开看都不看他：“叫丁乙来跟我说话。”

那人神色一滞，搞不清杨开跟之前逃走那些人有什么关系，为什么杨开要庇护他们，但也不敢造次，连忙取出联络珠，传讯丁乙。

他在这边忙碌的时候，下方众人神念倏忽交流起来。

方才杨开检查那十几人的空间的时候他们看的清楚，杨开是真的只检查了一下，根本没有动空间戒里的任何东西就直接放行了。

若说那些人在这地下毫无收获是不可能的，此地元磁神石数量庞大，就算一两个没有收获，难道十几人都没有吗？最起码也能找到一些三品之下的元磁神石的。

可杨开确实没有取走任何东西。

这是个什么情况。

若是如此的话，未必就不能接受杨开的条件啊，反正也不会有什么损失，顶多就是落了面子而已。

是以在短暂的迟疑之后，便立刻有人朝上飞去，待到石柱前拱手道：“杨大人！”

说完之后，将自己的空间戒拱手奉上。

杨开探手将戒指抓了过来，神念一扫，便直接丢了回去。

那人大喜：“就此别过！”

言罢，直直朝上冲去，赤蛟通灵，让出位置，那人很快不见了踪影。

这一幕让不少人哗然。如果说之前还有可能看错的话，那么这一次大家可是盯的无比仔细，根本不敢分神，视野所见，杨开确实没取走任何东西。

第四千零三十一章 弃车保帅

“姐姐说的是。”赵星辰连连颔首，醉意瞬间消了大半，眼睛放光道：“那姐夫是什么意思？”

妇人摇头：“你姐夫什么意思我也不知道，他方才离去前也没说什么，更何况我一个妇道人家哪里管得了那么多，我只知道赤星不可能为了某一个人而置基业于不顾。”

赵星辰抚掌道：“我懂了！”

扭头望着杨开府邸所在的方向，狞笑不已：“姓杨的，这下我看你死不死！”似已看到杨开被雷光和剑阁千刀万剐的场景，面上一片快意。

此时此刻，在经历最初的静谧之后，星市又动乱起来，虽有赤星弟子维持秩序，可哪里能管得过来，星市各处，喧闹不已，都在叫嚷让赤星打开防护大阵，让他们这些散人离去。

剑阁和雷光三千人黑云压顶，这真要是打起来，整个星市都会被波及到，到时候他们这些人不是要遭无妄之灾？

可赤星这边又怎会轻易开启大阵，在还没彻底弄明白剑阁和雷光的意图之前，贸然开启大阵不啻自寻死路。

这大阵是赤星最后的防护！

议事大殿之中，陈天肥等几位当家皆都焦头烂额，素来古井不波的琴夫人此刻也没了撩拨琴弦的兴致，黛眉紧皱地坐在那里，仿佛被丈夫遗弃多年的深闺怨妇。

整个大殿可谓是一片愁云惨雾。

“如今该怎么办，你们大家倒是说一说。”陈天肥扭头望向其他人。

贝玉山一脸煞气：“这剑阁和雷光太不把我赤星放在眼中了，竟率众打到家门口来，我建议，召集所有弟子，与他们决一死战，叫他们知道，我赤星也不是好欺负的。”

“放你娘的狗屁！”陈天肥实在没忍住，怒骂出口，有时候真想锤开这家伙的脑袋，看看他到底在想些什么，思维怎么就这么与众不同。

欧阳烈皱眉道：“大当家的怎么说？”

陈天肥缓缓摇头：“我已传讯大当家，只是不知是不是闭关到了紧要关头，大当家一直没有回讯。”

欧阳烈不禁皱眉，都这个时候了，大当家的不出面，他们这些下面的人也很难办啊。

欧阳冰道：“也可能是大当家觉得事情还没到关乎赤星存亡的时候，毕竟惹了剑阁和雷光的不是我赤星，而是那个家伙！”

陈天肥道：“话虽这么说，但他是赤星六当家，他的一言一行，都代表的是赤星，他在外面做了什么事，都已经打上了赤星的印记。”

欧阳冰道：“不管如何，还是得先弄清楚剑阁和雷光的意图才能打算。”

此言刚落，便听到一个中气十足的声音从外面传来：“剑阁钟樊，前来拜山，还请赤星诸位当家现身一见！”

声音似龙吟虎啸，虽不大，却震耳发聩，直入九霄，星市中每个人都听的清清楚楚。

这是要先礼后兵了。

剑阁和雷光联手，三千人众，若真是强行攻打此处星市，纵然有防护大阵恐怕也无济于事，可人家还是先喊了这么一嗓子，无疑证实了许多人之前的猜测。

赤星也不是什么软柿子，剑阁雷光真要贸然开战，最后只会是两败俱伤的结果。

大殿内，陈天肥等人面面相觑，正不知该如何应对之时，陈天肥忽然神色一怔，取出一枚联络珠，神色一喜：“是大当家回讯！”

琴夫人，欧阳兄弟和贝玉山的目光瞬间望去。

陈天肥神念感知一番，很快回讯过去。

琴夫人轻启朱唇，柔声细语：“大当家怎么说。”

陈天肥收起联络珠道：“大当家的意思，是让我们全权处理，这事他不插手。”

这算个什么意思？几个当家都弄糊涂了。

就在这时，那钟樊又将方才之言重复了一遍，只不过这一次却是稍微有些不耐。

琴夫人叹息一声道：“不管如何，还是先去见一见吧。”

“该死的家伙，在外面惹了事，竟要我赤星给他擦屁股。”欧阳烈怒骂一声，比较起欧阳冰来，他的脾气比较暴躁一些。

等到钟樊第三次喊话之时，五道身影从星市中心处升起，急速朝外迎去。

“是赤星的几位当家！”有人高呼一声。

“可算是出来了，这要是再不出来，估计剑阁和雷光就要强行攻打了。”又有人暗暗擦了把冷汗，局势真要是发展到这一步，倾巢之下岂有完卵。

众目睽睽之下，陈天肥等人飞至钟樊百丈外站定，彼此间隔着那七八层的防护大阵。

陈天肥一脸笑容可掬，连连拱手：“原来是剑阁和雷光的几位当家，真是有失远迎，还请恕罪。”

钟樊不动声色，雒青云冷冽的目光在在几人中扫了一圈，似是在寻找什么，可最终却是没找到，不禁冷哼一声。

热脸贴了人家的冷屁股，陈天肥也没多少尴尬，心知人家存怒而来，没见到仇人还不给人摆脸色吗？

依然笑容满面道：“不知诸位来此，有何贵干？”

雒青云冷笑一声：“我们来此为何，陈当家难道不知道吗，又何必明知故问？”

陈天肥呵呵干笑，低头瞧了眼下面，只见下方万人瞩目，人多眼杂的，内心一叹，神念涌动，传音钟樊。

谁也不知道他到底说了些什么，只见钟樊微微颔首，惜字如金：“可！”

转头冲雒青云等人叮嘱一声：“你们先等在这里。”

陈天肥拱手道：“多谢钟兄！”言罢，转头冲一个地方吆喝道：“开阵！”

片刻之后，防护大阵裂开一道口子，钟樊一步踏出，跨进星市之内，等他进来后，那大阵的口子又重新合拢，将剑阁和雷光众人隔绝在外。

底下人群顿时骚动不已。

“钟当家竟是单刀赴会？果然艺高人胆大！”

“五品开天的修为岂是说着玩的，赤星中大当家不出，谁能盖过钟当家的锋芒？”

“说的也是。”

钟樊进来之后，陈天肥冲雒青云等人告罪一声，这才伸手示意，领着钟樊朝议事大殿行去，显然是准备到那里与钟樊仔细商谈。

杨开府邸中，月荷将这一幕看在眼中，眼珠子转了转，回头叮嘱站在她身后的大月州两个弟子和陈玥道：“都收拾下东西，准备跑路了。”

剑阁和雷光大军压境，赤星无论如何都承受不住这样的压力，舍弃杨开是最明智的做法，她心思玲珑，瞬间就看破了这一点，此刻自然是吩咐陈玥等人早做准备。

“我去喊大师兄！”其中一个大月州弟子急忙朝孟宏闭关之地行去。

“我没什么要收拾的。”陈玥摇头。

赤星数位当家与钟樊进了那议事大殿之中，许多人虽然好奇他们会怎么商议，但这事实在没法打探，恐怕除了那几个当家无人知晓。

只不过前后一盏茶的功夫，钟樊便冲天而起，凌立虚空时，冷冷地朝杨开府邸那边望了一眼，正好与月荷四目对视。

月荷冲他甜甜一笑，神态妩媚。

“贱人！”钟樊冷哼，化作一道剑光，朝外冲去，若非忌惮月荷这个五品开天，他此刻已经直接杀进府邸，将杨开抓出来了。

可他虽然也是五品开天，但对上月荷也没有必胜的信心，更何况这里是太墟境，他也发挥不出全部实力，一旦有别人帮忙，他必定要落败而逃。

是以权衡之下，只能暂时退去。

大阵再开启一道缝隙，让钟樊离开。

“如何？”朱立凑上来问道。

钟樊淡淡道：“还能如何？如我所料，弃车保帅而已，那姓杨的被赤星抛弃了。”

雒青云道：“既如此，为何还不关闭这狗屁阵法，让我去杀了那混蛋。”

钟樊道：“自然是怕我们趁机把他们给灭了。”摆摆手道：“他们有此顾虑也理所当然，我等两家这次联手，赤星怎会不防备一二。”

雒青云眉头紧皱：“可若那混蛋一直躲在里面不出来，难道我们就干等着吗？”

“自然不会，陈天肥说了，他会想办法将那小子逼出来的，只请我们达成目的之后立刻退去。”

“退去？”雒青云冷笑连连：“他想的美！这次出动这么多人，只杀一人又如何消我心头之恨？那混蛋既是赤星的人，赤星就该为此付出代价，还有那帝天和丁乙，敢冒犯我剑阁威严，都得死！”

卢雪轻声道：“赤星如何将他逼出来？若是他死活不出呢？”

钟樊瞧她一眼：“他会出来的，我们手上又不是没筹码。”

卢雪恍然，颔首不语。

静谧，有时候也是一种压力，剑阁和雷光三千人围困星市，虽无甚动作，也一言不发，却让星市中人惶惶不安。

就在这激流涌动之机，一个消息迅速在星市之中发酵传播开来。

杨开那赤星六当家之位来的名不正言不顺，根本没有得到过大当家的首肯，乃是他用阴谋诡计篡夺而来，当日偷袭击杀了毒娘子和甘宏二位当家，又使卑鄙手段挟制陈天肥等人，这才坐上了六当家的交椅，此事闭关不出的大当家一概不知，也从未承认过他六当家的身份，他的一言一行，根本代表不了赤星。

第四千零三十三章 杀人的戏

那边虚空中，隐藏了身形的陈天肥等人俱都是神色一紧，贝玉山更是不由自主地吞了口口水，他的脑袋虽然不是多么灵光，但对危险的感知却有一种野兽般的本能，杨开那一眼之下，他竟有一种遇到天敌的惊悚，好似下一刻就要死去。

陈天肥更是面上肥肉抽动：“巧合，还是已经被他发现了？”

欧阳兄弟面沉如水，不敢出声，唯恐泄露气息。

好在杨开只是淡淡地扫了这边一眼便收回目光，看着那一张张陌生的面孔，再瞧瞧被自己提在手上那人：“现在喊我六当家，是不是迟了点！”

手上力量一震，那人惨叫一声，轰然爆碎开来，血雾洒满天空，冲进府邸中的众多武者皆都神色大变，目光惊悚。

谁也没想到杨开竟狠辣如斯，一言不合便大开杀戒，要知道他们人数可不少，杨开此举无疑可能引发极大的动乱。

可看杨开那轻蔑的神态，似是压根一点都不在乎。

一时间，不少人心乱如麻，空间法则禁锢之下，愈发感受到杨开实力的恐怖，有赤星弟子惊恐大吼：“卑职该死，六当家饶命！”

“既然该死，那就全给我死吧！”杨开森声低喝，双手一拍一拉之时，一道巨大无匹的月刃自两手之间呈现，旋转斩击而出。

无声无息，鲜血飞溅，断肢横飞，刹那间的功夫，府邸化作修罗地狱。

月刃所过之处，摧枯拉朽，那些冲进府邸的武者如狂风中的稻草一般倒下，根本无人能挡那恐怖的斩击之力，纷纷被斩为两截。

有生命力旺盛者，一时间还不会死去，拖着残破的半截身子往外爬去，苟延残喘，哀嚎不止，所过之处留下长长的血痕，触目惊心。

只此一击，便有上百人被杀！

虚空中，隐藏了身形的陈天肥等人眼皮子狂跳，头皮一阵发麻。

就连站在杨开身后的月荷也不禁掩住了红唇，看着那个自以为很熟悉的背影，直到此刻才发现，这人竟是如此的陌生。

这个人跟那个人，果然有很大的不同，那个人，永远的温润如玉，永远的和煦如风，可眼前这位，却是能杀人如麻，面不改色。

“竖子怎敢如此行事！”有年纪老迈的武者指着杨开，怒发冲冠。

他们不过冲进杨开的府邸，想逼迫他离开星市，不要因为与剑阁雷光的恩怨牵连到外人，没损此地一草一木，杨开却是直接动手斩杀了上百人，此等手段，何其残暴！

杨开冷眼望去：“本座行事，你又有什么资格指手画脚，滚！”

大袖卷出，一股澎湃之力将那老者击飞，半空之中便爆为血雾。

这些家伙既然敢攻破自己的府邸大阵，擅闯自己的府邸，那就要为自己的行为付出代价。

“疯子，这家伙是个疯子，快跑！”

有人高呼，掉头就跑，余下众人也纷纷催动力量，四面八方散去。

杨开挟怒出关，一击斩杀上百人，怒气也消了大半，是以看到这些人四散逃去，倒也没有再出手为难，任由他们逃命去了。

转过身，轻蔑地朝钟樊等人望去，不屑一笑。

钟樊沉声喝道：“杨开，我剑阁数十弟子因你而亡，今日本座必杀你，为我剑阁弟子报仇雪恨，速速出来领死！”

朱立也上前一步，咬牙道：“滚出来受死，还可以给你一个痛快，如若不然，定叫你尝遍人间酷刑，求生不得，求死不能！”

面对两人的叫嚣和挑衅，杨开只是如清风过耳，淡淡一笑：“有本事你们打进来！”

此言一出，整个星市一片哗然！

这可是所有武者惧怕的事情，若不是怕被牵连，之前那些人又怎会去强攻杨开府邸，要将他抓出去。

可如今，他们怕什么，杨开便挑衅什么，这让他们情何以堪？不少人都忧心忡忡，唯恐剑阁雷光真的怒而攻打星市，到时候他们肯定要遭殃，又埋怨赤星为何不关闭大阵，好让钟樊等人冲进来把杨开杀了不就行了？

“那姓杨的定是怕了，当真卑鄙无耻。”

“怕也是理所当然，剑阁雷光这么多人在此，他实力再强，又如何能敌。”

“如今知道怕又有什么用，当初在那元磁山上招惹剑阁和雷光的时候怎么不想想后果。”

“那混蛋死定了，星市纵有大阵也护不住他。”

“陈当家他们难道不能出手将他丢出去吗？”

……

星市之中，吵吵闹闹。

陈天肥等人听着那些议论私语，一个个都面容苦涩，若是能将杨开丢出去，他们又怎会等到现在？只怕早就动手了，可当日杨开在那大殿之中斩杀毒娘子和甘宏干脆利索，丝毫没有拖泥带水，他们自付单打独斗根本不是杨开的对手，就算一起上，杨开身边还有个月荷呢，又怎会去捋虎须。

雒青云讥讽道：“姓杨的，我看错你了，本以为你是个有担当的男人，如今看来，也不过如此！”

杨开嗤声道：“本座有没有担当，你又有何资格点评，又何须你来点评。”

言罢，也懒得理会这些人，转身朝密室那边走去。

陈天肥等人既然选择了放弃他，那杨开也没必要为赤星考虑什么，空间法则在身，他想走就走，想留就留，谁也拦不住他。

“小辈，不忙走，看看这是什么。”钟樊忽然开口。

杨开驻足望去。

钟樊一挥手道：“带上来！”

话落之时，数千人的阵容朝两旁分开，露出中间一条通道，紧接着数十人从那后方飞了过来，只不过此时此刻，这数十人似是抬着一个什么庞然大物，御空而来。

待看清他们抬的是什么之后，月荷不禁伸手掩住了红唇，美眸之中一片诧异，连忙扭头朝杨开往去。

入目所见，杨开眼帘微缩，面沉如水，淡淡杀机萦绕身侧。

那几十人抬上来的不是别的，居然是杨开留在元磁山上的赤蛟！

赤蛟定是经历了一场艰辛的大战，浑身上下满是伤痕，还有鲜血不断滴落，一身鳞甲都不知道掉落多少片，露出大块大块的血肉，看起来凄惨至极，而且气息也是微弱无比，似随时都可能死去。

那最严重的一道伤势，却是头颅下方，一道巨大的伤口横亘，剑意弥漫，显然是被剑气所伤，差点被斩首。

赤蛟实力虽然不俗，但毕竟只是一头凶兽而已，灵智不算太高，若真有很多人一起出手对付它，它未必能打的过。

赤蛟居然被擒！此刻浑身上下全是一道道秘法锁链，将它彻底禁锢，动弹不得。

这可是杨开留在元磁山中的凶兽，当初从元磁山离开的时候，没找到自己想要的东西，杨开不太死心，便让郭子言等人留在那边，告知他们若是有高品质的元磁神石现世立刻传讯来报，还特意留了赤蛟和地龙给他以防不测。

这段时间也没有接到郭子言的传讯，杨开自己在闭关参悟神通，也没主动联系他，谁知再见赤蛟，居然是这幅光景。

赤蛟如此，说明剑阁雷光这些人定是先去了元磁山，恐怕他们以为杨开还在那元磁山中。

那地龙呢？郭子言呢？

杨开神念潮水一般弥漫开来，下一瞬，身上杀机更浓几分。

他没感受到地龙的气息，不知地龙是死了还是逃了，倒是郭子言的气息他感受到了。

紧随在赤蛟之后，又有一群人被押了上来，为首者赫然便是郭子言，还有几十个赤星弟子。

不过当初留在元磁山上的赤星弟子有七十人左右，如今也仅有一大半了，剩下的那些估计已经被杀。

郭子言等人身上倒是没有秘法锁链，但明显都被种下了什么禁制，一个个气息虚浮，看起来好像没修炼过一样，连一点力量都无法动用。

“小子，这是你的手下和灵兽吧？”钟樊淡淡地望着杨开，“他们的死活你也不管了吗？”

杨开目光在郭子言等人身上一一转过，确定他们没有性命之忧，只有赤蛟伤的厉害一些，这才冷声问道：“你待如何？我如今已不是赤星中人，他们是赤星弟子，你想用他们来要挟我吗？那就太天真了。”

钟樊道：“与自家性命相比，手下可弃，灵兽可抛，老夫自然不会用他们的性命来要挟你什么，老夫仅仅想请你看一出好戏！”

“什么戏？”

“杀人的戏！”钟樊说着，把手一招，一个被擒的弟子便直接被他抓到手上，掌心之中剑气勃发，瞬间将那人震为血雾，血雨洒落，钟樊威严怒喝：“剑阁不可辱，辱我剑阁者，必杀无赦！”

此言似是宣告，让整个星市战栗，就连隐藏了身形的陈天肥等人都脸色凝重。

而钟樊在说话之后又探手一抓，再次将一个赤星弟子抓在手上。

正欲故技重施之时，却是忽然眼帘一缩，因为在那一瞬间，视野之中竟是丢失了杨开的踪影！

以钟樊之能，竟也没有察觉他到底是如何消失不见的。

第四千零三十四章 风水轮流转

钟樊原本的打算是当着杨开和整个星市的面，一个个击杀杨开的这些手下，再杀赤蛟，一则是为当日在元磁山上去死的剑阁弟子偿命，二则也是给杨开施压。

否则他又怎会费心费力地将这些人和赤蛟押解至此地，早在元磁山的时候就杀了。

杨开虽口口声声说自己如今已不是赤星中人，但被擒的这些人，之前可是有许多与他一起出生入死过的，杨开若真的放任不管，定会让人诟病。

若是此举能将杨开激出，自然最好不过，就算无法得逞，剑阁这边也不会损失什么，正好叫世人知道招惹剑阁是什么样的下场，一举两得。

本以为杨开要么贪生怕死视若无睹，要么心系手下怒发冲冠，谁知竟是异变突起！

当视野之中丢失杨开身影的刹那，钟樊便心中一突，本能地感觉有些不妙，当时低呼一声：“都小心！”

话落瞬瞬，已经再次看到了杨开，只不过此时此刻，杨开如同鬼魅一般出现在郭子言身边，周身虚空震荡，扭曲变幻。

倏一出现，便探手朝一旁抓了过去。

距离郭子言十丈之外，卢雪屹立虚空，一双美眸本还在关注星市那边杨开的动静，可只是眨了下眼的功夫，杨开便消失不见了。

等感觉到不妙的时候为时已晚，杨开那大手探出，似能遮天蔽日朝她罩了下来，卢雪竟是不由生出一种避无可避的念头。

好歹也是一位四品开天，察觉不妙的瞬间便娇叱一声，眉心处一道紫色剑光当空斩出，同时身形急速朝后退去。

这一剑威力非凡，乃是她以心神温养的必杀一击，平时绝不会动用，除非生死危机关头，死在这一剑之下的开天境，都不止一个了。

而在卢雪这一剑斩出的同时，不远处的雒青云也同时动手，手上凭空出现一把长剑，剑光一卷，身子裹在长剑之中，人剑合一，朝杨开拦腰斩来，一脸狰狞之色。

朱立却是面色惊恐地往后爆退百丈，他是被杨开给打怕了，在那元磁山中，别剑惨死杨开长枪之下，纵然时隔多日也历历在目，此刻忽然见杨开出现在身边不远处，第一个念头就是赶紧跑开再做打算。

雷光另外一位当家则是愣了一下，似还没反应过来到底发生了什么。

电光火石之间，从卢雪眉心处斩出的紫色剑光被杨开一把捏在手上，铮地一声剑鸣之音，清越嘹亮，直冲九霄。

卢雪美眸瞬间瞪圆，一脸骇然，只因在自己这必杀一击之下，杨开竟是毫发无伤，不但如此，杨开的手指之间竟是夹住了一柄三寸上通体紫光盈盈的无柄小剑，那小剑似有灵性，在杨开手上挣扎抖动，却是无论如何也挣脱不了杨开的束缚。

“给我去死！”便在这时，雒青云含怒一击斩来，直接斩在杨开腰眼之上。

雒青云的脸上不由浮现出一抹笑容，似已看到杨开被自己斩为两截，身死当场的场景，他四品开天全力一击的威能，凭杨开一个帝尊境根本不可能抵挡的了。

然而手上传来的反震之力却让雒青云的笑容瞬间僵硬，视野之中，杨开周身忽然浮现出一层雄浑的土黄色光芒，一面棱形的土行之盾守护杨开身侧，挡在前方。

那一剑，斩在土盾之上。

不愧是四品开天的全力一击，坚固的土盾竟都没能挡下，哗啦一声崩碎开来，利剑切过杨开的腰部，将衣衫破开一道口子。

擦肩而过的瞬间，杨开淡淡地瞥了雒青云一眼。剑光散去，雒青云露出身形，脸色狰狞的有些可怕。

只因方才杨开那一眼，眼神轻蔑，仿佛在看一只蝼蚁！

一声惊呼从身后传来，雒青云猛地转身，入目所见，不由睚眦欲裂，爆喝道：“放开她！”

万军从中，杨开大手掐住了卢雪修长的颈脖，整个人躲在她的身后，隔着卢雪朝前望去，神情戏虐。

而在卢雪的咽喉三寸之前，一点寒光闪烁，却是钟樊不知何时手持长剑杀到，他是五品开天，轮实力底蕴比在场任何一位开天境都要强，是以在看到杨开对卢雪出手的瞬间便察觉杨开的意图，立刻飞身来救，只不过纵然有雒青云出手阻拦，也依然迟了一点，等他杀到的时候，杨开已经将卢雪擒在手上，挡在面前。

有卢雪这么一个挡箭牌，钟樊焉能再出手？

四目对视，钟樊怒发冲冠，脸色扭曲，手上长剑遥指前方，却是动弹不得。

雒青云表情焦急，朱立一脸惊悚，回过神的龙泰也满面骇然。

天上地下，这一瞬，无数双目光瞩目而来，却是鸦雀无声！

方才那一瞬间发生的事情太快，除了少数一些人，根本没人知道到底发生了什么，等反应过来的时候，就已经成眼前这个局面了。

无数人在心中问，怎么会这样！杨开怎么有胆子冲出去的，又怎会接下雒青云一剑毫发无省，卢雪又是怎么被他擒在手上，为何又毫不反抗？

一个个巨大的疑问自心中升起，却没人能给出答案。

不但是围观的那些闲杂人等不解，就连雒青云和钟樊也不解地望着卢雪，她虽是一介女流，可好歹是四品开天，被杨开擒在手上怎么就不反抗了呢？只要卢雪能愤起一击摆脱杨开的钳制，那他们立刻就能合力斩杀杨开。

只有卢雪自己心中清楚，当她被杨开擒在手上的瞬间，一股灼热而恐怖的力量立刻侵入自己的体内，那力量肆意焚烧着自己的经脉和血肉，让她痛不欲生，浑身战栗，汗水瞬间就打湿了衣衫。

那绝对是杨开凝练的火行之力，可卢雪从未见过这么纯粹的火行之力，也从未感受过这么高品质的火行之力，自己体内的力量根本抵挡不住那力量的焚烧，一触即溃。

她唯有催动自身道印，全力抵挡，根本分心不得，哪还有什么余力反抗？否则稍有差池，立刻就要被焚烧殆尽！

这到底是几品的火行？卢雪心中隐隐有一个猜测，却是怎么也不敢相信。

下方府邸处，月荷美眸复杂地望着杨开，这个人和那个人确实有很大的不同，但在某些方面，他们又是一样的疯狂，一样的将生死置之度外，这种疯狂……让人神往，让人迷醉！

心绪仿佛穿梭了数千年，回归了那个年少的时候，内心深处，一片酸楚。

虚空中，隐藏了身形的陈天肥一身肥肉乱抖，满脸惊惧，虽早就见识过杨开实力的恐怖，可再一次看到后还是不免心神震动。

这家伙简直就是个怪物啊，在这太墟境中，开天不出，谁与争锋？

他身边的贝玉山也忍不住吞了口口水，咕咚一声彰显了内心的惊骇。

天上地下，万众瞩目，杨开咧嘴一笑，将卢雪轻轻地往前推了推，看着那锋锐的长剑距离自己的喉咙越来越近，卢雪不禁美眸闪动，望着钟樊一脸哀求之意。

钟樊脸皮抽动，不得不将长剑往后收去。

“卑鄙！”钟樊咬牙怒骂。

杨开嗤笑：“学你的。”

钟樊顿时语塞。

他之前用郭子言等人的性命来要挟杨开，转眼之间就被杨开用卢雪来要挟自己，当真是三十年河东三十年河西，风水轮流转，只不过这三十年……弹指一瞬间啊。

杨开却不再理他，神色一肃，望着郭子言道：“这一次是本座连累你们了。”

郭子言动容道：“六当家莫要这么说，是卑职等人给您丢脸了。”暗恨自己实力不济，杨开连赤蛟和地龙都留给他驱使，可关键时刻连一道讯息都传不出去，否则也不会让杨开如此被动。

这倒也不怪他，主要是剑阁和雷光人数太多，出手太快，到了元磁山那边直接将他们擒拿，再分出人手去围剿地龙和赤蛟，哪有传讯的功夫。

杨开摇头道：“我已不是赤星六当家，六当家之名不要再喊了。”

郭子言怔了一下，不过他也是聪明人，只是瞧了一眼星市那边，再想想之前的所闻所见，立刻明白了杨开的处境，面上不由浮现出一抹羞愧的神色，他身为赤星大统领，对赤星几位当家的做法不能认同，却又无力改变什么，嘴唇干涩地蠕动了几下。

那边，杨开望着钟樊道：“老狗，如今你手上有我的人，我手上也有你的人，你要怎么做？”

钟樊冷眼望着杨开，轻哼道：“放了她，绕你不死！”

杨开咧嘴冲他一笑，低喝一声：“郭子言！”

郭子言披头散发，虽被擒拿禁锢修为，却是沉声应道：“卑职在！”

“元磁山上，他们杀了你多少人！”

郭子言眼中闪过一丝悲恸，抱拳道：“回大人，卑职手下本有七十二人，如今只剩三十九，总计战死三十三人！”

杨开嗯了一声，一身气势轰然爆发出来，如神莅临，威压低喝：“我这就替那三十三人报仇，你瞪大眼睛看清楚了。”

话落之时，钟樊脸色大变：“竖子敢尔！”

杨开却是一巴掌拍了出去，掌出，风云动，一只巨大的巴掌印从天而降，压向雷光和剑阁阵营。

第四千零四十一章 破阵

神通法相与剑阵剑芒于虚空中僵持不下。

一圈圈爆破的涟漪朝外扩散，雒青云双目赤红，目眦欲裂，全力催动己身的力量。

“看你能坚持多久！”杨开冷哼一声，不管不顾，只是催动大日神通之威，朝剑阵压下。

有一闪而逝的惨叫声在剑阵某处响起，却是有剑阵弟子先行支持不住，被无边剑意搅碎肉身，爆碎开来。

一团血雾，两团血雾，短短十息功夫，便有三十多人惨死当场，而且随着时间的推移，有越来越多的人支持不住。

雒青云一颗心瞬间沉入谷底，死去几十人对剑阵影响虽然不致命，却也有些影响，足以让大阵威力下降，本就抵挡的艰辛至极，此消彼长之下只会更加不堪。

更何况，他本身也施展了禁忌秘术，自身的状态维持不了太长时间，一旦那秘术的反噬之力到来还没拿下杨开，剑阁这边必定要一败涂地！

雒青云心急如焚，却又无计可施。

星市之外的那个土坡之上，钟樊和卢雪俱都眼眸剧颤，失神观望，当那大日法相出现之时，两人的心中便闪过一丝明悟。

怪不得侵蚀入卢雪体内的灼热之力如此狂暴难缠，卢雪本身无法驱除，就连有钟樊这个五品开天出手帮忙也不行。

原来是金乌真火！竟然是金乌真火。

一切都解释的通了。

金乌真火，那可是最起码七品的火行，莫说在这太墟境中两位开天境被封镇了大部分力量，就算是在外面，一旦被这金乌真火侵蚀入体，也要花费巨大的代价才能化解。

卢雪的一双美眸黯然无比，满是绝望之色。

只因她知道，既是金乌真火，那么在这太墟境中，便没有人能帮她化解体内的劫难，便是剑阁阁主亲自出手都不行！

短短的时间内，斗天星罗大阵被压制，剑阁弟子死伤数十人，雒青云眼看便有不支之相。

钟樊目眦欲裂，眼中闪过一丝挣扎和犹豫之色，最终下定决心，扭头望向卢雪。

正好卢雪也朝他望去，四目相对，卢雪瞬间读懂了钟樊的意思，忍不住牵动嘴角苦笑一声。

“坚持一下，我去去就来！”钟樊咬牙低喝，收手之时，整个人化作一道剑光，朝战场扑去。

卢雪缓缓闭上双眸，低垂着头颅，秀发披散纤细的双肩，独坐在那土坡之上，瘦弱的身影显得格外孤独无助。

剑阁虽损失不起一个她，但也损失不起雒青云和那数百弟子，钟樊若再不去援手，那雒青云和剩下的弟子便危矣。

两权相害取其轻，钟樊必定要放弃一边！

卢雪心知，自己便是被放弃的那个。她倒也不怨什么，只因钟樊就算留在她身边也无济于事，因为那金乌真火非钟樊之力能化解。

只是从未想过，自己一个堂堂四品开天，竟在这太墟境中被逼迫到如此程度，金乌真火入体，无法化解，只能慢慢等死！

这种感觉是无比恐惧的，没有体会的人根本无法想象。

爆裂声传来，剑阵之中，一道道身影爆为血雾，尸骨无存，前前后后已有近百位剑阁弟子承受不住剑阵的反噬，命丧当场，这个数量几乎是剑阁来人的三成还多了，剩下者也俱都是面色惊恐，拼命催动力量，唯恐下一个倒霉的便是自己。

内心深处哀嚎不止，剑阁这次到底招惹了一个什么样的怪物，怎会如此强悍？

有剑光闪来，伴随着钟樊威严的怒喝：“小辈莫要再放肆了！”

话落之时，钟樊已经融进斗天星罗大阵之中，剑阁的剑阵无数次御敌，彼此间合作的亲密无间，钟樊一入剑阵，雒青云便立刻转移的主导权，化钟樊为剑阵枢纽。

轰地一声，剑意席卷天地，本被大日法相压制的节节败退的惊天剑芒得钟樊的加持，竟是瞬间止住颓势，连带着那剑芒都明亮巨大了不少。

钟樊一人之威，竟比死去的上百剑阁弟子还要强大，这便是五品开天的底蕴。

眼见此景，本来惶惶不安只觉世界末日来临的剑阁弟子们纷纷精神大振，默运玄功，剑气萦绕周身，加持剑阵之威，整个剑阵顷刻间化作一个巨大的磨盘，那磨盘之上剑气纵横天地，割裂虚空，朝大日法相碾压而去。

杨开也在瞬息间感觉到了一丝丝压力，他此刻虽能发挥出一两品的开天之力，但毕竟没有世界伟力加身，与真正的开天境还是有些区别的，剑阁剑阵也确实威力非凡，不愧是剑阁的杀手锏。

但杨开今日既凝神通法相，纵是面对强敌，又有何惧？纵然身死此间，也唯有一战，如此才不负来这人间一趟。

大日法相光芒爆闪，内里的三足金乌也舞动翅膀，仰首啼鸣，撞进剑阵磨盘之中。

天地一片嗡鸣，在这一瞬间的功夫，星市内外，无论修为高低皆都目中一片白芒充斥，根本看不清战场中的局势到底如何。

但那战斗的余波扩散开来，却让所有人都脸色发白。

在这被压制了开天境实力的太墟境中，一个法相神通，一个惊世剑阵，皆都展现出了不逊于开天境的力量，这是何等的耸人听闻。

“大当家，你觉得……谁会赢？”陈天肥舔了舔干涩的嘴唇问道。

今日杨开的表现着实把他给吓到了，有些惴惴不安，不知道在关键时刻抛弃杨开是不是正确的做法，虽说之前接纳杨开为赤星六当家也不过是虚与委蛇，但大家毕竟没有撕破脸皮，图个安稳，但今日赤星对杨开明里暗里的种种做法，无疑已经揭开了最后一层遮羞布，将两者推到了对立面。

杨开若是胜了，那赤星还能有什么好下场？那大日神通一出，恐怕大当家也得避其锋芒。

但之前的情势也由不得赤星选择，剑阁和雷光三千人兵临城下，不抛弃杨开，就等于将赤星架在火堆上。

身为赤星的当家，陈天肥总得为自家人考虑，杨开毕竟是个外来户，他又怎会顾及？

“那小子纵然能赢，恐怕也是惨胜。”大当家淡淡的声音传来。

陈天肥吓一跳：“大当家你觉得他能赢？”

“不用担心什么，他想赢，必定元气大伤，朱立和龙泰又怎会放过这痛打落水狗的机会，自然知道怎么做。”

闻听此言，陈天肥眼前一亮，是啊，杨开一直在跟剑阁的人纠缠，雷光数千人虽然死伤不少，但总体来说还没有伤到根基，另有朱立和龙傲两位四品开天，杨开一战之下必定力竭，雷光又岂会放过他。

一念至此，陈天肥总算安心不少。

便在这时，一股剧烈的力量波动从战场中心传来，这股波动比起之前都要强大数十倍，星市之外的守护阵法竟都因为这余波而瞬间涟漪狂闪，光芒暗淡，差点被破。

“来了！”大当家一声低喝，运足目力朝前望去。

陈天肥等人也都神色一凛，紧密关注。

谁也没想到，这最后的决战竟来的这么快，钟樊加入战场之后不到半盏茶功夫敌对的双方就要拼个你死我活了，最终结果也要尘埃落定。

那战斗的余波剧烈，无疑说明无论是杨开还是剑阁，都已经拼尽了全力！

众目睽睽之下，两道光芒在半空中碰撞，僵持，然后忽然爆发出更耀眼的色彩！

天地之间，无边杀意席卷。

一声声闷哼响起，一团团血花绽放。

大日晃了几晃，消失不见，惊天的剑芒崩碎开来，一道道身影四面八方地跌落。

星市之中，一片哗然之音！

入目所见，杨开衣衫褴褛地站在半空中，嘴角边溢出鲜血，浑身上下不知道有多少细密的伤口，显然是被剑气所伤，最严重的几道血肉翻卷，露出里面金色的骨头，伤口处剑意弥漫，鲜血长流不止。

不过他看起来虽然凄惨，却依然傲立当空，身形笔直如枪。

另一边，剑阁剑阵已经被破，雒青云口中鲜血狂喷，竟是完全止不住，显然是秘术已经开始反噬，压制不住自身的伤势，那钟樊手上长剑光芒暗淡，灵性大失，他低头望去，眼中满是心疼的神色，本身虽然无甚大伤，但却是神情萎靡，脸色苍白。

两位剑阁首领都如此，更不要说其他的剑阁弟子。

剩下的两百弟子此刻仅仅只活下来数十人而已，其他的全都在刚才那一瞬间的冲撞中身死当场，便是这数十人也俱都是伤势不一，严重者气喘游丝，轻微者也是吐血不止。

一战之下，剑阁剑阵被破，三百剑阁弟子差点全军覆没。

奇耻大辱！

自剑阁创立以来，这是从未有过的事情，而且是被一个帝尊境给打成这样，钟樊简直无法接受，怒发冲冠，气的发抖：“小辈，我必杀你！”

“巧了，我也是这个意思！”杨开喘息着，随手往口中丢了一大把灵丹，嚼豆子一般在口中咬的嘎嘣脆，眼神凶狠。

钟樊怒而转头：“你们是来看戏的吗？此刻不动手，更待何时！”

一旁，本在远远观望的朱立和龙泰两人猛地回神！

第四千零四十三章 元磁神葫

光华肆意，能量狂暴，雷光数千人齐齐出手，场面何其壮哉！

那无数攻击的中心，杨开孑然而立，身形孤单，却是气焰冲天，一人似百万师！

低沉的声音响起：“今得新宝，便拿你们的狗命来祭我神葫！”

话落之时，伸手一拍葫芦，葫口打开，有七彩霞光从中卷出，那霞光连绵不绝，气吞万里如虎，眨眼功夫便布满天空。

霞光一出，肃杀之气瞬间弥漫，方圆数里范围内，无数秘宝发出争鸣之音，不受控制地朝那霞光涌去，尤其是之前陨落的剑阁弟子的配剑，蹭蹭蹭仿佛被一只只无形的大手攥住，投进了霞光之中。

无论品阶高低，无论完好与否，但凡涌进霞光内的秘宝，无不是在极短的时间内光芒暗淡，灵性大失。

那些雷光弟子手上的秘宝亦是如此，但凡是以金属炼制的秘宝，皆都受那霞光牵引，挣脱而去，让许多雷光弟子一脸懵然。

噗噗噗噗！

一阵闷响传出，一个个雷光弟子口喷鲜血，脸色苍白，下饺子一般从天空坠落，瞬息间的功夫，便有数百雷光弟子因为自身秘宝受损而受创。

“元磁神光！”钟樊一声低喝，眸中骇然。

那从葫芦里喷出来的霞光，赫然便是他曾在元磁山中见到的元磁神光，当日剑阁便是吃了这元磁神光的大亏，否则也不至于被帝天那一群乌合之众杀的丢盔弃甲，而罪魁祸首便是杨开其人。

今日来前，他也曾警惕过这元磁神光，不过从始至终，杨开都没有动用，反而是催动了神通法相与斗天星罗大阵正面抗衡。

他本以为杨开无法轻易动用，谁知此刻居然见到。

骇然之时，有一点不解，当日他可是亲眼见到杨开用一个袋子模样的秘宝收走了不少元磁神光，今日为何又从这葫芦里放出来？

联想到之前徐真的出现和他与杨开之间的对话，钟樊恍然大悟，痛心疾首：“洞天弟子误我！”

神鼎天，三十六洞天之一，这个洞天出身的弟子别的长处且不谈，唯有一桩让这三千世界都得仰望其向背。

那便是炼器之术！

正因为炼器了得，所以神鼎天才唤做神鼎天！三千世界，撇除那些先天形成的秘宝，但凡后天炼制的秘宝，素有威名者，十有九八出自神鼎天之手，神鼎天弟子也素以宝贝多而出名。

若在外面碰到神鼎天弟子战斗，那绝对是别开生面的场景，可以见到各种稀奇古怪的秘宝的威能。

那元磁神葫，明显是神鼎天徐真为杨开炼制的，也只有神鼎天弟子才能有这样的本事！

可若是如此，那杨开也不应该一入手便能催动这秘宝的威能，他势必要先花费及长的时间炼化温养才行，哪有将这元磁神葫一拿到手就能催动其威能的。

除非这神葫本就是他的秘宝，他才不需要温养祭练。

而徐真不过是将这神葫和元磁神光完美的结合到一起，若是如此，那就解释的通了。

不得不说，钟樊这一连串电光火石般的念头完全猜中了事实。

神葫确实本来就是杨开的秘宝，当年在星界之中，在那无华殿中，杨开曾深入一处虚空裂缝，自那虚空裂缝内寻得一个风葫。

风葫打开，便有无尽罡风从葫中涌出应敌，只不过杨开动用的次数不多，到了这乾坤之外更是没有使用过。

徐真来找他求一块六品的元磁神石，说是可以为他炼制一件秘宝作为报酬，杨开自然是想想到了自己在元磁山中收集的元磁神光，那东西存放在六合如意袋中，不但占据了如意袋的空间，还没法随便使用，毕竟用一点少一点，多用几次就没了。

若是能利用元磁神光炼制成秘宝的话，就无需这些顾虑。

六品的元磁神光摆在眼前，徐真也手痒的很，本打算给他炼制一件元磁幡，不过需要的材料太多，杨开也不知道该去哪里找。

反倒是风葫的存在是现成的，两者结合，化作了此刻的元磁神葫，威力相较风葫，提升了何止一点半点？还不用他再花费时间去炼化。

“元磁神光，是元磁神光！”

星市之中，无数人惊叫不已。

赤星大当家也是面露忌惮之色，尽管只是远远观望，他也能感受到那元磁神光的恐怖威能，他虽是五品开天，可若是被这样的东西卷中，也得瞬间脱一层皮。

他都如此，更不要说雷光的那些弟子了。

霞光满天，席卷天地，但凡被元磁神光卷住之人，无不血肉分离，骨头崩碎。

元磁神光过处，竟是连一具完整的尸体都找不到。

帝尊境如此，那些雷光的下品开天同样如此。

六品的元磁神光，唯有六品的力量才能抗衡，岂是他们这些人能抵挡？

眨下眼的功夫，雷光死伤大半。

深深寒意从每个人的心中升起，让人浑身发凉。这般恐怖的秘宝，简直就是一件毁天灭地的大杀器，有此宝在手，人数的多少对杨开已经毫无意义，他一人便可荡平此间！

运气稍好的雷光弟子避开了最初的劫难，此刻哪还敢在原地停留，惊恐大叫间，纷纷朝后遁去。

可杨开又怎会绕过他们？正如他与徐真之前所说，斩草不除根，春风吹又生，今日雷光既然敢来寻他的麻烦，那就休怪他狠辣无情！

换个立场考虑，若是杨开落入下风，亡于奔命，雷光会饶了他吗？

霞光在杨开的驱使之下四处席卷，将一个又一个逃窜的雷光弟子卷入其中，仿佛有一只无形的猛兽，在吞噬着所有人的生命。

雷光完了，彻底完了！

经此一役，再也休想东山再起，当元磁神光重新绽放世间的瞬间，这一点已经注定。

赤星大当家神色凝重，眸中满是忌惮之色。

之前他还跟陈天肥等人说杨开强弩之末，朱立和龙泰会痛打落水狗，下场绝对好不到哪去，谁知一件元磁神葫彻底改变了局面。

金乌铸日大破剑阁剑阵，元磁神葫荡平雷光阵营，一项神通，一件秘宝，杨开所展现出来的种种让所有人的震骇的无以复加。

望着那屹立当空的绝世身姿，再无人敢生出与之为敌的念头。

陈天肥一身肥肉剧烈抖动着，他人虽臃肿，脑袋却是灵光的很，旁人只看杨开此刻大发神威，他却是想到了另外一层。

之前大当家就曾经评价过，杨开有大日神通法相，纵是帝尊，也足以与一两品的开天境一较长短，那么如今他有了这元磁神葫呢？

只怕下品开天再无人是他对手了，唯有中品开天，依仗小乾坤的世界伟力，才能与之一争长短。

陈天肥自付，若是在外面碰到杨开，自己想要拿下杨开也得全力以赴。

天空之中，雷光弟子十不存一，两道身影也在急速逃窜着，朱立和龙泰眼见事不可为，哪还敢逗留？自然是能跑多快跑多快。

可两道霞光如有灵性一般在他们身后追逐不休，如跗骨之蛆一般摆脱不得。

“小辈，做人留一线，日后好相见，莫要欺人太甚了。”朱立疯狂大叫，纵是在全力奔逃，也能感受到身后的恐怖杀机。

“今日之后不再见，本座便欺你们了又如何？”杨开冷声喝道，“给我凝！”

空间嗡鸣，法则催动之下，天地禁锢！

本就逃窜的及其艰辛的朱立瞬间身形一滞，四周空间变得粘稠无比，整个人仿佛掉进了泥沼之中，任凭他如何催动力量都无法摆脱。

惊恐回头，只见那霞光已经席卷而来，将他当头罩下。

朱立拼命地催动己身力量抵挡元磁神光的冲刷，若他体内小乾坤没被封镇，倒是还有一战之力，但无法催动世界伟力，单凭道印和肉身的力量，又如何敌的过这六品元磁神光之威。

瞬息间，催动在体外的防护之力被冲刷干净，一层层血肉翻卷起来，仿佛被抽筋剥皮。

惨叫声响起，连绵不绝，似在承受世间最残忍的酷刑，让听到这声音的人都不寒而栗。

一同惨叫的，还有龙泰，与朱立一般模样，他也被元磁神光笼罩。

不过仅仅几息之后，惨叫声便戛然而止，霞光回卷，为杨开手中神葫收纳，半空中哪还有朱立和龙泰的踪影。

这两位四品开天，彻底消失不见。

屹立星市数千年的雷光，全军覆没，无一生还，比起剑阁还要凄惨。

这还没完，杨开再一拍神葫，霞光又一次卷出，朝还活着的剑阁弟子和雒青云卷去。

雒青云惊恐大叫：“绕过我！”

他之前催动秘术受到反噬，此刻连逃跑的力气都没有，只能坐在原地等死，要不是这样，他还敢留在这里？

眼看杨开要痛下杀手，只能悲戚求饶。

杨开置若罔闻，理都不理！等到霞光收回时，剑阁众人也烟消云散。

一步踏出，杨开已来到了钟樊面前，低头俯瞰着他，淡淡道：“还有何遗言？求饶的话就不必说了。”

第四千零四十七章 大战螳螂头

星市之中杨开行动迅速，神念潮水一般铺展开来，催动力量之下，仿佛有无数只大手延伸了出去，一枚枚死者的空间戒被他摄回，丢进小玄界中。

也没时间去查探里面到底有些什么，数量太多了，只能等以后再慢慢搜索。

半日之后，残破的星市基本打扫完毕，杨开正准备打道回府之时，忽然听到一声微弱而又凄厉的惊叫从一个方向传来。

杨开猛地转头望去。

那个方向，正是剑阁阁主死去的大殿所在的方向，而那个声音，无疑是卢雪的，这整个星市，除了他和卢雪之外，再无活人了。

但此时此刻，那边分明又多出来一道气息，只不过这气息给人的感觉很狂野，似是妖气。

妖兽？杨开眉头一凝，好奇之下，身形晃动消失在原地。

等到他再现身时，人已到了那大殿之中，抬眼望去，眉头皱的更厉害了。

入目所见，卢雪整个人被架在半空中，而她的面前有一个身高两丈有余，穿着兽皮短衫的人形怪物，这家伙通体碧绿之色，虽有人形，却非人类。

那两只胳膊赫然是镰刀一般的锋锐利器，脖子上顶着一个又扁又平的脑袋，乍一看像是一只螳螂。

这是什么鬼东西？

杨开走南闯北这么多年，还真没见过这般怪异的存在。

一般来说，妖兽修炼到一定程度，便可化作人形，除非修行不到家，才会在化形的时候保留一些妖兽的痕迹。

可是眼前这个螳螂头的气息很强，比起赤蛟和地龙的气息更强，怎么还是一副半人半妖的模样？

赤蛟和地龙没有化形，杨开估计是跟它们的灵智有关，灵智不开，自然无法化形，难道这个螳螂头的灵智没开启完全？

听到动静，那螳螂头扭头朝杨开望来，两只复眼折射出迷幻的光芒，举起一只镰刀胳膊，挠了挠自己的脑袋，显得有些疑惑。

主母大人只是告诉他，这边有个有意思的家伙，叫它抓回来。它一来这里就看到了卢雪，本以为就是她，谁知现在又冒出来一个。

到底是哪一个？

仔细分辨了一下卢雪和杨开的气息，实在搞不准了，在它的感觉中，卢雪分明要比杨开强大很多，但妖兽的本能却又告诉它，杨开却能给它致命的威胁。

思索好一阵功夫，忽然咧嘴一笑，传出金铁摩擦一般的声音：“算了，都抓回去吧。”

这个螳螂头会说话！卢雪怔了一下，旋即用乞求的目光朝杨开望去，值此之时，她命悬一线，只要这螳螂头稍有动作，便能将她分尸当场，唯一的指望就是杨开了，若是杨开愿意救她，她或许还有一线生机。

可让她失望的是，杨开竟是瞧也不瞧她一眼，不由心中悲戚，想想也是，之前杨开还对剑阁的人大开杀戒，更是跑到这里来准备赶尽杀绝，自己是剑阁中人，他又怎会理会自己的死活。

“这是你做的？”杨开望着螳螂头问道，不过很快就摇了摇头：“你没这个本事。”

“不知道你在说什么。”螳螂头手臂一抖，被架在半空中的卢雪惊叫一声，便被抛到了一旁，一边朝杨开走去，两只镰刀臂膀一边轻轻地摩擦，传出刺耳的声响：“小东西，主母叫我抓活的，你最好别反抗，要不然会吃苦头。”

“主母？”杨开眉头一扬，正有心打探一下他口中的主母到底是谁，眼前却是绿光一闪，紧接着那螳螂头便已与自己面贴着面，锋锐的光芒闪过，镰刀臂膀已朝自己肩头戳了过来。

好快的速度！

杨开眼帘一缩，瞬间催动空间法则，一个瞬移从原地遁开，出现在十丈之外。

刺啦一声，衣衫破碎。

杨开偏头望去时，只见自己在半路上新换的一套衣物已经被割出一道口子，幸亏他反应也不慢，否则一个照面就得吃亏。

“咦？”螳螂头歪头望来，两只复眼转动着，显得很是疑惑：“你好快啊！”

“你也不赖！”杨开冷哼。

“那就看看咱们谁更快了！”螳螂头咧嘴一笑，口中两排锯齿般的獠牙，话落之时，整个人已经化作一道绿光，电闪而来。

杨开凝神以待，神念锁定螳螂头的气息，空间法则催动，见招拆招。

霎时间妖风阵阵，人影憧憧，大殿之中一片风声鹤唳。

被抛到一旁的卢雪一抬头，便见到整个大殿满是杨开和螳螂头的身影，一时间竟是分辨不出到底哪个是真身。

不禁心头骇然，往常这般迅捷的存在一个都难碰到，这一次居然有两个，而且还势均力敌，棋逢对手。

不敢在原地继续停留，不管是那螳螂头还是杨开，都没有要照顾她的意思，一旦被这两个家伙的战斗余波波及，以她现在的状态根本无法抵挡。

强撑着身子摸索到大殿门口，跌跌撞撞跑了出去。

才跑出百丈不到，便听到身后一声剧烈的声响传来，回头望去，大殿破碎，两道身影冲天而起，狂暴的余波席卷而来，将她卷飞十几丈，重重落在地上，又是一口鲜血喷出。

出了大殿，无论是杨开还是那螳螂头，都好似摆脱了什么束缚一般，似龙入大海，虎入山林，瞬息间将自身的速度发挥到了极限，星市上空，两道身影交叠纵横，从星市的这一头追逐到那一头，时不时地一番交手，让天崩地裂，风云变色。

严格来说，轮速度，杨开拍马也不及这螳螂头，人家才是真正的迅疾如风，奔如雷霆，他所依仗的不过是空间法则。

更恐怖的是，这家伙不但速度快到了极限，突破风雷之音，更是刀法精湛如一代宗师。

那两只镰刀一般的臂膀，似是天生的战刀，螳螂头挥舞起来，简直无坚不摧，他的刀法一看就没有路数，应该是自行领悟，可又浑然天成，妙到巅峰，每一击都拿捏的恰到好处，力量挥洒的没有半点浪费。

杨开竟是感觉有些吃力！

他携大破剑阁剑阵，覆灭雷光数千众的无敌气势而来，若是对手实力不足，随手可以荡平，可这螳螂头竟让此刻的他都感觉到了压力，可见这家伙的恐怖。

这般存在，太墟境中的武者，谁能是其敌手？杨开估计就算是那剑阁阁主复生，也休想在他手下讨到什么便宜。

而这样的家伙只是一个下人，那主母又何其恐怖？

杨开隐隐怀疑，这螳螂头口中的主母，应该就是那天月魔蛛！想想他之前还想打那天月魔蛛的主意，确实有些异想天开了。

“够了！”杨开一声怒喝，一掌拍出，狂暴的力量催动，将螳螂头震开。

拼速度，杨开依仗空间法则虽然能不落下风，但这么拼下去什么时候是个头，此地是非之地实在不宜久留，万一那天月魔蛛又杀回来的话，他可不知道自己能不能抵挡。

此战还得速战速决才行。

逼退螳螂头的瞬间，杨开便已祭出了元磁神葫，神念一动，打开葫口，霎时间霞光席卷而出，将天地充斥，将那螳螂头包裹。

叮叮当当的声响传出，火花四溅，杨开眼珠子一瞪，愕然望着前方。

在那元磁神光之中，螳螂头顶着元磁神光的冲刷，速度虽然大减，却是气势滔天地逆流而上。

让雷光剑阁都吃了大亏的元磁神光对这螳螂头竟是没起到多少作用，虽让他瞬间遍体鳞伤，可也都只是小伤，几乎可以忽略不计。

这家伙……是六品的妖兽！

乾坤之外的妖兽，也分品阶，如开天境一般，那些连开天境都不如的妖兽自然不在之列。

换句话说，他体内有六品的内丹，否则根本不可能以肉身抵挡元磁神光的冲刷。

杨开眼前一亮，虽不知道他的内丹是什么属性的，但六品的东西可是宝贝。

螳螂头虽然无甚大碍，但显然也被杨开这一番变招给气的不轻，只觉得这家伙卑鄙无耻，明明跟自己拼速度，忽然又另出手段，让他感觉到了深深的恶意和侮辱，口中哇哇大叫起来：“小东西，你让螂大爷很生气，螂大爷决定吃掉你一只胳膊和一条腿！”

反正少一条胳膊少一条腿也不会死，主母只吩咐他抓活的回去，也没说要完整带回去，不算违背主母的命令。

厉叫之时，镰刀舞的密不透风，隔开冲刷而来的元磁神光，瞬间扑至杨开面前十丈处。

杨开神色肃穆，心知元磁神光对这家伙是不起作用了。

元磁神葫这东西威力虽然巨大，是真正的大杀器，但一旦敌人有六品或者六品之上的力量加以抵挡，那么能起到的作用也有限。

这秘宝适合大规模的战斗才能展现它的恐怖，就如之前与雷光数千人的一战。

元磁神光不管用，金乌铸日暂时祭不出，之前大破剑阁剑阵时，杨开道印受到了一些震动，非生死关头，这神通法相还是不祭为妙。

而且面对螳螂头这样的对手，唯有以锐破锐才是正道。

第四千零五十七章 无稽的请求

当日在剑阁星市，杨开与螳螂头一场大战，螳螂头毙命，杨开也没好过，重伤之躯，与卢雪相互搀扶着离去，被她带到一处隐蔽之所疗伤，杨开恢复力惊人，三五日便无大碍，临走之前也没跟她打什么招呼。

毕竟在杨开看来，两人是敌非友，卢雪没有趁机暗算他就让他很诧异了，走的时候哪还会打招呼。

本以为在这太墟境中应该很难再碰面，谁知今日得赤蛟传念，得知她便在这星市之外。

赤蛟当初在元磁山被卢雪一剑斩在脖子上，险些将脑袋给斩了下来，对其人自然是恨之入骨，也记得她的气息，发现她的踪迹不足为奇。

因为当日之仇，赤蛟屡次来此找卢雪的麻烦，想要报仇雪恨。

可惜卢雪一直避而不见，赤蛟一来她便远远遁走，等赤蛟走了再回来，反复几次之后，赤蛟也拿她没什么办法。

这次见到杨开之后，便将这个消息告诉了杨开，大概是想让杨开替它出头。

要不然杨开又怎会特意跑来这里。

距离上次一别，两个多月过去了，卢雪的伤势好了很多，不过气息还是有些不稳，脸色也略显苍白，应该是还没有完全恢复过来。

毕竟是被金乌真火灼烧而伤，没有一年半载修行彻底恢复。

“找我有事？”杨开望着她问道，这女人没有杀机，望着自己的眼神也不见半点愤恨，应该不是来报仇的。

卢雪轻轻点头。

“什么事，说吧。”

卢雪张嘴，似是想说什么，可憋了好一会也没能说出口，一脸赫然。

杨开有些不耐，他急着回卧龙山修行，也没心思跟这女人浪费时间，一拂衣袖道：“那等你想好了再说。”

转身便要离去。

背后传来卢雪急切地声音：“妾身想追随大人！”生怕杨开真的就这么走了，喊的有些大声。

杨开扭头，诧异地望着她：“你说什么？”

他怀疑自己是不是听错了，要不然怎么会有这么无稽的请求。

卢雪定定地瞧着他，脸色微红，低头道：“我想追随大人，请大人恩准！”

这下杨开听清楚了，还是有些难以置信，按道理来说，当日在剑阁星市中卢雪的作为就让他有些无法理解了，如今居然又提出这么一个更让人无法理解的请求。

她被金乌真火折磨的生不如死，差点丧命，又岂会对杨开没有半点怨憎？剑阁更是被他杀了几百人，连钟樊雒青云那样的首领都死在杨开手上，换做任何一个人，只怕找到机会就要报仇。

但在剑阁星市之中，她却将重伤的杨开带去偏僻之地疗伤。

就算她心胸大度，能将这些仇恨放下，顶多也就是跟杨开井水不犯河水，又岂会提出追随一事？

杨开不由怀疑她是不是别有用心。

“我没别的意思，就是想追随你，太墟境凶险，我想活着离开。”卢雪抬头，轻轻解释道。

若是没有亲眼见到剑阁星市中的那一场巨大变故，卢雪或许还没这个念头，可连六品开天的剑阁阁主就被杀了，太墟境中更有圣灵出没的踪迹，她形只影单，实在是没有安全感。

思来想去，还是觉得跟着杨开比较保险一些，最起码，在这太墟境中，他是最强的一个，若是真有大劫到来，谁能平安离去，杨开的希望是最大的。

之所以躲在这里，也是因为她的身份，她毕竟是剑阁的首领，真要是去了赤星星市，肯定被人抓起来。她在这里眺望星市那边，就是想看看杨开什么时候出来，哪知没等到杨开，倒是把赤蛟等来了几次。

杨开直视她的双眼，目光深邃，似能看进她的内心深处，洞悉那些隐藏的念头。

卢雪安然若素，不见半点心虚。

须臾，杨开咧嘴一笑：“你真有此意？”

卢雪正色颔首：“并无半句虚言。”

“不会觉得委屈了？”

“那月荷姑娘也追随大人，她比我还要厉害，她觉得委屈了吗？”若是没有月荷这个先例，她还真不会提出这个请求。

“伶牙俐齿，嘿嘿。”杨开背负着双手，缓缓摇头。

卢雪微微涨红了脸：“大人是怕吗？怕我恢复过来，趁你不备痛下杀手？”

她提出这个请求，本就有些无地自容，杨开偏偏还问来问去，让她更是难以自持，有些恼羞成怒了。

“怕个屁。”杨开哼了一声，一个四品开天在这太墟境中对他现在还真没多少威胁，果断道：“你既送上门来，那本座就却之不恭了。”

倒要看看这小娘皮到底想要干什么，与其猜疑她的目的，不如将她带在身边，她若真有异心，总会暴露出来，到时候一掌杀了便是。

大步朝卢雪行去，几步就来到了她面前，伸手揽住了她的腰肢，将她往自己怀里一搂，低喝道：“莫反抗！”

卢雪瞪大眼睛，口鼻之中瞬间被那雄浑的气息充斥的满满当当，心神顿时散乱，差点一掌拍了过去。

他想干什么？他是不是误会什么了？自己不过是说要追随他，根本没别的意思，卢雪欲哭无泪。

有心反抗，可一念杨开那恐怖的实力，以自己现在的状态又哪能反抗的了？

电光火石间，卢雪脑海中蹦出一个词来，羊入虎口！

胡思乱想之际，忽觉四周空间扭曲，整个人一下子陷入了黑暗之中，那黑暗吞噬了她所有的观感，让她不由心生巨大的恐怖。

仅仅只是一瞬，眼前一花，又重新恢复过来。

杨开松了她，抬手抓住苍龙枪，朝前方行去，声音传来：“你伤势未愈，自行疗伤，无事不要烦我。”

来到百丈之外，演练枪术，很快沉浸其中。

卢雪呆呆地望着他，好大一会功夫才回过神，扭头看看四周，这里根本不是自己刚才所在的山峰，而是另外一个地方，也不知道距离那边有多远。

空间瞬移！卢雪神色一正。

这才知道自己刚才是误会了，杨开搂着她倒不是要占她的便宜，而是要带着她一起穿梭虚空，叫她别反抗也是为了她好，在穿梭虚空之时，万一有所异动，说不定就会被虚空吞噬，永远找不到回来的路。

苍白的脸色微微发红，静静地站在那里，看着杨开长枪舞动，扫破虚空。

很快，她便发现了一些端倪，杨开施展的枪术数之不尽，一招接着一招，刚勇威猛，时而大开大合，时而细密如雨，看起来威能不凡，等闲武者在他面前根本休想接下一枪，便是自己这个四品开天上去，恐怕也坚持不了多久就会落败。

但总有那么一丝不协调的地方。

卢雪微微皱眉，不知这一丝不协调到底是什么。

过了几日，杨开居然又重新将那些枪术施展一遍。

再过几日，又是如此。

卢雪默默地数了一下，杨开从头施展到尾，所使用的枪道秘术总共有一千一百三十四种，每一种都不尽相同，而且每一次重新施展，都会给人一种更娴熟的感觉。

是了！卢雪恍然大悟，总算明白自己最开始看到的不协调是什么了。

那就是青涩！

虽然杨开的招式威力不凡，但他就好像是蹒跚学步的孩童，在枪道上摸索前行，一步比一步稳，一步比一步扎实。

时间一晃，一个月后，杨开收枪而立，皱眉沉思。

通过这段时间的修行，他确实收获不小，但回想起当日那螳螂头的刀法，却依然能察觉到自己与对方的天壤之别，对方的刀法浑然天成，每一刀都如羚羊挂角，无迹可寻，让人防不胜防，而且威力巨大。

难道自己修行的方法有错？

正沉思间，忽听一个声音传来：“大人是在修行枪术？”

扭头望去，不知何时卢雪已经走了过来。

杨开点点头，嗯了一声，她不开口说话的话，自己差点把她给忘了。

卢雪道：“大人施千种枪术，这是想集千家之长？”

“有这个想法，不过感觉收获不是很大。”杨开有些沮丧，比较最开始而言，他在枪术之道上确实有很大的成长，不过比他的预期要小很多，也可能是修行时间不够的缘故。

卢雪徐徐道：“大人的做法与我一个故人倒很是相似。”

“哦？”杨开眼前一亮，“你那故人也是这么修行的？”

卢雪颔首，轻声道：“是，不过他收集到的枪术没有大人这么多，只有一两百种而已。”

杨开能得到这么多枪术秘典，那可是从几万人的空间戒里搜集出来的，卢雪那故人纵然是开天境，恐怕也没这个机缘，能收集到一两百种已经是费劲了心思。

“他最后修行的怎么样了？”杨开急急问道。

“成功了。”卢雪徐徐道，露出回忆的神色，“他耗费了数十年的光阴，集百家之长，去芜存菁，修成了必杀一枪，那一枪是他的最强一击，我曾与他切磋过，同品阶的开天境难以抵挡。”

“必杀一枪！”杨开不由露出神往之色，不过听卢雪说那人耗费了几十年光阴，顿时有些无语。

集百家之长要几十年，那他这千家之长要多少年？

第四千零五十九章 又见徐真

府邸，杨开的厢房前，一个憨态可掬，白白净净的小胖子与月荷并肩而立，一脸焦急地等待着。

小胖子赫然便是那神鼎天的徐真，当日他炼制好元磁神葫后便飘然离去，应该是凝聚金行之力了，如今既然现身，那就说明他已成功。

毕竟是神鼎天的弟子，资质非凡，他既敢找杨开讨要六品元磁神石，那自然是有把握炼化。

“前辈，杨兄到底何时才能出关？”徐真扭头望着月荷。

“我也不知道。”

月荷缓缓摇头：“以往少爷闭关，一般两个月左右就会出关一次，这次也不知怎地，竟是一年都没有音讯。”

徐真眼珠子转了转，担忧道：“杨兄该不会是走火入魔了吧？”

月荷脸色微变：“怎么可能？少爷他天纵之资，不可能走火入魔，更何况他又没到修行的紧要关头，这次闭关不会那么危险。”

小胖子摇头晃脑：“那可说不准，修行之路，凶险异常，一个不慎便后果难料。”

月荷被他说的心慌慌，也有些没底了。

徐真趁热打铁道：“要不我破了这禁制，看看情况？”

“你休想！”

月荷怒视他，见识过这小胖子的本事，知道他若真想破去禁制，恐怕也不需要费什么手脚，可一旦真这么做了，势必会打扰到杨开，万一杨开真的修行到紧要关头，到时候没走火入魔也得走火入魔了。

徐真讪笑：“我也就是说说，前辈莫生气，哎，可惜了啊，本想再送一场造化于杨兄，看样子他……咦，出来了！”

面前厢房的禁制忽然关闭，伴随着吱呀一声轻响，房门打开，一个身形英伟的青年从中走出，不是杨开又是谁。

月荷露出一丝微笑，一颗提着的心终于放了下来，含笑迎上前去，才走两步，不过待看到杨开身后那人之后，脸上的笑容顿时僵硬了下来，怔怔地盯着。

徐真也有些傻眼，扭头望着月荷道：“前辈，你不是说杨兄在闭关吗？这怎么……怎么……”

哪有闭关还带个女人的，而且这女人居然还是剑阁的首领！

据说杨开这一次闭关可是花了一年的时间，啧啧啧，这一年来到底都发生了什么啊，徐真望着卢雪，不由有些遐想连篇，对杨开的艳福感到羡慕不已。

“你们在这干什么？”杨开抬头就看到徐真和月荷两人，倍感奇怪，小胖子一脸贱嗖嗖的笑容，月荷却是脸色铁青，娇躯轻颤，目光喷火，隔着他的身形，死死地盯着他的身后。

杨开扭头望去，见卢雪脸色发红，头颅低垂，恍然道：“你们恐怕是误会了……”

空灵珠就放在他的卧室之中，从卧龙山中返回，自然是直接回到卧室里，若没被人看到还没什么，这一下被人抓个现行，确实会让人想到一些不该想的东西。

“好大一个误会！”月荷冷笑一声，转身拂袖离去，所过之处，寒意笼罩，让迎面行来的郭子言胆战心惊，连忙闪到一旁，唯恐被牵连。

徐真贱贱地笑道：“杨兄，后院失火了啊，你先去灭火，回头我再来与你说话。”

杨开一脸正色：“徐兄，你真的误会了，事情不是你想的那样。”

徐真道：“你跟我解释没用啊。”

杨开看看卢雪，又看看他，无语摇头，也没有要去解释什么的意思，唤来郭子言道：“卢雪姑娘如今算是自己人了，带她下去，找个房间安排她住下。”

“自己人！”

郭子言心头一震，隐隐感觉杨开这话另有深意，连忙应道：“是！”

卢雪告罪一声，与郭子言离去。

一路上，郭子言恭恭敬敬，大有要将她当成主母来供奉的姿态，让卢雪愈发无地自容。

客殿之中，陈玥奉上茶水，恭敬退下，杨开与徐真隔桌而坐，徐真这才道出来意。

“杨兄，我又一场大造化送于你！”

上次他这么说，然后替杨开炼制了元磁神葫，这次再说，杨开自然有些兴致，好奇道：“徐兄请说。”

徐真道：“杨兄旷世奇才，凝练的应该是七品火行之力吧？”

“不错。”

这也没法隐瞒，月荷已经跟他说了，那金乌铸日的神通法相一出，等于就是在向世人宣告这一点。

徐真徐徐道：“七品金乌真火，非得七品木行方可镇压，杨兄定也有七品木行之力，两年之前一战，杨兄也曾动用过土系神通化作盾牌，我观那盾牌神通坚固异常，非同凡响，想来也是七品，换句话说，杨兄如今最起码凝聚了三种七品，木火土。”

“元磁山中，杨兄冒天下之大不韪，不惜与数千人为敌，最后更是封锁通道，察验所有人的空间戒，为的应该是七品元磁神石。”徐真言至此处，缓缓摇头：“可惜可惜，那元磁山中物资虽然丰沛，并没有七品的元磁神石出世，怕是让杨兄失望了。”

杨开笑吟吟地望着他：“徐兄，你有没有听说过一句话。”

“什么话？”徐真好奇。

“聪明人一般都活不长久。”这小胖子拢共跟他见过两次，接触也不算多深，竟能推断出这么多东西来，几乎把杨开的老底给掀了，不由让杨开心中凛然。

徐真连忙摆手道：“我就随便一说，杨兄勿怪，不过杨兄鸿鹄之志，欲成七品开天，这点应该是没错的。”

杨开淡淡地望着他，不喜不怒。

“我这次来找你，便是与七品的天才地宝有关！”徐真忽然压低了声音。

杨开神色一动：“七品的天才地宝？什么属性？”

若是木火土的话，对他便没多少价值，可若是其他属性，那就非争不可了。自进这太墟境到现在，也就找到一份土龙之珠，还是机缘巧合所得，连太墟境这个天然的巨大宝库都如此难以寻觅七品之物，更不要说外界。

上次金乌尸体出世，牵动各方势力争抢，连上品开天都出动了好几位，三千世界就算真有七品之物现世，也轮不到杨开去争夺。

对他来说，太墟境是最适合发挥的地方。

“如果没弄错的话，应该是水行！”

“水行！”杨开眼前一亮，金行之后便是水行了，对他来说也是有用之物，纵然如今没法炼化，先收集了也是不错的。

不过他倒也没被这种诱惑冲昏头脑，而是狐疑地望着徐真：“徐兄，既有七品水行，你自去取了便是，来找我作甚？你可不要告诉我，那水行之宝有两份。”

“七品之物何其珍贵，有一份就不错了，哪里可能有两份。”徐真失笑摇头，“只是此去可能有些凶险，杨兄实力不俗，我拉你过去，也是为自己壮胆。”

这话杨开自然不信，小胖子是出身神鼎天的高足，虽没见他动过手，但实力肯定不差，他都说凶险，那么那地方就是真的凶险，拉上杨开估计也是为了增加一份战力。

“不瞒杨兄，此去不止我二人，那地方是我一个朋友发现的，这次大概有五六人同行。”

“五六人！”杨开惊奇不已，而且他还提及朋友，能让他称为朋友的，恐怕出身和实力也都极为不俗，怕都是一些洞天福地的精锐弟子。

嘿嘿笑道：“只有一份七品之宝，却有五六人，如何分？”

徐真笑嘻嘻地道：“结伴而行，到了地方，生死富贵各安天命！”

“有意思！”杨开心绪翻滚，好久没有过这样冒险的经历了，光是听徐真说一说就热血沸腾，恨不得现在就出发上路。

“那杨兄是同意了？”徐真望着他问道。

“还有一个问题。”杨开不解地望着他：“徐兄上次找我讨要六品元磁神石，凝练的应该是六品之力，觊觎这七品干什么？”

徐真正色道：“阴阳五行之中，木行水行最为柔和，对道印的冲击也最小，我虽志在六品，但凝聚七品木行和水行还是没什么问题的，杨兄的师长没有告诉你吗？”

杨开恍然大悟，徐真这个做法跟他之前对那十几个手下的建议一样，根基虽然已经定型，但可以在这个基础上获取更为强大的力量。

如果没猜错的话，那这小胖子凝聚的应该是七品木行了，只不过其他的是六品而已，最终也只能成就六品开天。

杨开哪有什么师长来告诉他这一点，之前在第一栈中老板娘虽然对他不错，可老板娘也没想到他的志向这么大，根本没想到要跟他说这些，许多常识还是从月荷那里听到的。

打了个哈哈，揭过此事，杨开道：“对了，我还有一事想请徐兄帮忙。”

徐真道：“什么事？”

“我想请徐真在这星市之中布下大阵，将这阵法的防护威能提升提升！”

徐真不禁有些无语：“这星市是赤星的星市，杨兄你不过挂个供奉的名头，这么上心干什么？”

“有用的，可能会有用的。”杨开嘿嘿一笑。

徐真不好推脱，只能道：“这样吧，等我们回来之后我便动手，如今时间来不及了，我之前与那几人约定好了，只差五日便到期限，咱们明日就得出发，否则就来不及了。”

第四千零六十四章 神庙

顾盼一脸嫌弃道：“师兄，你救他干什么？”

刚才要不是杨开及时出手，这位伟大的乌拉拉也势必要被阴阳太极图绞杀。

杨开道：“咱们深入敌后，人生地不熟的，总得找人打探下消息，看看这边海族的力量如何。”

顾盼闻言颔首：“师兄考虑周详。”

此地已经不能停留了，一队鱼妖被顾盼斩杀，虽然速度很快，但多少也有些动静传出去，杨开连忙毁尸灭迹，掩藏战斗的痕迹。

顾盼在一旁看着，只见杨开动作干脆利索，手法娴熟，没片刻功夫便看不出任何异常，不禁佩服不已，心想杨师兄懂的可真多。

等那鱼妖乌拉拉醒来的时候，赫然发现自己已经被五花大绑，悄悄地睁眼打量，发现此地应该是一个山洞。

四周有火光跳跃，噼里啪啦的炸响传出，还有一股奇特的香气弥漫。

“醒了啊？”有一张人脸凑了过来，贴在他面前。

乌拉拉一惊，抬眼望去，正好看到将他打晕的那人的面庞，顿时大怒：“你们好大的胆子，竟敢偷袭伟大的乌拉拉，我要把你们杀了！乌拉拉拉拉……”

杨开一拳砸在他脑袋上，乌拉拉的脑门顿时鼓起一个大包，三四寸高，看起来就像是脑袋长了一个瘤子。

这家伙本事不济，脾气倒是不小。

乌拉拉吃痛，口中怪叫不已。

杨开阴森森地道：“闭嘴，再敢乱叫现在就杀了你。”

乌拉拉连忙禁声，眼珠子转了转，瞧着杨开道：“乌拉拉不怕死！”

杨开嗤笑：“不怕死你就叫！”这家伙明明一副怕到极点的模样，偏偏嘴硬的很。

伸手又指向一旁：“看到那边那姑娘了没？”

乌拉拉扭头望去，只见那边燃起一堆篝火，篝火旁坐着一个少女，正笑吟吟地望着他。

杨开道：“那姑娘最喜欢吃小鱼干，你要是想死的话也简单，我把你交给她，她会把你切成一片片，烤着慢慢吃。”

乌拉拉顿时惊悚，仔细望去，果然见到那少女正在篝火上烧烤着几条小鱼干，金黄灿灿，油水滴落，发出刺啦啦的声响。

“乌拉拉又腥又臭，不好吃。”鱼妖大叫，吓得肝胆俱裂。

“她可不忌口，只要是鱼，都能吃的下。”杨开笑容可掬。

顾盼也含笑望着鱼妖，抓起一条小鱼干，送进口中咀嚼起来。

乌拉拉脸色苍白到极点，求饶道：“不要吃我不要吃我，乌拉拉不想死！”

杨开不住地颔首：“想活就更简单了，敞开识海，让我给你种下神魂烙印，成为我的奴仆，你自然能活。”

乌拉拉又怒：“你好大的胆子，竟然想让伟大的乌拉拉……”

“吧唧吧唧……”一旁传来顾盼吃小鱼干的声响，一边吃，一双大眼睛上下扫视着鱼妖，似乎想试试哪里最美味可口。

鱼妖打了个冷战，弱弱地望着杨开：“成为你的奴仆，真的能活？”

“放心，绝对能活！”

乌拉拉挣扎片刻，垂头丧气道：“乌拉拉同意了。”

听他这么说，杨开不再迟疑，当即神念涌动，朝这鱼妖的识海涌去。

这鱼妖实力不算多强，即便他拼命抵挡，杨开也能破开他识海防御，但若他不主动配合的话，极有可能会让他神识受损，变得痴傻，若是那样，还不如直接杀了他省事。

少顷，杨开在乌拉拉的识海中种下烙印，神念涌动，搜索着他的记忆。

又过片刻，杨开眉头一皱，一脸无语地望着乌拉拉，收回了神念。

这鱼妖叫嚣的厉害，一口一个伟大的乌拉拉，其实在海族这边的地位并不高，算下来也就是一支巡逻队的小队长而已，所以知道的情报也不是很多。

水行之宝的事他倒也知道一些，不过他也不清楚那水行之宝到底是什么，只知道那是海族的圣物，只有海族最高层的一些人员，才有资格接近圣物，向那圣物祈福，获得极为强大的力量。

不过几个月前有个家伙闯进这里，企图染指圣物，海族震怒，与之屡次交手，将之逼退，最近一段时间，圣物所在之地，防卫也严密了很多。

沉吟一阵，杨开道：“带我们去那圣物所在的地方。”

乌拉拉眨眨眼，摇头道：“你们过不去的，你们长的这么奇怪，明显跟我们不一样，被发现就会被杀掉。”

杨开嗤笑一声：“我自然有办法让你带我们过去。”

乌拉拉挠挠头：“可是乌拉拉也没办法接近圣物！”

他在海族之中地位不高，哪有资格接近圣物？一旦靠近肯定会被人驱除甚至击杀。

“能走到哪里就算哪里。”杨开微微一笑，伸手将一个袋子抛给乌拉拉，叮嘱道：“等会将这袋子仔细收好，别让任何人发现了。”

杨开招呼一声顾盼，顾盼三两口将小鱼干吃干净，站起来走到他身边。

杨开手上法决变换，神念涌动，打开六合如意袋，然后拉着顾盼一起躲了进去。

乌拉拉见此情景，不由大惊失色，他出生此地，从未去过外界，何曾见过这么离奇的手段，亲眼看到两个人钻进了自己手中的袋子，倍感惊奇。

心中一动，不知道自己现在用力，能不能将袋子里的人给捏死！

这个念头才刚涌起来，识海中便一阵剧痛，杨开的声音回荡在头颅中：“别乱动心思，我一念之间就可取你性命，乖乖合作，等事成之后我自然会放你离开。”

乌拉拉脸色苍白，不住地颔首。

“现在把袋子藏好了。”杨开又吩咐道。

乌拉拉摸索一阵，将袋子藏在自己的鳞片下面，这才提起自己的钢叉，忐忑不安地朝外行去。

六合如意袋中，顾盼轻轻地道：“师兄，好像有点挤！”

六合如意袋这东西玄妙的很，可大可小，杨开当初化身百丈龙身，这东西也能装的下，赤蛟和地龙待在里面也没什么事，但不管放进去多大的东西，都会显得很拥挤。

少女吐气如兰时，杨开明显感觉到背后有柔软而弹性惊人的东西贴着自己。

顾盼显然也从未与人这么亲近过，极为不适应，身子扭动不安，让杨开愈发感觉明显。

“师妹你要不背对着我。”杨开提议道。

“哦。”顾盼艰辛地转身，身子摩擦杨开的后背，好不容易才转了过去，感叹道：“师兄你的宝贝真多。”

先是无影纱隐匿了气息和身形，又有这如意袋，顾盼可谓是大开眼界。

杨开笑道：“师妹你的宝贝也不错。”

之前顾盼击杀那一对鱼妖的时候曾祭出一杆画笔，虽只是惊鸿一瞥，可杨开也依然能感觉到那画笔的不凡之处。

毕竟是琅琊福地的真传弟子，又怎么可能没点身家。

“师妹你先调息一阵，说不定会有大战爆发，我要看着这鱼妖，免得他生出什么异心。”

“嗯！”

乌拉拉一路朝海岛中央前行，不时地遇到一些海妖，不过都相安无事，而随着他的前行，杨开明显能感觉到那水行之宝的气息更接近了。

在没靠近这海岛的时候，杨开就察觉到了水行之宝的气息，正如林枫所言，这气息浓郁非常，纯正无比，绝对是七品以上的宝物，怪不得那家伙对此极为热心。

徐真也说了，他们虽然志在成就六品开天，但水行最为柔和，即便是七品八品，也不会对道印造成多大的冲击，凝练了也没什么关系，但却可以提升他们的实力，所以他们才会被林枫说动，联手来探这海岛。

他们如今也不知身在何处，不过毕竟都是大教子弟，各有手段，杨开估计他们应该也在朝那海族圣物靠近。

足足一日之后，一座雄伟的城池忽然出现在乌拉拉的视野之中。

杨开时刻关注着外界，自然也看到了这座城池，从乌拉拉的记忆中，杨开早已得知这是海族的圣城，那圣物，便在圣城之中。

几个月前，林枫数次潜入圣城，觊觎那水行之宝，可惜都功亏一篑。

圣城防卫森严，不过乌拉拉本身就是海族，通行自然无碍，不多时便进了城内，只见城中海妖遍布，让杨开暗暗心惊。

这里的海妖，有些家伙明显气息强横，海族的特征也极为稀少，这一路观察下来，杨开发现实力越强的海族，形象上就越是接近人类。

杨开甚至察觉到了好几股不逊于当初那个螳螂头的存在。

剑阁星市中，杨开拼死斩杀那螳螂头，不过在修成大自在枪之后，应该不会那么费力了。

但海族圣城，还是龙潭虎穴。

乌拉拉一路行去，心跳的厉害，毕竟做贼心虚，杨开悄声安抚也无济于事。

在城中走了小半个时辰，乌拉拉才来到一座古老而恢宏的神庙前，那是海族的神庙，无数海族在其中祭祀，请求圣物赐予力量，神庙分九层，层层往下，实力越强便能越深入，也越能接触到圣物的气息。

几乎每一个海族都曾来过神庙，乌拉拉自然也不例外，只不过以他的实力和海族中的地位，顶多只能进入三层而已，再往下就不够资格了，所以他之前才说自己没办法接近圣物。

第四千零六十八章 承载者

虚空一震，杨开眼前视野变换，空间乱流涌动之际，已重回太墟境之中，抬头望去，早已不在那大海之中，身形正在急速下坠，连忙催动力量稳住。

胸口处气血翻涌，张口喷出一蓬血雾，脸色微微苍白。

方才他催动空灵珠之威穿梭虚空，被那鲲鲨所阻，连累自身也有所受损，不过伤势不重，只需要休养一两日便能恢复。

四下打量一番，只见此地巨木林立，一颗颗高达百丈，千丈的大树错落扎根，树冠连绵，也不知这是何处。

不禁有些心有余悸，他虽知道这太墟境并不像自己之前想象的那么简单，此地有圣灵出没，却也没想到在那海族之中居然也有圣灵。

鲲鲨！这东西有鲲鹏和海鲨的血脉，而鲲鹏又是龙族的死对头，杨开估计自己若是落在那鲲鲨手上，肯定会死的很惨。

旁人察觉不到他体内的血脉气息，那鲲鲨必定能感觉的到。

那鲲鲨实力也是强横无比，竟连空灵珠的传送都能打断，导致他定位失败，让其他人都失散在虚空裂缝中，被那裂缝吞噬。

也不知道他们如今情况怎样。

因为要拜托徐真在星市布下大阵，所以之前杨开就与徐真交换了联系方式。

杨开连忙取出联络珠，与徐真联系一番，过了片刻，徐真传讯过来，表示自己如今还算平安，只是不知身在何处。

杨开不由放下心来，又劳烦他打探下其他几人的状况，徐真一口应允。

左右寻觅一番，落下地来，找了个树洞钻进去，一边调息，一边等待消息。

过了约莫半个时辰，徐真传讯过来，曲华裳，顾盼和宁道然都还活着，只不过跟他们一样，被虚空裂缝吞噬之后，随机来到了太墟境的某处，此刻都不知道自己的位置所在。

唯独那林枫，联络不到，也不知是生是死。

听闻顾盼还活着，杨开才放下心来。

与徐真简单交流一番，约定在赤星星市中碰头，杨开才收起联络珠，一边静心疗伤，一边查探自己这次的收获。

心神沉浸入小玄界，幻化出神魂灵体。

才刚刚出现，杨开便不由打了个冷颤，只感觉小玄界从未有这么寒冷过，而抬头望去，只见天空之中，一轮圆月高悬，散发着冰冷的光芒。

“主人主人，出大事了，这里忽然多了一枚月亮！”木珠和木露挥动着小翅膀跑过来，惊慌失措的叫嚷着。

她们两个小家伙一直都待在小玄界中，照料药园里的天才地宝，也算是随杨开从星界出来的仅有的同伴。

之前她们正在照料药园，忽见一轮圆月冉冉升起，高悬半空，都吓了一跳。

“恩，那不是月亮！”杨开回道，心中也是奇怪的很，这冰魄寒月珠怎么到了这里就变成一轮圆月了？

由此可见，那冰魄寒月珠纵然不是月亮，恐怕也与月亮有关。

两个木灵飞上他的肩头，一边一个，木露好奇道：“不是月亮是什么？”

“我也不知道是什么。”杨开摇摇头，这东西他根本没见过，几个出身洞天福地的弟子也道不出来历，回头问一下老板娘或许能弄清楚了。

木珠比较沉稳，皱眉道：“不管它是不是月亮，它太冷了，你要是不想想办法的话，药园里的东西都得被冻死，我跟露露也要被冻死。”

木露眼泪哗哗的：“我不要被冻死！”

杨开扭头望去，只见药园之中的药材果然有些不对劲，一株株焉巴巴的，还有些药材都结出了冰霜，药性大失。

他乃小玄界之主，在这里可以主宰一切，小玄界药园的诸多禁制，都是他以整个世界的力量凝刻而成，等闲力量根本难以侵蚀，这月华之光竟能影响到药园里的东西，可见其威能何其惊人。

“不用担心，我重新加固下药园的禁制就行了。”杨开想到就做，身心沟通小玄界，借世界伟力加固那一层层禁制，这才让药园恢复如初。

不过很快，他便皱起眉头，只因他能清楚地感觉到，自己布下的这诸多禁制，依然在被月华缓缓侵蚀，只怕用不了一年半载，就要被破开。

“你们半年唤我一次，此地禁制要时常加固才行。”

木珠颔首道：“我记下了。”

杨开又抬头看了看那圆月，缓缓摇头，退出了小玄界。

与此同时，大海之上，林枫身形化作一道流光，瞬息百里之地，急速逃亡，身形划过，在大海之上皮破斩浪。

蓦然间，林枫顿住身形，一脸惊悚地望着前方。

只见那前方千里之地，一个孔武有力的身形屹立半空，一脸冷漠地望着这边，目光射来，犹如两道闪电，刺进林枫心底深处。

林枫变色，想都不想，身形爆退。

“你跑的掉？”那人冷哼一声，伸出一手，一把朝林枫抓了过来。

纵然隔着千里之地，那一抓之下，林枫竟也毫无反抗之力，只感觉周身一紧，便被一只青濛濛的大手抓在手心上。

再定眼望去时，那人已到近前，狞笑地望着他：“你想怎么死？”

“鲲鲨！”林枫脸色瞬间苍白，哪还不知这人就是之前的千丈圣灵，与他之前在海岛上见到的所有海族不同，这个鲲鲨已经彻底化为人形，从外表上看起来，跟人类没有丝毫区别，也不见半点妖兽的痕迹。

“正是本座！”鲲鲨嘿然一笑，露出一口锯齿般的獠牙，“几个小虫子，也敢盗取我族圣物，胆子不小。”

“东西不在我这里，你杀了我也没用。”林枫吞了吞口水。

鲲鲨狞笑：“我等了你们这么多年，又怎么舍得杀你，不过死罪可免，活罪难逃！”这般说着，竟是张开大口，一口将林枫吞了下去。

一炷香后，他又一张嘴，将林枫吐出，只不过此时此刻，这位真武洞天的高足眼神涣散，仿佛经历了巨大的恐怖，身躯都忍不住颤抖不已。

“盗走月精的那人在哪？带我去找他。”鲲鲨望着林枫吩咐道。

林枫不由自主地点头，领着这鲲鲨朝赤星星市行去。

半道上，遇到一些人族的据点，那鲲鲨竟是一张口，将所有人类都吞噬进去，大肆咀嚼，口中流血，有惨呼不断，他却是一脸满足的神色。

所过之地，一片腥风血雨，林枫看的睚眦欲裂，屡次反抗，都被这鲲鲨随手镇压，不过说来也奇怪，这鲲鲨虽然对他不好，但却没有要杀他之意。

联想到鲲鲨之前所言，林枫心中不禁有个大胆的猜测。

又途径一处人族据点，那鲲鲨如法炮制，身形一晃便来到据点上空，化出千丈真身，遮天蔽地。

这个人族据点不大，只有数千人生存，忽见一个庞然大物出现，皆都大惊失色，纷纷御驶秘宝秘术之威打去。

但他们的手段又怎能伤到鲲鲨？鲲鲨张开血盆大口，从那口中有恐怖吸力传来，据点之中数千人，无论修为高低，实力强弱，竟都不由自主地朝那口中涌去。

便在这时，林枫爆喝一声：“鲲鲨，看这里！”

说话间，双手架起双刀，一刀朝自己的脖子处砍去，一刀朝自己心头捅下。

两记刀光闪耀天地，出手毫不留情，竟是要自陨此地。

就在林枫身陨道消的前一刻，鲲鲨已出现在他面前，屈指一弹，双刀便被振飞，鲲鲨抬手，将林枫提起，目光阴森地望着他：“小子你做什么？”

林枫模样凄惨，却是咧嘴狂笑：“原来如此，原来典籍中记载的是真的，你们在寻找承载者，我就是你的承载者吧？”

鲲鲨冷哼：“小辈知道的倒不少，你还知道些什么？”

“我知道的多了。”林枫得意洋洋，“我知道你不会让我死，我死了，你就得去再找别人，不过能符合你们这种存在的要求不多，不妨告诉你，我乃真武洞天弟子，在这太墟境中，实力能媲美我的人，不超过五个，我死了，你恐怕就头疼了。”

“原来是洞天弟子，怪不得知道承载者，是你祖辈留下的信息吧？”鲲鲨冷哼，听他的口气，似是知道洞天这种存在。

林枫道：“我真武洞天第二十七任掌教曾来过太墟，留下过关于此地的一些记载。”

鲲鲨颔首：“既然知道，那就乖乖配合，少不了你的好处。”

林枫傲然道：“我林枫一生修行，全靠自己，又何须旁人来赐下好处。”

鲲鲨微微眯眼，眸中杀机浓烈。

林枫怡然不惧地与他对视。

好一会功夫，鲲鲨才冷哼一声，将他丢开，背负双手道：“明人面前不说暗话，你既知道承载者之事，那便好好与我合作，否则我不介意杀了你，不妨告诉你，我的目标不是你，而是盗取月精那小子，他比你可强多了。”

林枫眼中闪过一丝不忿，先前徐真也说过他的本事不如杨开，如今这鲲鲨居然也这么说，不由让他起了好强之心。

不过眼下也不是计较这些的时候，林枫摸了摸脖子道：“与你合作也不无不可，不过你不得再吞噬我人族！否则我便是死，也不会带你去找他！”

第四千零七十章 天月魔蛛

走不掉了！杨开心神一沉。

鲲鲨这么快追过来，是他未曾料到的，如今再想走只怕难如登天，之前在大海之上杨开就曾领教过这家伙的手段，知道他有破碎虚空之能。

而鲲鲨莅临之时，凶威瞬间弥漫，笼罩偌大星市。

十数万人顿时气血翻涌，如被一座大山压在身上，呼吸不畅，脸色苍白。

陈天肥从府邸之中翻飞而出，惊恐大叫：“敌袭敌袭，开阵！”

轰隆隆一声，星市的防护大阵开启！

星市最近扩张的厉害，这大阵自然也加固升级了，伴随着声响，一道道光芒冲天而起，化作一片光幕将整个星市笼罩。

鲲鲨低头俯瞰下方，冷笑一声：“靠一层膜也想阻挡本座？异想天开！”

张开血盆大口，猛地一咬，只听咔嚓一声，星市的防护大阵立刻破开一个巨大的窟窿，鲲鲨又是几口下去，大阵瞬间被破。

刚刚定下心神的陈天肥一屁股跌坐在地上，一身肥肉剧烈颤抖。

而所有望见这一幕的人，皆都面如土色，哪还不知鲲鲨之强无人可敌？

这人是谁？怎会如此强横？便是当日杨开大战雷光和剑阁数千人的雄姿，怕也不及这人。

众目睽睽之下，那鲲鲨嘿嘿一笑，将手中提着的林枫和那个老者一起举着，朝嘴巴中塞去。

老者眼珠子一番，直接昏死过去，林枫勃然大怒：“鲲鲨你作甚！”

鲲鲨狞笑：“当然是吃了你了，既已到了地方，你便没有用了。”说话间，将他塞进口中，囫囵入腹，不过肚皮里却是不断鼓起，明显是林枫在其中反抗，鲲鲨一拍肚子，鼓起的部位立刻复原。

所有看到这一幕的人都惊骇欲绝，他们何曾见过这样凶残的一幕，活生生就把人给吃了，简直超乎他们的想象。

“杨开小儿何在，滚出来见我！”鲲鲨威严低喝，目光扫视全城。

刷刷刷，一双双目光朝杨开府邸所在的方向望去，许多人破口大骂，这个杀星真是不干好事，到底从哪招惹来这么恐怖的存在。

鲲鲨顺着那一双双目光望去，很快便见到了站在府邸中，一脸凝重的杨开，顿时咧嘴一笑：“找到你了！”

俯身，探手，朝杨开抓去。

圣灵之威弥漫，封天锁地，显然是鲲鲨之前见他施展过空间神通，特意针对，免得再让他跑了。

随着那一只大手的抓下，杨开只感觉整个天地都被遮蔽，眼前不见半点光明，低喝一声，全力催动道印的力量，背后一轮圆日轰然跃出，冉冉升起。

金乌铸日！

神通法相一出，杨开总算摆脱那镇压之力，不过还不等他有所反抗，便见府邸之中，一根洁白的手指凌空点去。

无声无息，那手指与鲲鲨之掌碰撞，鲲鲨踉跄后退，凶威瞬间被破。

“嗯？”鲲鲨一惊，低头审视，目光定格在一个少女模样的女子身上，眼帘不禁一缩：“你怎么在这？”

那少女咯咯一笑：“我还想问，你不在海里兴风作浪，跑来这里干什么？”

杨开愕然，扭头望去，只见那边不远处，月荷新收的婢女背负着一双小手，笑吟吟地站在那边，抬头与鲲鲨对视。

月荷也有些傻眼，怔怔地望着。

这少女，赫然便是杨开之前撞到的那位，方才就觉得她有些古怪，如今看来，还真是真人不露相，能轻松破去鲲鲨一击，这少女的实力怕是与鲲鲨不相上下。

“这真是你收的下人？”杨开悄声问月荷。

月荷一脸懵然，无意识地点点头。

“这下人够吓人的！”杨开吞了吞口水。

天空中，鲲鲨转了转眼珠子，嘿嘿一笑：“我来此为了什么，你不知道吗？”

少女浅笑嫣然：“这么说你要跟我抢人咯？”

鲲鲨脸色一沉：“你也看中那小子了？”

“早在数年前我就看中他了，鲲鲨你来晚了。”少女微笑道。

“那可不一定。”鲲鲨摇了摇头，“成王败寇，你我既然都看中这小子，那就看各自手段如何了。”

少女淡淡道：“鲲鲨，莫要自取其辱，若是在海中，本宫或许还忌你三分，但在这陆上，你不是本宫对手。”

“没打过，又如何知道？”鲲鲨冷哼，一掌朝下方拍了过去，一身力量化作巨大掌印，笼罩半个星市。

“你找死！”少女薄怒，抬掌迎上，轰地一声巨响，恐怖的冲击波扩散开来，星市中建筑倒了一片，武者也死伤无算。

一掌之下，少女冲天而起，直奔鲲鲨而去，那鲲鲨却是身形晃了一下，后退几步，暗道在陆上与这妖女争斗果然有些吃亏，不过既然来了，若不做过一场，他又怎会甘心退去。

两人当即大战起来，一时间打的天崩地裂，地动山摇。

星市之中，无数武者争相逃命，唯恐被波及，赤星几个当家也是面如土色，也不知道赤星到底是撞了哪尊邪神，自进了这太墟境便流年不利，先是被杨开折腾的差点散架，这几年好不容修养过来，又来了两尊这么恐怖的存在。

“这女人也是圣灵！”看着那少女与鲲鲨斗做一团，杨开心头惊悚，唯有圣灵，才能与鲲鲨势均力敌，甚至占据一丝上风。

只是他也不知道这女人到底是何方神圣，为何会潜伏在自己的府邸之中。

便在这时，府邸中所有人都围了过来，杨开一个激灵，低喝道：“走走走，赶紧走。”

城门失火殃及池鱼，不管那少女跟鲲鲨最后谁胜谁负，他肯定都不会有好日子过，本还想让徐真来布置大阵，以防万一，可如今见了这两个圣灵出手的威势，杨开便知，这太墟境中，没人能挡住他们的力量。

便是自己施展全力，在他们手中恐怕也坚持不到一炷香时间。

府邸中人数比较多，除了大月州三人，月荷，卢雪和陈玥之外，还有郭子言等将近四十人，另外地龙和赤蛟还在城外。

杨开一边传讯地龙赤蛟赶紧逃亡，一边将那些没到开天境的武者收进小玄界中。

小玄界自成一方天地，容纳帝尊境没什么关系，但开天境体内亦有小乾坤，所以根本无法接纳开天境的存在。

一番忙碌，身边只剩下月荷卢雪和郭子言三位开天境了。

杨开催动力量将三人裹住，旋即祭出空灵珠，激发空灵珠之威，瞬间消失在原地。

“臭小子想跑？”那少女与鲲鲨争斗不休，却还有闲心关注杨开的动静，一张口，从口中吐出一物，瞬间隐没在虚空之中。

少顷，距离星市数百里的虚空某处，一张大网忽然凭空出现，那大网之中，杨开，月荷，卢雪和郭子言四人一个不少，全被网在其中，跌落到底上。

“混账！”杨开大怒又大惊，之前虚空穿梭被鲲鲨破坏，导致他跟徐真等人全部失散，如今虚空穿梭居然又被那少女坏了好事，这下更狠，直接一张大网攒破虚空将他们几个网了回来。

这是何等离奇的手段，那少女的实力，只怕已经超乎他的想象，只不过因为太墟境的特殊法则，没能完全展现出来罢了。

伸手抓住大网，用力撕扯，竟是完全没有反应。

杨开心头一沉，他半龙之躯，力量何其恐怖，这大网竟是坚韧如斯，不但如此，还特别黏，抓住了黏在手上甩脱不得。

心念一动，金乌真火涌现，灼烧这网丝，居然也烧不断。

“这是什么网！”月荷惊叫，她也在奋力挣扎，却是根本毫无办法，反而越是挣扎被网的越厉害。

“像是蛛网！”卢雪眉头紧皱。

“蛛网！”杨开心头一动，朝那边战场望去。他才刚看过去，便见到鲲鲨摇身一晃，化作千丈真身，巨大鲨鱼遮蔽天地。

而那少女亦是身形一转，紧接着一个庞大若城池的恐怖巨物印入杨开的眼帘。

那是一只巨大无比的蜘蛛，八爪落地，通体银色，背后一轮弯月印记！

“天月魔蛛！”杨开失声惊呼，定定地望着那边。

卢雪忍不住掩住了红唇，月荷也放弃了挣扎，一脸苦涩。

原来是她！

杨开总算明白过来，怪不得那少女之前说什么几年前就看中他了，原来根由是在剑阁的星市之中。

在那剑阁星市，杨开查探剑阁阁主尸体的时候，发现其胸口有天月魔蛛的印记，当时那印记爆发，化作天月魔蛛的模样充斥杨开心灵，还是依靠圣龙之威加以破解。

当时杨开就感觉冥冥之中有一双眼睛注视过自己，现在想来，应该是破去那印记的时候，这天月魔蛛有所感应。

随后派了螳螂头过来擒他，结果螳螂头被他给杀了。

杨开本以为事情已经过去，谁知时隔两年多，还是见到了正主！

不过让杨开感到奇怪的是，这天月魔蛛既然找到了自己，为何没有对自己下手？反而潜伏进了自己的府邸之中，她想要什么？

那鲲鲨前来找自己，应该也不单单是因为冰魄寒月珠，这些圣灵到底在谋划些什么？

第四千零七十一章 我也是

鲲鲨千丈之躯，天月魔蛛也差不到哪去，两个庞然大物在天地之间各施神通，打的热火朝天，激烈非常，那大地破碎，虚空战栗，方圆几万里的天地灵气紊乱至极。

两个圣灵的实力相差无几，而且都是生活在太墟境中的，彼此之间应该不止交手过一次，对对方都极为了解，杀招迭起，看的所有人都心惊胆战。

不过杨开看了一阵，便发现那鲲鲨应该不是天月魔蛛的对手，正如天月魔蛛之前所言，鲲鲨毕竟是海中诞生的圣灵，若是在大海之中，她或许不是对手，可在这陆上，她要强上一筹。

一道道蛛丝封锁天地，逐渐编织成网，绕是鲲鲨实力通天也摆脱不得，而当那蛛网成型之时，便是鲲鲨彻底落败之际。

鲲鲨显然也意识到了这一点，摇头一晃，张开血盆大口，朝一处薄弱点咬去，一口将那边的数万道蛛丝咬断，重新化作人形，从那缺口之中冲出，急速遁逃。

声音遥遥传来：“祝九阴，今日算你胜我一筹，你也休要得意，夺灵之战咱们再分胜负，看看谁能笑到最后。”

见他离去，天月魔蛛也没有阻拦，巨大蛛身一阵扭曲幻化，重新化作那天真无邪的少女模样，背负着双手眺望一阵。

数百里之外，蛛网之中，杨开等人看的心惊肉跳。

这两大圣灵大打出手的威势实在超乎想象，即便是在这太墟境中，他们也发挥出了超越开天境的力量，这可能与他们土生土长有关系，也可能与他们实力本身就强横无边有关系。

不过无论怎样，圣灵之威，确实无人可挡！

少女转身，迈步，几个起落就来到了杨开等人面前，笑吟吟地打量杨开，美眸中透着一股审视之意，仿佛怀春的少女看着情郎，越看越满意。

杨开却是一阵头皮发麻，涩声道：“前辈，何以教我？”

少女浅笑道：“别怕，我不杀你，我也不会让旁人杀了你，你对我有大用，这里不是说话的地方，先回去再说吧。”

伸手一招，将蛛网招了回去，杨开等人重获自由，可在这等存在面前也没有半点要逃跑的心思，只能乖乖地跟在她身后，朝星市行去。

十数万里之外，鲲鲨顿住身形，一脸愤怒：“贱人误我大事！这下坏了，那小子被祝九阴那贱婢盯上，我怕是抢不过来了……嗯，也不知另外一个小子死了没。”

这般说着，一张口吐出一物。

不是别的东西，正是他之前吞下去的林枫。

“咦，还没死，好好好，算你有些本事！”鲲鲨眼前一亮，发现林枫这小子虽然面色苍白，但却完好无损，只不过体表处一层淡金色的防护被他的胃液给腐蚀的坑坑洼洼，随时可破。

林枫自己显然是没这个本事抵挡鲲鲨胃液的腐蚀的，这应该是他动用了长辈赐下的宝贝，才得以保全性命。

忽然脱困而出，林枫大悸，剧咳不已。

还没回过神，便听鲲鲨威严喝道：“小辈，你已通过本座的考验，可以做为本座的承载者了，未来的数年，本座会仔细教导你，数年之后，你要为本座去做一件事，做的好了，饶你不死，做的不好，就乖乖成为本座的口粮吧。”

林枫抬头，无神地望着他，死里逃生的际遇让他思维混乱，甚至没听清楚鲲鲨到底在说些什么。

鲲鲨却不理他，直接抓住他的衣领，提着他朝大海之上驰去。

杨开府邸之中，大殿内，少女来回走动，摸摸这个东西，摸摸那个，仿佛对一切都感到新奇。

杨开等人立在堂下，大气都不敢喘上一口。

虽说这天月魔蛛之前说了不会杀他，但谁知这妖女会不会反复无常？真要动手的话，没人能挡得住她三招两式。

忽然陈玥从外面跑了进来，低声道：“大人，赤星几位当家求见。”

天月魔蛛领着杨开等人返回星市的时候，所有人都看在眼中，星市之中忽然出现天月魔蛛这般恐怖存在，陈天肥等人哪坐的住？自然赶紧前来拜会。

杨开抬头朝天月魔蛛望去。

少女挥了挥手：“让他们滚。”一副极为不耐的样子。

陈玥缩缩脖子，恭敬退下。

少女总算驻足，扭头朝杨开望去，笑吟吟地道：“大郎的尸体呢？”

“大郎？”杨开愕然，什么大郎，哪个大郎？

“你杀了他吧？”少女问道。

杨开这才恍然大悟，连忙一抬手，将一具无头尸身抛出，正是两年多前在剑阁星市之中斩杀的那螳螂头的尸体，只不过这家伙脑袋被苍龙枪戳爆了，只剩下半截身子。

因为这妖族实力不错，两把臂刀坚固锋锐，是打造秘宝的好材料，所以杨开一直将他的尸体留着。

“大郎跟随我多年，是我教化他，开启灵智，他虽死去，但我也要将他尸身收回，你没意见吧？”少女望着杨开问道。

“不敢！”杨开低眉顺眼，老实的很，这时候哪敢说一个不字。

少女点点头，一抬手，将那螳螂头的尸体收了起来，转身来到本属于杨开的座位上坐下，翘起二郎腿，手撑着脸颊，有些慵懒地道：“本宫祝九阴，真身是什么你们也都看到了。”

“见过祝前辈！”杨开连忙行礼的同时给卢雪和月荷等人也打了个眼色。

心中暗想这女人是天月魔蛛，所以姓祝吗？

少女咯咯轻笑，盯着杨开道：“本宫这次出山，是专门过来找你的。”

此言一出，月荷立刻扭头朝杨开望去，一脸警惕之色。

杨开奇怪道：“前辈认识我？”

“以前不认识，如今认识了。”祝九阴轻笑。

杨开皱眉道：“前辈寻我，所为何事？若是想为那位大郎报仇的话，前辈应该早就动手了。”

“自然不是为大郎报仇，否则你焉有命在？本宫过来，是想你帮我一个忙，这个忙若是帮成了，你杀大郎之仇便一笔勾销，否则我会跟你好好清算的。”

杨开无语道：“前辈要我帮什么忙？”她都做不成的事情，自己能做到吗？

“到时候你自然会知晓，如今知道也无用，你现在需要做的便是尽快提升自己的实力，越强越好，在你帮我那个忙之前，我会住在这里，所以你不要想着逃跑。”祝九阴目光一转，望了一眼月荷和卢雪，“你们两个跟着我吧，本宫需要下人使唤。”

月荷气结！

她五品开天，居然被当成下人了，不过想想祝九阴的身份和实力，确实也有这个资格，这种存在若是去了外面，最少也是相当于上品开天。

祝九阴就真的府邸之中住下来了，选了最好的卧室，那本是杨开的住处。

整日里无所事事，领着月荷和卢雪二人在星市之中游逛，买了许多乱七八糟的东西，让人很是无语，她乃圣灵天月魔蛛，之前一直生活在深山大荒之中，纵然实力强横，可见到这热闹的世界，也不免有些新奇。

杨开却被她弄的一头雾水，这女人只说让自己帮她一个忙，具体要怎么帮也不说，只道到时候便知晓，搞的他云里雾里。

不过既是圣灵的请求，定然非同小可，杨开也只能加紧修炼。

只可惜如今的他巧妇难为无米之炊，道印之中阴阳五行之力卡在了金行之上，没有合适的金行之力便没办法继续凝练道印的力量，水行倒是已经有了，可是不先凝聚金行，根本没办法凝聚水行。

只能每日服用龙血丹强化肉身，精纯血脉之力，再去参悟木土神通。

倏忽十数日之后，杨开忽然心有所动，连忙取出一枚联络珠，心神沉浸其中，紧接着大喜过望，传讯道：“徐兄，你没事吧？”

这联络珠正是与徐真联络之物，之前徐真忽然没了讯息，让杨开颇有些担忧，也不知他是生是死，没想到今日徐真主动传讯过来。

“还没死，不过处境不妙！”徐真回道。

“发生什么事了？先前为何没了音讯？其他人呢？”

“其他人暂时无事，不过想来以后的日子不会太好过，杨兄，你也要早做打算了，你锋芒太露，早晚会被盯上。”

“什么意思？”杨开不解，“被谁盯上？”

徐真道：“杨兄可曾听过承载者？”

“未曾听说。”

徐真道：“我也是在祖辈典籍中见到的一些记载，本没当回事，如今才知这是真的，太墟境之中，不止鲲鲨一个圣灵。”

杨开呵呵干笑：“这个我知道。”

徐真惊奇不已：“你如何知道的？你碰到了？”

杨开头疼道：“何止碰到，如今我府邸中便有一尊。”

徐真好半晌没有回音，杨开还以为他又出了什么意外，连连传讯过去，徐真才回道：“杨兄你果然已经被盯上了，既如此，那就方便跟你解释了，你那边的那位圣灵是不是跟你说，要你帮她一个忙？”

杨开讶然：“徐兄如何知晓此事？”

徐真哭笑不得：“因为我也是啊，咱们可真是同命相怜。”

第四千零七十五章 凝练水行

三日之后，密室之中，杨开与祝九阴对席而坐。更新最快

“逆阴阳五行玄宇心经诸多精妙都已经传授于你，你需得谨记，这法门对心神消耗极大，切不可掉以轻心。”祝九阴凝重叮嘱。

杨开颔首道：“放心。”

探手在虚空中一抓，一柄权杖便出现在手心上，那权杖之上，一枚圆珠熠熠生辉，赫然便是月精。

浓郁的水行之气顿时弥漫开来，若不是杨开亲眼见到这东西的威能，只怕也想不到这柔和的水力之中蕴藏了巨大的凶险。

这一柄权杖也是用极为高级的材料打造而成，否则根本不可能将月精镶嵌在其中。

不过杨开只要月精中的水行之力，这权杖对他倒是无用。

探手将月精取下，入手的一瞬间，杨开情不自禁地打了个哆嗦，只感觉一股冻彻心扉的寒意从手掌之中蔓延过来，瞬间侵蚀心神，似要将他神魂冻结。

而手掌之上，一层冰霜更是以肉眼可见的速度朝上蔓延，很快便到了胳膊肘处。

呼地一声，漆黑的火焰燃烧起来，驱散那惊人的寒意，冰霜逐渐消融。

祝九阴美眸微微一凛：“金乌真火？”

她也是圣灵，对这圣灵之火自然感觉敏锐，不由微微颔首，眼前这小子有金乌真火，炼化月精倒是凶险大减，水火相克，必能极大程度地镇压月精的寒意。

“前辈，我开始了。”杨开道了一声，便闭上双眸，沉浸心神。

催动道印之力，汲取月精之中的冰寒之意。

刹那间，杨开只感觉整个人掉进了万载寒冰之中，连思维都变得有些迟缓，原本被镇压住的月精寒意再一次爆发，将他双掌冻结，血肉以肉眼可见的速度枯萎下去。

方才月精只是本能地散发寒意，他以金乌真火镇压倒是无事，如今主动汲取月精之力，那金乌真火竟也镇压不住。

熊熊火焰燃烧，可那冰寒竟有压制金乌真火的趋势。

祝九阴脸色微变，紧密关注杨开的动静，只等见状不妙便立刻出手制止，杨开是她选定的承载者，自然不能就这么看着他死去，否则再想找这么一个出色的承载者千难万难，时间已经不多，她也没功夫再去培养一个。

换句话说，杨开若是因此而亡，那她就只能再等下一次太墟境开启，从中寻觅承载者为自己夺取机缘了。

放眼望去，那被寒意侵蚀，迅速枯萎下去的血肉之中，一层绿莹莹的光芒忽然浮现出来，那光芒充斥着勃勃生机，澎湃盎然，便是祝九阴见了都不禁动容，实在有些想不通杨开到底凝聚的是何种木行之力，竟有如此强大的力量。

木行之力萦绕，枯萎的血肉愈合，重新泛起光泽。

紧接着又在那冰寒下继续枯萎，再愈合，周而复始，看起来凶险至极，彼此之间却是达成了一个微妙的平衡。

这倒不是说月精的力量要超过不老树和金乌真火的合力，只不过无论是不老树还是金乌真火都已经被杨开凝聚在道印之中，他实力不够，发挥出来的力量有限，而月精则握在手上，被激发了之后威能全现，自然能以一敌二。

杨开和祝九阴都忍不住松了口气，合金乌真火和不老树的木行之力，总算将月精的冰寒镇压下去。

不过血肉的枯败，带来的自然是难以忍受的痛楚，杨开却是如枯井不动，心神只在道印之中。

古朴的道印内，本充斥着三种力量，如今忽然多出来一股寒意。

那是月精之力，道印之中原本存在的平衡瞬间被打破，五行紊乱，无论是木行火行还是土行，都在冲击道印，似要将道印粉碎开来。

杨开闷哼，只感觉心神震荡，胸口处气血翻涌，暗道一声这般凝聚果然凶险，若不是他之前用道一神水加固道印，只怕这次真的要凶多吉少。

毕竟他道印中的力量品阶都极高，冲击起来的力度也不小，凭之前的道印根本坚持不了多久。

不过如今的道印就不同了，消耗十几滴道一神水加固而成，论坚固度几乎有之前的一倍，这等冲击还能承受的起。

连忙催动逆阴阳五行玄宇心经的法门，调和五行，拨乱反正。

随着法门的运转，那紊乱的五行之力也逐渐恢复了次序，杨开见状，心头一喜。

虽然早前参悟这逆阴阳五行玄宇心经的时候，便知这法门有此等功效，但毕竟没有亲身实践过，总还有点不安，如今一试之下，五行立刻归位，便知这法门确实有效，可以让武者无视五行相生的次数凝聚力量。

如此一来，他就不必急着去寻觅合适的金行之宝，以后总有机会能遇到，等找到了再凝聚也不迟。

不过很快，杨开便发现了这法门的弊端，正如祝九阴所说，这法门对心神的消耗极大，需得时时刻刻催动，一旦中断的话，五行立刻紊乱。

祝九阴之所以要替他护法，便是防备这样的凶险，以她的实力，若是察觉不妙，还可以强行终止，不至于让杨开受到根本上的损伤。

此刻紧密观望之下，发现杨开并无什么大碍，不由啧啧称奇，心想这小子的心神之力倒是有些非同凡响，自己之前那个承载者虽然也不错，可比起他来好像还有些不如，最起码当初那位承载者没有在这么短的时间内让五行归位，很是费了一番功夫。

她却不知，杨开的心神之力本就比同阶武者强大很多，微末之际得温神莲，这么多年过去，温神莲无时无刻不在滋养着杨开的心神，让他无论在什么阶段，心神之力都超出同辈一大截。

后来与玉如梦圆房之时，更从玉如梦那得了她修行多年的元阴之力，玉如梦乃是魅魔魔圣，神魂力量放眼所有魔圣大帝也是首屈一指，无人能及，那元阴之力让杨开的神魂力量又一次暴涨，几乎达到了大帝的层次。

后来成就虚空大帝，神魂之力自然也水涨船高。

所以对杨开来说，分神维持逆阴阳五行玄宇心经这法门的运转，调和五行之力，并不算太难。

肉身无碍，那冰彻心扉的寒意有金乌真火镇压，有木行之力修复损坏的肉身，心神无碍，强大的神念足以让杨开一心二用，道印无碍，道一神水加固道印，承载五行之力的冲击岿然不动！

第一步迈了出去，接下来就简单了。

随着时间的流逝，月精中的力量不断被杨开炼化进道印之中，化作水行。

握于杨开中的月精，光芒逐渐暗淡下去。

祝九阴忽然低头，怔怔地望着杨开手中的月精，先前她还没怎么注意，一门心神全在杨开身上，随时防备不测，如今见杨开稳定下来，才有闲心关注别的东西。

她发现那月精之中，似乎有一丝灵性诞生，仔细瞧去，月精内果然有一道流光在流转不休。

微微惊讶，这月精竟然通灵了？

据她所知，这月精是万年之前，鲲鲨的一位承载者从无老之地带出来的宝贝，只不过那承载者没能替鲲鲨抢的机缘，鲲鲨恼怒之下将那承载者给杀了，后来便被海族当成圣物供奉祭祀。

万年已过，海族的精神信仰不断朝这月精中汇聚，确实有可能让一枚死物通灵。

若不是这月精落到杨开手中，只怕再过千年，这月精就要彻底诞生灵性，到那时候，或许就会成为一位不逊于任何圣灵的存在！

不过如今月精的力量被杨开吸收炼化，这月精之灵怕是没法诞生了。

对她这等存在来说，倒也没什么好惋惜的，杨开实力越强，那么夺得机缘的机会就越大，莫说只有一丝灵性，便是真的通灵她也会替杨开抹杀。

在她的关注下，月精之中那一道流光逐渐暗淡，显然是被杨开吸收炼化。

祝九阴起身，飘然离去。

剩下的事无需她再关注什么了，杨开炼化到这程度，若还出意外，那就说明他不过尔尔，不值得栽培。

半年之后，杨开睁开眼帘，低头望去，只见手中的月精已经化作齑粉，从指间洒落，月精内的能量被彻底炼化。

杨开侧耳聆听，眉头紧皱，总感觉脑袋里面有个莫名其妙的声音，似要对他诉说着什么，可仔细听去，却什么也听不到。

这让他不禁有些毛骨悚然，不知道自己这次炼化月精是不是出了什么问题。

祝九阴已经不在了，也不知道是什么时候离开的，杨开闪身出了密室，正见月荷站在外面等候。

见到杨开，月荷眼前一亮，急忙道：“少爷，成功了吗？”

杨开下意识地点点头：“嗯，成功了。”

“那怎么用了这么长时间。”月荷见他神色不对，不免有些紧张。

这次炼化水行确实有些长了，之前在卧龙山中炼化土行之力，也不过用了两个月而已，那可是一枚土系巨龙的龙珠，而此番却是足足半年。

“没按五行相生的次序炼化，消耗的时间确实长了些。”杨开解释道，他缺少金行，炼化水行自然更费时间。

第四千零七十七章 死给你看

那蛛网封天锁地，竟让杨开连空间法则都催动不得，眼睁睁看着蛛网落下，怒吼一声，背后一轮圆日冉冉升起。

金乌铸日的神通法相！

然而下一瞬，蛛网便将杨开彻底包裹，刚刚升起的小太阳，也一下子烟消云散。

蛛网看似有形有质，可落在他身上之后竟是迅速融入他的体内消失不见，紧接着杨开便感觉自己体内多了一层强大而莫名的禁锢，让他一身力量都周转不灵。

“前辈！”杨开惊怒交加，怒视祝九阴，“前辈想要做什么？”

“别怕。”祝九阴缓缓起身，柔声轻语：“你该知道我对你没有恶意，你是我选定的承载者，我只是要助你提升实力罢了。”

“提升实力需要用到此等手段？”杨开冷笑不迭，心中一万个不信，总觉得这妖女有什么不轨的打算。

而且，在别人的帮助下强行提升实力未必就是好事，说不定就是揠苗助长，坏了自己的根基。

只不过让他有些想不通的是，月荷竟也成了帮凶，扭头朝她望去，杨开痛心疾首。

月荷明显有些愧疚，不敢与他对视，只是轻声道：“少爷，我也是为了你好。”

杨开冷哼一声，转头望着祝九**：“敢问前辈想如何助我提升实力？”

“你随我来。”祝九**了一声，迈步朝外行去。

杨开一身力量虽被禁锢，可行动却不受限制，恶狠狠地瞪了月荷和卢雪一眼，让两女都缩了缩脖子，跟上祝九阴的步伐。

很快，一行四人便来到了一处地下的密室之中，祝九阴一挥手，密室墙壁上亮起道道光芒，将这巨大的密室印照的纤毫毕现。

杨开愕然注视，他竟不知道自己的府邸下面何时多了一个密室，这显然是出自祝九阴的手笔，密室地上，有一道道沟槽，沟槽内流淌着血红色的液体，也不知道是什么东西，看起来像是鲜血，可并没有半点血腥气。

那一道道沟槽布满地面，勾勒出一个极为复杂而又玄妙的阵图，在这莫名的大阵中央，一个小巧的祭坛屹立。

“上去。”祝九阴冲杨开努嘴。

杨开偏头，不理她，心中急速思索对策，他到现在还不知道祝九阴到底要干什么。

“孩子气！”祝九阴轻笑，提着杨开的衣领就将他丢上了祭坛，体内的禁锢猛然一紧，杨开不受控制地便坐在了祭坛上。

杨开大怒，望着月荷和卢雪道：“你们两个狠心的女子，就看着她这般泡制我？”

卢雪脸红，呐呐道：“我们不是对手。”

月荷眼中闪过一丝挣扎，不言不语。

祝九阴呵呵笑道：“这都是本宫的意思，你怪她们也没用。”

杨开冷眼看她：“我自然知道是你的意思，不过如今你也该说说到底要干什么了吧。”

“夺灵之战要开始了。”

祝九阴叹息一声：“短则一年，长则两三年，无老之地就会开启！”

这跟徐真告诉他的信息一样，看样子果然如徐真所言，这些圣灵生于斯长于斯，对这片天地的变化感知无比敏锐，那朱厌既能有所感知，祝九阴自然也能察觉得到。

见杨开没有诧异的意思，祝九阴倒是微微一惊，继续道：“你可知道这太墟之中有多少圣灵？”

杨开不阴不阳：“我怎知晓？”

“约莫百数！”

杨开闻言一凛，他之前虽然知道太墟境的圣灵不止一位，却怎么也想到居然有这么多。约莫百数，那岂不是有上百圣灵？

这是何其恐怖的数字？这上百圣灵一个个都相当于上品开天，若是全出了太墟，只怕那些洞天福地也难以抗衡。

“抛开那些心无大志，随遇而安的家伙，一心想要脱离太墟的老不死们，大概有一大半左右。”她就是那老不死们的一员，一大半，那最起码也有六七十了。

“这些家伙每个都有自己的承载者，换句话说，在夺灵之战中，他们的目标跟你是一致的，都是要抢夺那唯一的一份机缘！”

“那又怎样？”杨开一脸桀骜。

“你实力虽强，但也未必能笑到最后。”祝九阴微微叹息一声，她之前的那位承载者就是如此，放眼所有的承载者当中，实力绝对顶尖，可最后还是死了，让她没能离开此地，“所以你需要变得更强。”

杨开沉声道；“我也想变得更强，可是你的手下不中用，找不到我需要的东西……”言至此处，神色忽然一惊，似是意识到了什么，顿时面如土色。

祝九阴轻轻地笑着：“看样子你明白了，那就好办多了。”

一挥手，一样样金行之宝悬浮半空之中，林林总总十几样之多，那每一样金行之宝都散发着浓郁的金行之力，每一样都是六品的存在！

“太墟的天地法则古怪，开天之上无法发挥出全部的力量，你凝练六品跟凝练七品没有差别，不过对你实力的提升却有明显的提升，看，我给你找来了这么多金行之宝，你要哪一种？”

也不等杨开说话，祝九阴便自顾地介绍起来：“这元磁神石你自己应该也有，若是凝练它的话，可以修出元磁神光神通，威能不俗，还有这万载铜母，也是不错的选择，这个是幻彩星沙，还有这个……”

她将那些金行之宝一样样地介绍下来，言笑晏晏，可在杨开眼中却是无比的恶毒。

她选定杨开为承载者，这几年确实在大力栽培杨开，连逆阴阳五行玄宇心经也毫无保留地传授下来，在杨开炼化水行的时候更是亲自替他坐镇。

但这一切的根由，并非无缘无故的好，而是杨开的实力越强，她的希望也就越大。如今夺灵之战即将开启，时间所剩无多，她也不能再如以前那般纵容杨开，无论杨开愿意还是不愿意，都得将道印之中的阴阳五行之力彻底补全，以便杨开发挥出更强的力量。

所以才有了如今这一幕。

片刻后，祝九**：“选一样吧，要不我帮你选。”

杨开闭上眼睛，尝试催动道印的力量，破解体内的封印。

祝九阴见状轻轻一笑：“那就随便了。”她一抬手，抓起那一份幻彩星沙，将其他的东西收了起来，一步落到杨开身边。

杨开抬眼看她：“我不会配合的。”

祝九阴笑的花枝招展：“本宫焉能不知你不会配合，放心，也不要你配合，我布置这个大阵，就是为了今日。”

杨开闻言一惊，他本以为自己不配合便相安无事，毕竟是自己凝聚道印的力量，可如今看来还是小瞧了祝九阴的手段，之前就觉得这里的大阵古怪至极，原来是为了强行替自己凝聚金行之力。

这阵法还能有如此功效？

不知祝九阴说的是真是假，也来不及探索，祝九阴已经盘膝坐到他面前，与他不过三尺之遥，神色肃穆道：“会有一些痛楚，你稍稍忍耐一二，若不想难受的话，乖乖配合就行。”

言罢单手掐诀，变换不已，另一手的五指之中一道道细小的蛛丝探出，数之不尽，那蛛丝探进幻彩星沙之中，从中汲取幻彩星沙的金行之力。

祝九阴玉手一手，蛛丝猛地跳出，落进阵图之中。

大阵运转开来，轰隆隆一阵，那沟槽之中血红色的液体流淌，涌入小巧的祭坛内，汇聚杨开之身。

隐藏在那些液体之中的无数蛛丝顺着杨开的毛孔钻进他的体内。

杨开闷哼，只感觉自己一下子被戳的千疮百孔，疼的几乎要跳起来，紧接着，一丝丝金行之力侵入自己的体内，直朝道印之中冲去。

杨开大惊失色，拼命反抗，却根本无济于事。

心神沉浸，眼看着那一丝丝金行之力即将浸染自身道印，杨开猛地咬破舌尖，一口鲜血喷在祝九阴的脸上，面目狰狞道：“你敢这么做，我立刻死在这里！”

祝九阴动作微微一滞，明媚的双眸瞧着杨开，似要看出他的虚实，片刻后才轻笑一声：“吓唬我干什么，本宫又不是被吓大的。”

手上动作继续施展。

杨开咬牙低吼：“我以自身道印起誓！”

祝九阴脸上的笑容缓缓僵硬，怔怔地望着他。

“来啊！”杨开低吼，“你敢坏我道印，我就敢死给你看！”

祝九阴脸色沉的能滴出水来：“你敢威胁本宫？”

“许你做初一，就别怪我做十五！”杨开冷笑连连，“我志在七品，你早已知晓，如今却居心叵测坏我道印，丧心病狂强行替我凝聚六品金行，我岂能容你！”

“你不怕本宫杀了你？”祝九阴眸中杀机浓烈。

杨开嗤笑：“夺灵之战即将开启，短则一年，长则两三年，这么点时间你从哪里再去寻找合适的承载者？就算你找到了，你又有多少时间去栽培他？到时候夺灵之战必定一败涂地，你也休想跳出太墟境这个囚笼，去一睹外界的精彩。”

“混账！”祝九阴大怒，气的浑身发抖。

杨开叹息一声：“如我这般优秀的人，难找了，我真替你忧心。”

第四千零八十二章 我真的很软

杨开随手将这混元束龙网丢给浪青山，后者接过怔了一下，紧接着大喜过望：“卑职谢大人赏赐！”

其他人看的一脸羡慕，他们之前都被这网束缚，自然知道此宝威能如何，不敢说它能对付的了开天境，最起码开天之下，被这大网罩住基本上无力反抗。

有此网在手，开天之下堪称无敌。

不过羡慕归羡慕，却也没法生出别的心思，之前遇险的时候浪青山第一个冲将出去，忠肝义胆，能得杨开赏赐也是理所当然。

“仔细炼化，这网……嗯？小心！”

杨开忽然爆喝一声，扭头望去时，只见那七彩通道的前方，一个巨大的锥子旋转破空而来，充斥眼帘。

这一道攻击来的毫无征兆，而且正是那瘦小老者授首，众人心神放松之际，显然是早有图谋。

那巨锥速度奇快，眨眼就到近前，杨开后方几十年皆都脸色大变。

杨开却是主动上前三步，探出一只大手，手中木火土水之力弥漫，朝那巨锥抓下。

一把抓了个空，那巨锥竟是无视了他的攻击，轻而易举地穿过他的肉身，直冲身躯而来。

“这是……”杨开脸色微变，来不及再做更多的反应，便被那巨锥轰在身上，整个人猛地一震，嘴角溢血，脸色苍白。

他的身后，几十人有一个算一个，全都闷哼一声，气息陡然萎靡。

“神通！”杨开心头恍然，之前见那巨锥气势惊人，还以为是什么秘宝，现在才明白，那根本不是秘宝，而是一道神通，一道极为阴险的神通。

这神通针对的，竟是武者的道印！

巨锥撞在身上的一瞬间，杨开便察觉到己身道印轰然一震，道印之中的木火土水四种力量陡然紊乱，幸亏他一直分出一部分心神驭使着逆阴阳五行玄宇心经的法门，否则单是这一下，就足以毁了他的根基。

也多亏了之前炼化了不少道一神水，让道印变得坚固无比，要不然后归不堪设想。

脸色陡然阴沉下来，杨开身形一晃，瞬间消失在原地，等再出现的时候，人已在数百丈之外，一拳朝某处虚空轰去，轰的那虚空崩塌，那里却是空无一人。

“跑的倒快！”杨开脸色难看，他被那巨锥攻击，立刻寻迹而来，竟也没能找到出手之人，可见那出手之人对他也忌惮无比，深知他的强大，这次一击之后，不管成败立刻遁走。

让杨开感到恼火的是，他甚至连谁在出手对付他都没弄明白！

此人是如那瘦小老者在这里劫财，还是刻意针对自己？

心念起伏，隐隐觉得后一种可能性居大！若是劫财，不至于一击之后便立刻遁走，偏偏这人这么做了，显然是刻意针对。不过或许也不是针对自己，而是针对所有圣灵所选的承载者！

这家伙也是个承载者！杨开心头明亮，他埋伏在此，是想提前剪除一些对手。

“大人！”浪青山等人急急忙忙追了过来，一脸惭愧。

他们跟着杨开踏进这七彩通道才不过半盏茶功夫，便已遭遇了两波袭击，两波袭击他们完全没发挥出用处，第一波是杨开力挽狂澜，击杀了那瘦小老者，这一波也是杨开顶在前方，承受了大部分攻击。

身为属下，浪青山等人心中羞愧，心头难安。

那巨锥是针对道印的神通攻击，被杨开一力承受大半，剩下的分摊到浪青山等人身上，虽让他们道印震动不休，却也没有要掉他们任何一人的性命。

杨开瞧了他们一眼，立刻明白他们现在的状况已经不适合争斗了，沉声道：“都放松心神，我送你们去一个好去处！”

这般说着，探手朝他们抓了过来。

浪青山等人不解其意，却也赶紧放松下来。

当杨开大手抓下时，视野一阵颠倒，等回过神后赫然发现自己等人已经到了一处山清水秀之地。

一个个面面相觑，惊疑不定，正狐疑此地是何处的时候，杨开的声音传来：“仔细疗养，勿作他想。”

声音犹在耳边，却不见其人踪迹。

浪青山等人恭敬称是，连忙跏趺而坐，默运玄功。

通道之中，杨开吐出口中败血，擦了擦嘴角，迈步朝前。

通道很长，但每隔一段便有尸体横呈，显然是之前进入此地的武者已经有大打出手的了，杨开路过几具伏倒在地的尸体前，仔细查探了一下。

这几具尸体没有任何伤痕，身上的财富也没有被取走，空间戒都留在手上，体温尚在，显然才刚刚死去。

神念一扫，探入这几具尸体体内查探，赫然发现他们的道印都已经破碎。

是那巨锥主人出手了！

杨开抬头朝通道前方望去，空间法则催动，身形飘忽向前，一路紧追而去。这个巨锥主人绝对是承载者之一，或许是本身就精通，又或者从某个圣灵手中学到了这种诡异的攻击手段，这种手段实在是防不胜防，连杨开都险些中招，更不要说其他人，一般根基不深的武者被那种攻击打中，顷刻间道印就会崩碎，死于非命。

他倒想看看，到底是哪个混蛋敢那么阴他！

一路追击，越过一批又一批武者，忽然间，杨开眼前一亮，几步来到一个女子的身旁。

还不等他打个招呼，那女子忽然发丝一甩，那束缚长发的红线化作无数丝线，朝杨开袭杀而来。

“师姐手下留情！”杨开喝了一声，体表处土系力量弥漫，化作一面面龙盾，那每一面龙盾都是一条巨龙衔尾而成，龙身之上龙鳞惟妙惟肖。

一道道红丝缠绕住杨开，被那龙盾所阻。

女子扭头，美眸一亮：“杨小哥？”

“曲师姐！”杨开微微一笑。

这女子，赫然是阴阳洞天的曲华裳，她先杨开一步进入这七彩通道，不过速度并不算快，在这里被杨开追上。

“咱们还真有缘啊。”曲华裳笑着，人比花娇，一道道红色的丝线收回，重新化作束缚长发的头带，上下审视杨开，美眸发光，勾魂夺魄。

杨开打了个哈哈：“都要进无老之地，总能碰面的，曲师姐一个人吗？”

“不是一个人还能几个？”曲华裳笑吟吟地望着他，“杨小哥要不跟我结伴？咱们联手，就算碰到林枫他们也能揍他们一顿。”

杨开微笑道：“自是不无不可，只不过若是寻到了先天果树……”

曲华裳幽幽地道：“杨小哥一个大男人，就不能让让我一个软弱女子吗？那肥遗虽丑，可实力不错，我已与他约定，若能带他离开太墟，便替我护道四百年，人家很想要那先天灵果呢。”

杨开呵呵笑道：“曲师姐可不是什么软弱女子……”

“我真的很软的。”曲华裳娇嗲嗲地道，凑近杨开媚眼如丝：“杨小哥不信的话，捏捏看就知道了。”

杨开目光不由自主地往她高耸之处瞟了一眼，握拳轻咳：“曲师姐，如今还没找到先天灵果，你先收了魅术！”

曲华裳顿时娇笑不已：“你这人真是有意思。”不再提结伴之事，无论是她还是杨开都知道，纵然真的结伴，到最后也会敌对，或许彼此之间不会下杀手，但为了争夺那先天灵果，必定会全力以赴。

这不单单是关系到几百年圣灵护道的利益，更关系到他们日后在各自宗门之中的地位。

试想看，若是他们真的能从太墟境带出去一位圣灵，那么他们在各自宗门之中必定水涨船高，那些洞天福地也绝对会大力培养他们，将他们当做最核心的弟子。

正因为这一点，圣灵们才会同意替他们护道。

要想马儿跑，总得让马儿吃饱，这是每个承载者都无法拒绝的条件。

杨开还没来得及跟祝九阴谈这些，而如今月荷等人落入了祝九阴手中，杨开无论如何也要抢得那一枚先天灵果，否则以祝九阴的性格，月荷等人必死无疑！

“师姐可见到有人从你身边驰过？”杨开问道。

曲华裳道：“有，很多人，一个个跑的比兔子还快，都不知道在急什么。”

杨开无语，如此一来，他就更没法追查那个巨锥主人的下落了。

略作沉吟，杨开道：“曲师姐万万小心，我方才碰到一个家伙，施展出一道神通，专门针对道印！”

将那巨锥的种种信息告知一番。

曲华裳脸色顿时凝重：“这不是紫琼福地的破道法印吗？”

杨开奇道：“师姐认得这门神通？”

曲华裳正色颔首：“听你说的很像是紫琼福地的破道法印，这一门神通便是专门针对武者道印的，不过没有亲眼所见，我也无法确定。”疑神疑鬼道：“难道紫琼福地也来人了？没听说过啊！”

杨开猜测道：“或许是紫琼福地来人了，又或者是当年有紫琼福地的弟子成为承载者，其背后圣灵学得这神通传授给了现在的承载者。”

曲华裳颔首道：“也有这个可能。”

“不管怎样，师姐小心便是。”

曲华裳掩嘴娇笑：“多谢师弟提醒，不过师弟放心，这门神通对付一般的武者还可以，不过对付师姐就有些勉强了。”

第四千零八十四章 蒲百雄

这些花绒也不知是什么奇异存在，极为凶险，武者一旦沾染便会被扎进血肉之中，在极短的时间内被吞噬血肉精华，化作枯骨。

可金乌真火何其霸道，这些花绒根本无法抵挡。

那三方人马死的死，逃的逃，山谷之中很快只剩下杨开一人。

迈步朝前行去，踏进那一片蒲公英的世界，花球分解，花绒再次起舞。

杨开周身烈焰翻滚，烧出一条通道，很快来到了那大药面前，俯身清嗅，香气宜人，神色不由一振。

“好东西！”杨开赞叹不已，尽管不知这大药具体有何功效，但不可否认，这绝对是他见过的屈指可数的灵药之一。

探手朝那一串葡萄般的浆果抓去，准备将这浆果摘下。

便在这时，异变陡生，嗤嗤嗤嗤一阵轻微的声响传出时，地下忽然刺出一道道根须，那根须以极快的速度将杨开缠绕，猛地往下扯去。

轰地一声，杨开整个人都消失不见了，直接被拉进了地底深处。

三息之后，杨开破土而出，勃然大怒！

他一时不察之下，竟被一株大药给暗算了，方才缠绕住他的那些根须，显然是这藤蔓所为，那根须力道虽大，却也限制不住他的爆发，让他很快脱困。

咬牙冷笑：“本不想赶尽杀绝，可惜你欺人太甚！”

探手朝那藤蔓抓了过去。

他原本的打算是取了那一串葡萄般的浆果，这一株大药的精华便在这一串浆果上，吃了一次亏之后立刻改变主意，要将这整株藤蔓都移走。

岂不料还不等他抓到藤蔓，那藤蔓便忽然一阵抖动，一道道根须从地下拔出，藤枝之上也长出几条枝芽，霎时间，这藤蔓像是长出了手脚一般，然后一溜烟地朝远处逃去。

杨开惊呆了。

怔怔地望着那远遁的大药，失神当场。

这大药，成精了！

杨开又惊又喜，之前被这藤蔓暗算的时候他就觉得这大药有些非比寻常，如今看来，果然如此，这灵药在无老之地也不知生活了多少年，汲天地精华，竟已诞生了灵智，有了本能的感知，懂得趋福避祸，察觉不妙之时竟然主动遁走。

此等大药，绝对药效非凡，放眼整个三千世界恐怕都找不到多少。

欣喜之下，一个闪身便来到了那藤蔓前方，微微一笑：“本座面前，你能逃到哪去？给我乖乖束手就擒吧。”

大手罩下，空间束缚。

藤蔓舞动自己的枝条，切开空间，将杨开手脚缠绕，那仿佛手臂一般的枝芽，枝芽上化出一只拳头，朝杨开面门处轰击过来。

杨开又被惊了一下，震惊之余，被藤蔓一拳打在鼻子上，顿时眼前金星直冒。

趁此功夫，那藤蔓再次摆脱杨开的纠缠，继续逃命。

杨开捂着鼻子，眼泪水哗啦啦地往下流，恼羞成怒之下抬手祭出苍龙枪，狠狠朝前方掷去，长枪破空，似巨龙舞天，苍龙枪精准无比地插在那藤蔓前方，龙威弥漫，天地战栗。

藤蔓驻足，瑟瑟发抖。

杨开鼻息粗重，从后方一步步接近过来，一边走一边揉着鼻子。

噗通一声，藤蔓根须一软，跪倒在地，化成一个半尺高的小人儿，有手有脚，面有七窍，头顶上顶着一串葡萄般的浆果。

看着杨开接近，抬手从自己头上摘了一枚紫的发红的葡萄下来，双手捧着，口吐人言：“大爷饶命，小人愿奉上一枚浆果，求大爷给条活路！”

杨开也顾不得揉鼻子了，瞪眼瞧他，惊道：“你……你能化形？”

这大药果真成精了，竟已化成了人形，看起来就像是个小老头子一般，也不知活了多少岁月。

万物有灵，若得机缘，便能开启灵智，这世上不止有血有肉的存在才能如此，石中玉精，药中灵种皆可如此，只不过没有血肉之躯，这种存在修行及其困难，往往需要无穷岁月的沉淀，眼前这一株大药有了灵智，能化作人形，甚至可以口吐人言，只怕有几万年的道行。

此等大药，可以称为圣药了！

半尺高的小老头抬头，笑的很谄媚，忽然伸出一条腿，扫向杨开下盘，直接将杨开撂倒在地上，然后大笑着逃走：“饶你奸似鬼，也要喝蒲大爷的洗脚水！”

杨开翻身而起，抬手抓住苍龙枪，脸色黑如锅底，口中喃喃道：“弄死你，一定要弄死你，把你吃光抹净！”

片刻后，噗通一声，半尺高的小老儿跪倒在地，脸上五官挤在了一起，双手捧着一枚从自己头上摘下来的葡萄，可怜巴巴地道：“大爷饶命，小人再也不敢了！”

杨开冷笑不迭，一把将他抓在手上，握紧拳头，顶在他的脑门上，使劲钻着，咬牙切齿道：“说吧，你想怎么死！”

小老儿被钻的脸庞扭曲，求饶不已：“大爷不要钻了，脑袋要碎了……咦，还挺舒服的。”两条根须挠了挠脸庞，五官放松下来，一脸舒坦。

杨开气结，探手祭出一团金乌真火，缓缓朝他靠近。

小老儿的脸色再次扭曲起来，挣扎着想从杨开手中脱困，不住摇头：“不要啊，不要不要不要，我会被烧死的。”

“烧死了一了百了，正好煮一锅药汤，喝了定能延年益寿，实力大增！”杨开面目狰狞可怖。

“我有毒，不能吃的，吃了会毒死你。”小老儿惊恐大叫，眼见杨开无动于衷，连忙撒出杀手锏：“不要杀我，我可以带你去找其他的药，他们比较好吃。”

杨开手上动作一顿：“其他的药？跟你一样的存在？”

小老儿摇头晃脑：“有几株跟我一样，有些小崽子还没完全成长起来，不过吃了肯定也有用。”

他口中的小崽子，应该都是一些没有化形的存在，不过纵然没有化形，也应该成长了不知多少年月，若被进入此地的武者发现，定有一番哄抢。

“知不知道有一株果树，那上面结出了一种灵果，每次只能采下一枚便会消失不见！”杨开问道，他正愁不知去哪找那先天果树，没想到碰到的这样一株奇葩圣药，正好可以打探点消息。

“你说那株果树？”小老儿想了想，“我知道啊，那老东西比我还要老，挺难惹的。”

杨开大喜：“带我去，饶你不死！”

小老儿也大喜，两只眼睛放光：“真的？”忽然又一脸狐疑地望着杨开：“你发誓！”

杨开抬拳揍了他脑袋一下：“你生死在我掌控之中，还要我发誓？”

小老儿委屈地捂着头上的大包。

“刚才那一枚浆果……”杨开朝他头顶望去。

小老儿百般不舍地将那浆果双手奉上：“在这里呢。”

杨开接过，仔细打量一番，发现这东西就跟葡萄差不多，只不过里面蕴藏的灵力却是极为惊人，这样一枚浆果若是服用下去，不但有恢复之用，绝对还有疗伤之效。

一张口将那浆果塞进嘴中，咬破果皮，只觉无比精纯的灵力在口中爆开，仿佛一个小型的宇宙在口中炸开。

杨开连忙封闭口鼻，却依然有抑制不住的灵气顺着七窍弥漫出来，方圆百丈范围内，一片灵气氤氲。

小老儿在一旁眼巴巴地看着，五官挤在一起，一片愁云惨雾，叹息不止：“从今以后，我蒲百雄要改名蒲九十九雄了！”

他脑袋上那一串浆果，正好一百枚，是以唤自己做蒲百雄，如今被杨开吃了一枚，只剩下九十九。

好半晌之后，杨开才轻呼一口气，只感觉浑身上下使不完的力气，血肉蠕动不休，一身精血在体内流淌，赫然传出大河崩腾之音。

蒲百雄这一枚浆果，药力确实非同凡响，虽说不至于能肉白骨活死人，但只要有一口气在，这一枚浆果便能起死回生。

杨开扭头望着蒲百雄，倒是顺眼许多。

“别动什么歪心思，再敢逃跑，被我抓住一定吃了你。”杨开恶狠狠地威胁。

蒲百雄不迭地颔首；“不逃了不逃了，逃不掉了。”

“带我去找那株果树！”杨开吩咐道。

蒲百雄一跃而起，坐在杨开肩膀上，给他指引方向。

蒲百雄是这无老之地的地头龙，他在这里生活的岁月悠久，对无老之地了解极多，而且他早已化形，这些年在无老之地东奔西走，见多识广，有他指路，杨开倒是省了不少事。

一路避开许多危险，而在蒲百雄的指点下，杨开也收获了许多天才地宝，不过并没有遇到如蒲百雄这样的圣药，据蒲百雄所说，整个无老之地，如他这样能化形的圣药，总共不过十指之数，而且个个奸猾似鬼，很难捕获，他之所以阴沟里翻船，主要是没想到杨开能无视那些蒲公英花绒的威胁，等想逃的时候已经来不及了。

倏忽数日之后，杨开来到了一处沼泽前。

蒲百雄神色凝重：“老爷，这地方很危险，你可千万要小心，别掉下去了，掉下去的话咱们爷俩都得死在这里！”

第四千零八十六章 迷雾重重

那一个个浑身长满眼睛的巨物庞大无比，但杨开还要比它们高大许多。

鼻孔之中喷出两道龙息，在虚空中烙下印痕，杨开凝视着那一个个迅速接近过来的巨物，只感觉体内有无穷的力量在翻涌。

仰天怒吼，从口中发出的却是纯正龙吟，撼动九霄。

抬手在虚空之中一握，苍龙枪抓在手上。

这神枪乃是以一整条巨龙的身躯炼制而成，唯有身负龙族血脉，有龙族本源者才能催动其威能，若非如此，当年那巨神灵阿大也不会将这苍龙枪赠与杨开。

一枪在手，杨开体内的血液流淌更加凶猛，奇异的感觉自心头升起，手上抓着的似乎不是一杆神枪，而是一个同伴，一个能与自己同甘共苦，出生入死的同伴。

嗡……

苍龙枪抖动，巨大的苍龙虚影自枪身之上浮现出来，巍峨的身躯弥漫无穷龙威，一双龙睛瞧了杨开一眼，有三分欣慰，三分释然，三分认同。

虚影融入枪身之中，消失不见。

一只巨物已扑至杨开面前百丈处。

杨开抖枪直刺，庞大龙身不退反进，迎着那些巨物冲杀。

苦修数年，融合千家枪道秘术的大自在枪终于在这一刻大放异彩，在与那螳螂头大战之前，杨开动用苍龙枪只是依靠自身的本能，催发苍龙枪的威能，然而如今的他早已今非昔比，一杆长枪在手，如臂使指，朵朵枪花绽放，阵阵枪影弥漫。

不拘于行，不拘于相，枪得自在，心得自在，是为大自在枪！

与第一个巨物擦肩而过，那巨物奔腾之中陡然僵硬，瞬息之间身中数十枪，片刻之后轰然解体，爆裂开来。

紧接着是第二个，第三个……

杨开所过之处，一片腥风血雨，那一个个浑身长满眼睛的巨物竟是无一合之将，爆裂的声响不绝于耳。

轰……

杨开龙爪扣住最后一个巨物的头颅，将它狠狠地摁在大地上，地面立刻出现一个巨大无比的深坑。

龙爪攥紧，噗地一声，巨物的头颅爆碎。

百十尊巨物竟在不到半盏茶的功夫，被他屠杀的干干净净，杨开缓缓直起身子，长枪在地上一杵，静静地体会己身此刻的强横。

美妙的感觉在每一寸血肉中流淌，这力量的暴涨让他有些迷恋。

蒲百雄颤抖的声音在耳畔边响起：“老爷，它们没死！”

“嗯？”杨开霍然扭头，入目所见，两只龙睛瞪圆。

只见身后绵延数十里的战场上，那本已爆碎开来的巨物此刻化作一块块蠕动的血肉，如水银一般朝彼此靠拢，融合，最开始击杀的那些巨物已经融合了大半的身子，隐隐有要复活的迹象。

杨开眼珠子都快瞪出来了，这东西这么难杀？连苍龙枪都奈何不得它们，想要彻底击杀它们，恐怕只能用金乌真火将它们灼烧成灰了。

然则如此多的巨物，真要动用金乌真火灼烧，也是吃力不讨好的事。

杨开牙疼不已，收了龙化秘术，恢复本来的身形，抓住蒲百雄，直接将他丢进了小玄界中，身形晃动，瞬间消失在原地。

在这太墟境中，他也不敢随意施展瞬移秘术，毕竟这里的情况古怪，天地之间多有禁制，一旦施展瞬移，说不定会落进什么未知的危险之中。

若是一般的危险也就罢了，万一落进天然的大阵之中，他恐怕就要永远被困在里面。

正因为这一点，之前被那些巨物追击的时候，他才没有瞬移逃遁。

可如今不想也不行了，那些巨物生命力顽强，等它们恢复过来肯定又是一场追杀，没完没了。

就在杨开离去，片刻之后，那些巨物重新融合站起，浑身上下竟是半点伤痕也没有，没了目标，一个个站在原地咆哮不已，又过了一阵，它们才匍匐下去，所在之地化作一片满是水坑的沼泽。

又过了许久，一群武者腾空飞过这沼泽上空，不受控制地朝下跌落，掉进水坑之中化作一具具枯骨。

与此同时，杨开脸色铁青地站在一片迷雾之中，神念倏忽，警惕四周。

心中咒骂不已，早就知道在这鬼地方动用瞬移绝对没什么好事，果然一语成谶。

这迷雾如水一般在身体四周流淌，给人一种极为古怪的感觉，杨开运足目力，竟也看不到太远的距离。

不但如此，他的神念竟也被压制在身侧三丈之内。

不禁有些毛骨悚然，他的神念何其强大，比起一般的开天境都不遑多让，可依然被这迷雾压制的如此不堪，可见此地古怪。

是非之地，不宜久留，正准备再催动瞬移之术离开时，却忽然听到一阵细碎的脚步声朝这边行来。

杨开扭头望去，低喝道：“来者何人？”

脚步声顿下，紧接着一个弱弱的声音响起：“杨师兄？”

杨开闻言一怔，旋即反应过来：“顾师妹？”

这声音，赫然是琅琊福地的顾盼的声音，大喜朝那边迎去，果然没走出一段距离，便见一道俏生生的身影站在那边。

彼此凑齐了一打量，都有些欣喜。

“顾师妹你怎么在这？”杨开问道。

“我来找你啊！”顾盼望着他。

杨开不解：“找我？你怎么知道我在这？”心中不由泛起古怪的念头，他是因为要逃离那些眼睛怪的追杀，才忽然瞬移来到这里的，顾盼怎么会特意来这里找自己？

顾盼笑而不答。

杨开微微皱眉，隐约感觉有些不太对劲，但到底哪里不对又说不上来，凝声道：“师妹在这里待了多久了？可否知道怎么离开？”

顾盼道：“我也才进来，不知道怎么离开。”

杨开颔首：“既如此，那便一起吧，师妹别离我太远。”

“哦。”顾盼乖巧地点头。

两人并肩上路，在这迷雾之中行走，寻觅出路。

走出一段距离，杨开忍不住问道：“师妹，你们琅琊福地中可有一个叫张若惜的女子？最近几年才过去的。”

顾盼摇摇头道：“没听说过。”

杨开闻言神色一黯，张若惜绝对会去琅琊福地的，她先祖毕竟出身那里，她去琅琊福地也算是认祖归宗，只不过也不知是还没赶到还是顾盼真的没有听说。

身边又传来窸窸窣窣的声音，顾盼埋头忙碌。

杨开失笑：“师妹又在吃小鱼干？”

扭头望去，杨开的笑容顿时僵在脸上，爆喝一声：“何方妖孽！”

只见身边的顾盼，脑袋都变成了鱼脑袋，虽然还有人身，但看起来却是怪异到了极点。

那鱼脑袋转头望着他：“先生，我是若惜啊！”

说话间，那鱼脑袋居然变成了张若惜的模样，定定地望着他，久别重逢，无尽欢喜。

“若惜？”杨开失神，身边的不是顾盼么？怎么忽然变成张若惜了？

“夫君，你又在外面拈了几朵花，惹了几颗草？”张若惜开口，声音重叠，好像好几个人一起说话一般，那模样也不断地变化，一会化作扇轻罗，一会化作夏凝裳，又化作苏颜和雪月乃至玉如梦等人……

杨开大怒：“幻术？”

并指在左眼处一抹，低喝道：“灭世魔眼，堪破虚妄！”

左眼立刻化作金色竖仁，隐有神光内敛。

眼前变换不已的人儿立刻消失不见，取而代之的是一根破烂树枝，更让杨开惊悚的是，自己竟不知何时将这树枝抓在手上。

换句话说，他一直在跟着一根树枝说话，而且聊的津津有味。

好厉害的幻术！连他都不知不觉着了道。

神念一扫，察觉手上的树枝不过是极为普通之物，冷哼一声将之丢弃，转头看向四周。

这幻术，也不知是由人催动，还是天然如此，若是前者，此地定有大能之辈，若是后者，杨开估计自己掉进了天然的幻阵之中，那就有些麻烦了，在这幻阵内，自己的瞬移未必能起到作用。

心念一动，立刻催动空间法则，身形消失不见。

等到再出现的时候，杨开脸色阴沉。

他还是身处在一片迷雾之中，换句话说，他极有可能落进了一个天然的幻术大阵中，除非破阵，否则别想离开。

静静打量四周，看不出丝毫端倪，便是号称堪破虚妄的灭世魔眼也无能为力。

神念一动，将蒲百雄从小玄界中弄了出来，问道：“葡萄，认得这处地方吗？”

蒲百雄一脸惊诧莫名，先前他被杨开丢进小玄界，如今又被放出，场景变换太快，他有些懵然，不过一瞧四周，便开口笑道：“老爷这是迷路了啊。”

杨开黑着脸道：“这迷雾有致幻之效，着实厉害。老爷我不小心就着了道。”

蒲百雄站在杨开的肩膀上，得意洋洋道：“老爷有所不知，这可不是一般的迷雾，这是那蘑菇弄出来的手段，除非我们这些同根而生的圣药，一般人还真抗不住。”

“蘑菇？”杨开哑然。

“嗯，这里是那小蘑菇的地盘。”

杨开心头一动：“你口中的小蘑菇，难道也是一株圣药？”

蒲百雄道：“正是！”

第四千零八十八章 紫竹

他被杨开擒获，几次三番想要逃离都没能得逞，如今也熄了心思，不过这家伙坏的流脓，自己倒霉，见不得别人好，自然是想杨开将别的圣药也一并收走来跟他作伴。

小蘑菇缩了缩脖子道：“那家伙不太好惹，还是算了吧。”

葡萄瞪她一眼：“咱们老爷神功盖世，连你都迷不倒他，那竹子虽不好惹，又怎斗得过老爷。”

“竹子？”杨开挑眉，“竹子算是什么圣药？”

葡萄道：“老爷有所不知，那家伙不是一般的竹子，味道香的很呢，若是能煮成一锅汤，定能让老爷实力大增。”

杨开不置可否：“既在附近，那就去看看吧。”

“老爷这边走，我来给你指路！”蒲百雄殷勤的不得了，估计以前在那竹子手下吃过大亏，这次要借杨开之手报复回来。

杨开心知肚明，也不点破，不管那竹子是不是圣药，既然化形，肯定有非凡之处，能收走倒也不错。

半日之后，前方出现一片紫色的竹林。

蒲百雄爬在杨开的肩膀上，缩头缩脑，很是猥琐，警惕地盯着那竹林，小声道：“老爷，那就是那家伙的老巢了，老爷你要小心些，这些竹子都是那家伙的徒子徒孙，不好招惹。”

杨开嗯了一声，迈步朝前行去，很快便踏进了竹林之中。

四周紫竹，无风自动，忽然一根竹子抽打过来，势若雷霆。

杨开轻咦一声，抬手格挡，只感觉这一抽之力竟有万斤，不免诧异。

嗤嗤嗤……

一根根紫竹如有灵性一般舞动身形，狂风暴雨一般朝杨开袭下。

杨开轻哼一声，金乌真火轰然弥漫开来。那一根根紫竹顿时如避蛇蝎，再不敢靠近分毫。

“要被烤熟了……”小蘑菇爬在杨开的另一边肩膀上，眼泪汪汪。

蒲百雄叱道：“老爷自会庇护你我，瞎担心什么！”

小蘑菇伸手摸了摸自己的身体，发现没什么异常，这才长呼一口气。

烈焰翻滚，前行路上再无阻碍，很快杨开便来到了这一片竹林的正中心所在，只不过抬眼望去，却没有发现蒲百雄所说的那竹子，此地反倒是有战斗留下的痕迹。

从这痕迹来看，战斗爆发的很快，结束的也快，应该是某一方被轻易制服。

“有人先我一步将这里的竹子收走了。”杨开若有所思，那竹子虽然成精化形，但应该没有多少战斗力，就如蒲百雄和小蘑菇一样，被武者制服也是理所当然的事。

蒲百雄大感可惜：“早知道咱们就快点过来了。”

杨开虽然也有些惋惜，但并不是太在意，他已得了两株圣药，这一趟无老之地可以说是不虚此行，当然，最主要的先天灵果不入手，恐怕也没法平安离开太墟境。

月荷等人还在祝九阴手上，必须得拿先天灵果换她们的平安。

出了紫竹林，行不多久，忽然迎面有一群武者驰来，那一群武者灰头土脸，有人身上带伤，血迹斑斑。

乍一见到杨开都吃了一惊，不过在看清面容之后，那领头的武者大喜道：“杨供奉？”

杨开本没在意他们，听到喊声才扭头望去，扫了一眼道：“赤星的人？”

也只有赤星的弟子，才会这么称呼他，毕竟他名义上还是赤星的供奉，这些年也正是依靠这个名头，从赤星那边搜刮了及其庞大的财富。

“赤星邓奇，见过杨供奉！”那领头武者连忙上前见礼，余下众人也都急忙行礼，望着杨开的表情又畏又惧。

又见杨开左右肩膀上的蒲百雄和小蘑菇，都不免诧异不已。

杨开颔首道：“你们怎么了？”

邓奇一脸惭愧道：“我等兄弟奉诸位当家之命，入此地寻宝，之前在那边有所发现，可惜还没来得及深入探索，便被人家赶了出来。”

杨开皱眉道：“对方什么来头？”

邓奇汗颜：“不知道，以前从未见过。”

“很多人吗？”

邓奇更惭愧了：“孤身一人。”

杨开眉头一挑，孤身一人竟能将邓奇等人赶跑，这实力着实不错，要知道邓奇这一批人可是有上百人之多，邓奇本人更是一位下品开天，在赤星当中是大统领级别的存在，与郭子言相当。

难道是林枫和徐真他们中的某一个？这几位出身洞天福地的精锐弟子应该有这个本事。

杨开微微颔首：“既侥幸活命，那便好好珍惜吧，这无老之地诸多凶险，各自小心。”

邓奇见杨开也没有要为他们出头的意思，不免有些失望，不过他身为赤星大统领，也知道杨开与赤星之间的恩恩怨怨，倒不敢生出什么怨怼之心。

眼看杨开便要离去，邓奇连忙道：“供奉大人留步！”

杨开驻足望他：“还有什么事？”

邓奇抱拳道：“好教大人知道，我兄弟等人之前发现的那处地方，似乎有太乙净神水。”

“太乙净神水？”杨开眼前一亮，“你确定？”

邓奇赫然道：“隔得太远，没有看清楚，但有很大可能是太乙净神水。”

杨开连忙问了下方位，邓奇自然是知无不言言无不尽，给他指了位置，杨开疾驰而去。

若是一般的宝贝，杨开也未必放在眼中，这些年他在太墟境大发横财，眼界非比寻常，入这无老之地又收了两株圣药，又岂会在乎一般的宝物。

但这太乙净神水不一样，这可是及其稀有的东西。

孟宏能重塑根基，正是依靠了太乙净神水洗去了道印之中的阴阳五行之力，可以说太乙净神水是武者从头再来的本钱。

若有武者如孟宏一般想要破而后立，非得有太乙净神水不可。

孟宏那一份也是机缘巧合所得，一份太乙净神水的价值，不比六品材料差。

这东西对杨开虽然没有用处，但以后说不定自己的亲朋好友会有需要，就算不需要，拿出去换些别的宝贝也好，如今有缘碰到，又岂能错过。

身形如电，很快便来到了邓奇所说的地方。

放眼望去，杨开微微一怔，只见此地竟是聚集了不少人，而且正在大打出手，场面一片混乱。

自碰到邓奇到现在，前后也不过半个时辰的功夫，而据邓奇所言，他们是被一个人赶跑的。

换句话说，这些人也都是在这半个时辰内赶到此地的，估计是被之前的战斗波动吸引，前来查探情况。

不过此地人数虽多，杨开却也不怎么放在心上。

所有心神都被一个白玉石槽所吸引，那白玉石槽之中，一汪清澈水液静静流淌，杨开心神一振，暗道果然是太乙净神水。

这东西他之前在孟宏手上见到过，此刻再见，自然不会认错。

太乙净神水价值巨大，也难怪吸引这么多人前来争抢，甚至为此大打出手，分不清有几批人马在这里混战，不时地有武者倒地毙命。

也有不少人站在一旁冷眼旁观，虽勉力保持镇定，却难掩眼中的贪婪。

杨开的到来并没有引起太多的关注，倒是他肩膀上的两株圣药引来一道道觊觎的目光。

小蘑菇吓得瑟瑟发抖，将脑子缩在菇伞下，不敢见人，蒲百雄却是忽然凑近杨开耳边道：“老爷，那根竹子！”

杨开愕然，扭头望去，只见那边一个武者，手持一根紫竹，正朝他望来，那紫竹约莫三尺长，通体紫光盈盈，看起来极为不凡。

这就是那根竹子？之前蒲百雄带他去那片紫竹林，想要收取另外一株圣药，没想到被人捷足先登，谁知竟在这里碰到了。

而得到这紫竹的，却是一个黑衣少年，看起来年纪不大，神色冷毅。

此刻正朝杨开望来，目光在蒲百雄和小蘑菇身上转了一圈，旋即冲杨开微微点头示意。

杨开略一沉思，朝那黑衣少年靠了过去。后者皱眉不已，明显有些忌惮，不过却硬是站在原地没有动弹。

片刻后，杨开站定，他还没开口说话，便见蒲百雄一下子跳了下来，双手掐腰，爆喝道：“臭竹子，你也有今天，被人拔了吧，哈哈哈哈！”

少年手上的紫竹长出一双眼睛，俯瞰了下蒲百雄，冷笑一声：“我道是谁，原来是你这死葡萄，你是来找打的吗？”

蒲百雄大怒：“小辈年轻气盛不知天高地厚，以前都是蒲爷爷让着你，真当我怕你不成！”

那紫竹猛地晃动了一下，从少年手中挣脱下来，落地就化作一个竹子精怪，身形细长，双足双手，脑袋两边分出两根竹枝来，还长着几片绿叶，他抬手就拔了一根竹枝下来，朝蒲百雄抽去：“你敢占我便宜，看我把你葡萄抽拦！”

蒲百雄不甘示弱，根须舞动，似一根根长鞭，与那竹子打的热火朝天。

忽听哎呀一声，蒲百雄脑袋上鼓起一个大包，却是被竹子狠狠抽了一下，疼的眼泪直流，那紫竹得势不饶人，又将自己脑门边上的另一根竹条拔下，双手抓着，似挥舞两柄长剑，杀的蒲百雄节节后退，败像颓生，连根须都被斩断了几条。

**

呃，友情提示，今天愚人节。。。

第四千零八十九章 又来了两个

葡萄吃亏，哇哇大叫，小蘑菇见状上去拉架，却也被那竹子抽了一下，连翻好几个跟头，无形的孢子飘飞出去，四周武者一阵昏昏沉沉，眼前幻象丛生。

小蘑菇委屈道：“臭竹子你打我，我跟你拼了！”

低头就朝竹子冲撞过去，又被对方一剑抽了回来，一屁股跌坐在地上，眼泪直流，哭的撕心裂肺。

葡萄勃然大怒：“你敢欺负小蘑菇，我也跟你拼了！”

根须舞动翻飞，好似长出无数条胳膊，与那竹子扭打成一团，一副势要跟他同归于尽的架势。

黑衣少年身形晃了晃，眼神微微有些迷惘，忽然一摇头：“幻术？”

抬手一招，将竹子抓在手上，那紫竹泛起盈盈紫光，将少年笼罩，驱散无形孢子，让黑衣少年瞬间清醒过来。

抬头望去，只见四周那一个个武者皆都变得痴惘，显然是不知不觉间中了幻术而不自知，有的武者在哈哈大笑，有的在四处飞遁，不由毛骨悚然。

竹子开口道：“小子别怕，竹老爷在此，那小蘑菇的幻术没办法将你怎样！”

黑衣少年颔首。

杨开也将蒲百雄和小蘑菇抓了回来，放在左右肩膀上，饶有兴致地望着少年道：“怎么称呼？”

少年默了一阵，抱拳道：“向英见过杨师兄！”

杨开挑眉：“你认得我？”

向英道：“杨师兄大名，如雷贯耳。”

“恶名吧？”杨开似笑非笑。

向英眉头一皱，有些摸不准杨开到底是个什么意思，他听到的杨开的名头确实凶恶无比，一战灭杀雷光剑阁数千人，更屠灭了剑阁星市几万人，可以是一尊杀星降世，此刻真正见了才知道与传闻中有些差距。

不过他毕竟与杨开不熟，知人知面不知心，也不敢贸下定论，心中对杨开诸多提防。

“我欲去取那太乙净神水，向兄可有指教？”杨开偏头望着他。

此地人数虽多，但皆已陷入幻术之中，此刻神智混沌，不足为虑，唯一清醒的也就是杨开和向英两人了。

向英淡淡道：“各凭手段！”

显然是不愿退缩，那太乙净神水对他也有莫大的吸引力。

杨开颔首，盯着他手上的紫竹，话锋一转道：“向兄这根竹子不凡，可愿割爱？”

向英还没开口说话，那竹子却是大怒道：“少来打竹老爷的主意，你这家伙跟死葡萄一丘之貉，定不是什么好东西。”

杨开哑然，失笑道：“看来我们无缘。”他也就是随口一问，既然这竹子本身都不愿意，杨开也不想勉强，真要动手抢夺的话，这向英应该不是他的对手。

不再理会，迈步朝前行去。

葡萄紧张兮兮地道：“老爷你小心一些，这地方有些古怪。”

杨开微微一笑道：“天地灵物所在，自然不可能毫不设防，不过纵有万般凶险，一力破之便是！”

话落之时，他与向英两人齐齐朝前扑去。

身形晃动的瞬间，两人各自朝对方拍出一掌，轰地一声巨响，杨开身形微微一震，口中轻咦一声，却见那向英后退三步，竟是没被自己拍飞出去。

“了不起！”杨开赞叹不已。

虽只是短暂的一次接触，但杨开也依然瞧出这向英的不凡之处，对方掌中，几种阴阳五行之力萦绕，威力巨大，而且品相极为不俗，赫然都是六品的力量。

换句话说，这向英凝练的，竟全都是六品的开天之材！

若非如此，他也不至于能接下自己这一掌！

杨开挑眉道：“向兄是洞天福地的高徒？”他之所见，只有出身那些洞天福地的几个家伙，才有本事凝练六品的本钱。

向英稳住身形，压下心头翻滚气血，佩服不已：“百闻不如一见，杨师兄果然了得，小弟出身卑微，并非来自哪座洞天，也非某处福地！”

杨开眼前一亮：“我明白了！”

这向英，赫然也是个承载者，唯有圣灵之力，才能培养出如此出色的承载者，只是不知他到底是哪位圣灵的承载者。

早就听祝九阴说，诸多圣灵暗中培养了自己的承载者，让他们在这些年刻苦修炼，增强实力，好在无老之地夺取那一份机缘，可迄今为止，杨开所知道的只有徐真等人，却不想在这里居然碰到一个。

怪不得他能收取那紫竹，既是圣灵的承载者，自然有这个本事。

说话的功夫，杨开步伐不停，急速朝那白玉石槽靠拢。

向英见状脸色微变，周身忽然爆出一层血雾，显然是施展了什么秘术，速度大增，也朝那白玉石槽扑去。

如今这太乙净神水只有他们两人争夺，谁能先一步抵达那白玉石槽，谁便能占据先机，他自然不愿甘于人后。

不过很快，他便露出愕然之色，因为不管他如何努力，竟都没法接近那白玉石槽分毫。

扭头望去，杨开同样露出愕然的表情。

白玉石槽距离他们两人的位置其实并不算太远，只有百来丈左右，以两人的实力，这点距离等于不存在，一步便能抵达。

但诡异的是，无论两人如何飞奔，与那白玉石槽的距离竟都没有拉近分毫，那石槽一直距离他们百丈左右。

观望四周，那些武者还陷入幻术之中不可自拔，与他们之间的距离也没有多大变化，好似他与杨开两人一直在原地踏步一般。

向英脸色凝重，额头冒出了些许冷汗，这情况未免太过诡异，他以前从未遇到过。

又飞奔一阵，忽然四周莫名其妙多出了好多人，这些人之前一直不可见，此刻却是鬼魅般现身四周，一个个都拼命地想要朝那白玉石槽靠拢，可惜根本无能为力。

也有一些武者面色颓然地驻足不前，看傻子一样看着旁边的人。

杨开和向英都吓了一跳，四周这些人是什么情况？他们从哪冒出来的？这些人绝对不是刚才那些中了幻术的人，因为那些人还身处幻境之中无法自拔。

“又来了两个。”一个老者哈哈大笑。

“哎，这下完了，怕是走不出去了，就说这等天地灵物四周怎么可能没有半点凶险，原来这凶险不可查，不可知，只有落足进来才能知晓。”又有一个驻足原地的中年男子摇头叹息，一脸灰败。

“这到底是什么鬼地方，我要出去啊！”有人朝反向奔逃，却始终无法逃离此地，那白玉石槽四周方圆百丈，仿佛有一个看不见的囚笼，将所有人都困在其中，这囚笼内诡异莫测，不管朝哪个方向奔逃，都无法逃离半步。

杨开打量四周一阵，驻足下来，凝声道：“蘑菇，这是幻术吗？”

小蘑菇把脑袋摇成了拨浪鼓：“没感觉到。”

玄彩幻菇本身就有致幻的功效，她既然这么说，那就应该不是幻术，更何况，杨开也没察觉到幻术的痕迹，若真是幻术，温神莲可破之。

“不是幻术……”杨开眉头紧皱，扭头朝身边不远处一人问道：“老丈，你进来多久了？”

那老者正是之前开口说话之人，闻言道：“哎，被困在这里三天了，老夫是第一个进来的，他们这些家伙都是这几日陆陆续续闯进来的。”

杨开无语，被困在此地的武者，少说也有数百人之多，换句话说，这三日来，这数百人都发现了那太乙净神水，想要将之收入囊中，结果落进了这诡异的囚笼之中无法自拔，他和向英是最后进来的，之前之所以没发现这些人，应该是还没有彻底进入这无形的囚笼。

只有踏足此地，才能看到这些人。

“老丈可有什么发现？”杨开又问道。

那老者叹息道：“若有发现，老夫又岂会被困在这里？”抬头吆喝道：“你们都别跑了，跑不掉的，老夫在这里跑了三天，也没见接近那石槽分毫，你们还要跑多久？”

众人闻言，逐渐驻足下来。

有人开口道：“这地方怎么回事？明明感觉自己确实在前进，为何又在原地踏步？”

这是所有人都想不明白的事，所以才显得诡异无比。

“此地可能有一处天然大阵，或为幻阵，或为迷阵，不破大阵，我们必将永远被困于此地。”

“如何破阵？诸位朋友有哪位精通阵法者？”

“小弟略懂一二，只是看不出什么跟脚，可能是我才疏学浅，修行不精。”

“那怎么办，难不成还能在这里等死？”

一群人吵吵嚷嚷，你一句我一句，七嘴八舌好不热闹。

那老者不断地安抚众人的情绪，好不容易才让场面清净下来，朗声道：“诸位既无有破阵者，那老夫的意见，便是以力破之，我等一起出手，施展最强之力，老夫就不信这狗屁阵法能支撑的住！”

“老先生言之有理！”有人闻言赞同，“我们这么多人一起出手，就算此地真有什么大阵也定能破去。”

“破阵之后那太乙净神水人人有份，大家均分！”有人吆喝道。

这话没人搭理，让他闹了个没趣。

第四千零九十章 空间大道

老者第一个提议联手，以力破阵，自然由他来从中斡旋，每个人都只能原地踏步，没办法靠近别人，也没办法前进后退，如此一来，这里人数虽多，却也没法布阵，以阵法联合众人之力，只能各自施展神通。

商议完毕，老者正欲发号施令，忽见杨开神色有异，扭头道：“小友似有什么发现？”

杨开眸中异彩连连，闻言颔首道：“有些眉目，不过参悟不透，需要些时间。”

老者眼前一亮：“既有发现，何不说出来大家一起参详参详？”

“是啊是啊，一人智短，众人智长，这位朋友不妨将自己的发现说出来，我们一起破解困局。”有人赞同附和。

杨开冷笑道：“本座有发现是本座的本事，为何要告知你们？”

那人神色一沉，怒斥道：“小辈好生无礼。”

身边老者也摇头道：“小友此言差矣，我等被困在此地，身陷囹圄，需得齐心合力方能脱困，小友这个时候还是不要藏私的好。”

杨开淡淡道：“非本座不愿说，而是说了你们也不懂。”

老者摇头叹息：“敝帚自珍，害人害己啊。”

“这小子真够臭屁的，小辈，等脱困了你别跑，某家跟你好好说道说道！”

杨开不理会他，闭上眼睛，神念放出，默默感知起来。

见他如此，那老者也不再勉强，统筹众人，一声令下之时，一道道秘书秘宝之威轰然绽放出来，四周空间能量剧烈波动不止，泛起一层又一层的涟漪，朝外扩散开来。

所有人都眼巴巴地观望，直等到各自的神通威能散尽，也不见四周有半点变化。

那老者脸色一沉，爆喝道：“再来！”

又是一轮神通施展出来。

轰隆隆的声响不绝于耳，数百武者一起出手的场面倒也蔚为壮观，而且为了脱困，鲜少有人留手，每一击都可以说是全力施为。

那虚空震动，乾坤颠覆，力量的余波扩散，一圈圈光晕震荡不休。

半个时辰，一个时辰，三个时辰……

数百武者累的几乎吐血，个个都脸色苍白，气息不稳，他们都是帝尊境，虽然在这太墟境都各有机缘，凝聚了不少阴阳五行之力，但长时间这么全力出手，也有些支撑不住了。

而如此长时间的施为却没有半分效果，不少人都生出气馁之心。

那老者不断地鼓舞士气，却也无能为力，不得不让众人暂时休息，恢复力量。

扭头望去，只见杨开依然站在原地，动也不动，心中不免有些恼火，他们这些人拼死拼活，一起出力想要破解困局离开这里，这青年倒是好，老神在在地站在这里，看似参悟玄机，谁又知道他是不是想节省力气，等关键时刻摘桃子？

便在这时，忽然又有数百人一起涌了进来，落进这无形囚笼，却是之前那些中了幻术的武者终于恢复，欲要抢夺太乙净神水，结果赴了前人后尘。

这些新来者与之前的武者一样，拼命地朝前冲去，却始终在原地踏步，根本无法接近那白玉石槽分毫。

修养的众人都怜悯地望着这些后来者，一副早知如此的表情。

老者朗声将此地局势说了一遍，这才让他们停止挣扎。

“如今又有数百朋友落进此地，我等实力大增，这一次定能破局！”老者精神振奋不已，“诸位赶紧调息，一个时辰后咱们再一起出手！”

众人轰然叫好。

一个时辰之后，老者喝令之下，近千人一起施展神通秘术，威势比起之前强了一倍不止。

又是几个时辰后，近千人脸色苍白地站在原地，气喘吁吁，面色灰败。

他们这么多人一起出手，竟也撼动不了这无形囚笼分毫，每个人的心都沉入谷底，真不知该如何才能破局了。

“这天下没有不破之阵，老夫还不信邪了，诸位且休息休息，我等重头再来！”老者虽然力量消耗巨大，但干劲十足。

只可惜士气这东西，一鼓作气，再而衰，三而竭，几次三番下来，不少人都心生悲观，哪还有之前的劲头。

等动第三次合力出手之时，许多人已经只是在应付了，老者见状虽然恼怒，却也无能为力。

蓦然间，一声大笑传来，一直闭眸参悟玄机的杨开忽然睁开眼睛，眸中精光闪烁，凝视前方虚空，赞叹道：“妙啊，妙啊，原来是这么回事！”

这般说着，他忽然朝前踏出一步。

这一步踏出，所有人都瞪大了眼珠子，吃惊地望着他。

只因这一步，竟是真的踏了出去，而在此之前，所有被困在这里的武者，无论如何奔逃，看起来都像是在原地踏步。

“小……小友？”那老者紧张兮兮地望着杨开：“这是怎么做到的？”

杨开脸上虽然挂着笑容，但那眼神却是凝重万分，随口道：“空间折叠，空间延伸，看似只有百丈距离，实则不管怎么奔逃，脚下空间都在无限延伸，让人生出原地踏步的错觉，原来空间大道还能这么施展，这天地果然神奇！”

说话间，杨开又朝前踏出一步，而与此同时，体内道印陡然凝固了一丝。

他的道印，乃是虚空大道，如今落进在这困局，参悟良久有所收获，竟让道印也变得坚固了一些。

要知道他的道印可是经过道一神水固化过的，想要再有精进极为艰难，可见他这一次参悟收获之大。

“空间折叠，空间延伸？”老者与其他武者听的一头雾水，倒是那向英眉头一皱，若有所思。

“说了你们也不懂，乖乖站在原地等着，待本座取了那神水，尔等自能脱困！”杨开也懒得解释太多，这关乎道空间法则和空间大道，没说修炼过说再多也参悟不透。

一步步朝前踏去，速度虽慢，但确实在朝那白玉石槽接近。

便在杨开踏出十步之后，那向英忽然顺着他踏出去的方向轻轻舞动了一下手中的紫竹，那紫竹之上，一层紫色光芒荡漾开来，向英身形不动，竟诡异地朝前移动了三尺距离。

杨开有所察觉，回头望去，正好看到这一幕，心头一怔，心想这向英也修炼了空间法则？

向英抬头朝他望来，轻轻颔首：“多谢杨师兄解惑！”

手中紫竹又朝前一点，紫光荡漾，身形再次朝前移动一截。

这家伙没有修炼空间法则，杨开从他身上没感受到空间力量的波动，他能做到这一点，依靠的全是那紫竹的力量！

那紫竹竟给他一种一力破万法的感觉，此地的诡异严格说起来，也可以说是一种神通，只不过是天地自生的神通，在那紫竹的功效之下，自然没法影响到向英。

这紫竹圣药竟有这么强？杨开撇头看看自己肩膀上的葡萄和小蘑菇，顿时觉得这两个家伙弱爆了。

近千人众目睽睽之下，只见杨开一步步地朝前踏去，而向英则是鬼魅漂移，两人竟是不分先后，不断地朝那白玉石槽靠拢。

杨开虽先行几步，可很快就被向英追平。

不到半盏茶功夫，两人距离那白玉石槽只有几丈距离了。

向英忽然抬手，持紫竹朝杨开点了一下，淡淡道：“杨师兄，得罪了！”

这一点之下，杨开一步踏出，竟没能走出去，反而留在了原地。

便是这一瞬间的功夫，向英扑倒了白玉石槽面前，抬手就祭出一个玉瓶，抢夺那石槽中的太乙净神水。

杨开大笑一声：“你若不对我出手，我还有些犹豫，既然你不仁，那就休怪我不义了。”

空间法则催动，口中轻喝一声：“退！”

向英眼瞅着便能将石槽中的太乙净神水收入瓶中，可就在这时，眼前一花，一下收了个空，等回过神的时候，自己不知何时竟返回了原点，距离那石槽足足百丈距离！

向英脸色顿时黑如锅底。

他以手中紫竹破这天地神通，一步步靠近石槽，又怎及得上杨开参悟这神通精髓，借以己用？

一个是破，一个是借，高下立判！

白玉石槽旁，杨开独自一人，俯瞰槽中神水，咧嘴微笑。

也无需用什么容器了，神念一动，打开小玄界，将白玉石槽中的太乙净神水收进了小玄界内，仔细储存。

这太乙净神水分量不少，足够数十上百人使用。

不大片刻功夫，杨开便将这神水收了个干干净净。

一群人看的又是羡慕又是恼火，杨开这番作为，这是连口汤水都不给他们喝。

而就在杨开将太乙净神水收取干净的瞬间，面前的白玉石台忽然一阵扭曲，逐渐变得淡薄透明，很快消失不见。

太乙净神水钟天地之灵秀，应运而生，这白玉石槽看似实体，实则不过是天地大道的显化，神水消失，这容器也消融不见。

与此同时，一直捆缚众人的那无形之力消失的干干净净。

脱困的一瞬间，便有数十人腾空而起，齐齐朝杨开扑杀过去，爆喝声响起：“小辈，将那神水留下来！”

第四千零九十五章 葫芦七兄弟

帝天这个组织是在太墟境中崛起的，乃是丁乙一手创办，这些年麾下也聚集了不少人马，无老之地排斥开天境，唯有帝尊境才能进入这里，帝天占了很大的便宜，因为他们全都是帝尊境。

之前在那七彩通道之中，丁乙率帝天众人拦截通道，搅的鸡飞狗跳，死伤无数。

不过他早些年在杨开手下吃过亏，险些丧命，自那之后便对杨开忌惮无比，所以一直以来都挺给杨开面子，无论是当年在元磁山上，又或者是之前的七彩通道中，都曾与他为善。

丁乙身上也有伤痕，估计这一路走来不算平静。

这山下总共不过千人，可帝天一下就来了两三千之多，几乎是此地人数的两三倍，谁能不忌惮？如此庞大的一个势力，完全可以左右此地的局面。

瞬瞬间，帝天众人便已到了山脚下，那丁乙扛着鬼头大刀，睥睨四方，忽然目光一凝，定格在某人身上，大怒道：“真是踏破铁无觅处，得来全不费功夫，小贼胆敢抢我圣药，这下被我逮到了，看你死不死！”

那大刀朝前指去，目标赫然是得了葫芦藤的那个矮小男子。

那矮小男子眉头微皱，显然也感觉有些棘手，若是丁乙一人，他自是不惧，葫芦藤威能非凡，莫说一个丁乙，便是十个百个也是送菜，可帝天人数太多了，真要是打起来，他肯定吃亏。

略做沉吟，矮小男子道：“丁乙，圣药非凡，有能者居之，它既选择了我，那便是与我有缘，你又何必强求？”

“有缘你大爷！”丁乙怒火中烧，“若不是你横插一手，这圣药早入我丁乙囊中，你卑鄙无耻，暗中抢我圣药，如今还有脸来说这些？”

矮小男子冷哼：“你口口声声说这是你的圣药，你叫它一声，看它应不应你！”

丁乙怒道：“你叫我一声爷爷，看我应不应你！”

这两人吵的不可开交，引来无数人瞩目，杨开也露出恍然之色。

他之前在蒲百雄和小蘑菇的指引下去寻那葫芦藤，谁知被人捷足先登，从那里遗留下来的痕迹看，应该是经历过一场战斗，而且是人数不少的战斗。

现在看来，应该是丁乙率领帝天的人，与那葫芦藤打过一场，只不过在关键时刻被这矮小男子摘了桃子。

任谁遇到这种事恐怕都会憋着一肚子怒火，定然不会善罢甘休。

丁乙率众寻到此地，估计也没想到会碰到这抢夺圣药的小贼，不过如今既然碰到了，自然不会轻易放过他。

“如今这圣药已入我手，你待如何？”那矮小男子虽孤身一人面对帝天数千人，竟也怡然不惧。

丁乙嘿嘿狞笑：“还能如何，自然是杀了你，然后把圣药抢回来！这辈子还没人能占我丁乙的便宜！”

这般说着，身后大氅一抖，麾下数千人立刻行动起来，帝天成立十数年了，是太墟境刚开的时候就创建的，这些年帝天众人在丁乙的带领下，活跃在太墟境各地，经历大大小小的战斗无数场，便是兽潮都抵挡过好几波，此刻首领无需多言，众人便各司其职，霎时间，数千人合围成势，将那矮小男子包围在中间。

矮小男子脸色愈发阴沉。

“丁乙，先天果树便在眼前，若能得先天灵果，所获好处岂不多过一株圣药，你我恩怨是否可以放在争夺灵果之后再解决？”矮小男子提议道。

丁乙大刀一指：“敌寇当前，老子哪管得了什么灵果不灵果，说吧，你是要老子一刀砍死你，还是一刀刀砍死你！”

矮小男子摇头叹息：“看样子是没法善了了，哎，本不想杀你们，既然你们主动求死，那就成全了你们吧。”

这般说着，伸手一抖葫芦藤。

那葫芦藤上挂着的七个小葫芦咕噜噜滚了下来，顷刻间化作一个个小人儿，每个小人儿都穿着绿叶短衫，赤着双足，头顶色彩不一样的小葫芦。

一个葫芦手擎天，脆生生道：“我乃大娃！”

另一个葫芦半蹲运气，脆生生道：“我乃二娃！”

又有葫芦凑过来，手搭凉棚，做猴子观海状：“我乃三娃！”

第四个葫芦抱臂而立，沉声道：“我是四娃！”

嗖嗖两声，两个葫芦飞上这这四个葫芦的肩膀，单足而立。

“我乃五娃！”

“我是六娃！”

最后一个葫芦凌空翻滚，立于所有葫芦之上，双手掐腰，哈哈大笑：“我是七娃啦！”

葫芦们齐声道：“我们是葫芦七兄弟！”

杨开看的目瞪口呆，一旁的徐真也是嘴角抽搐：“这圣药……挺有意思的。”

蒲百雄嗤了一声：“装神弄鬼！”

反倒是小蘑菇，双眼冒着星星，握拳道：“葫芦哥哥们，都小心点啊！”

七个葫芦扭头望来，冲小蘑菇嘿嘿一笑。

丁乙脸色阴沉，大刀一指：“给我弄死这小贼，别伤到葫芦了！”

话落瞬瞬，铺天盖地的攻击便朝那矮小男子打了过去。

葫芦们顿时滚做一团，大娃冲上前来，脆喝道：“看我不坏金身！”

金光大放，一层金灿灿的光幕，瞬间笼罩方圆三丈之地，那无数攻击打在光幕之上，竟被光幕抵消大半。

杨开神色一动：“五品金行！”

这大娃催动出来的力量，竟是五品金行之力！那金行之力化作防护，固若金汤。

帝天人数虽多，但能凝练五品之力的人却不多，五品以下的力量轰击在这光幕上，只让那光幕泛起一层层涟漪。

唯有五品力量的攻击，才能对光幕造成实质的冲击。

不过那攻击实在太多，所以这金行之力汇聚的防护也无法与之抗衡，只坚持了短短一息便轰然告破。

不过这一瞬间的功夫，却为矮小男子赢的了生机。

其他六个葫芦各自催动力量，赫然是阴阳五行齐聚，化作一层又一层的防护，守在矮小男子身旁。

等到这七层防护被破之后，所有的攻击都已消弭无踪。

矮小男子冷哼一声，手中的葫芦藤猛地一抖，爆喝道：“去！”

三娃四娃顿时朝人群扑去，身在半空中，各自猛吸一口气，然后张口就吐。

三娃口中喷出精纯至极的水行之力，而四娃口中烈火炎炎。

水火相融，轰然爆震，人群之中，一股巨大无比的冲击跌宕开来。

惨叫声传出，帝天上百武者各有不同程度的损伤，下饺子一般从空中跌落下来。

与此同时，那矮小男子手中葫芦藤又是一抖，六娃七娃化作两道阴阳长虹，交叉而去，放眼望去，似是一柄巨大无比的剪刀，从帝天众人之中一剪而过。

嗤嗤嗤……

鲜血喷涌的声音传出，数十个武者被拦腰剪断，五脏六腑暴露在空气中，不受控制地朝下跌落，有人身在半空中，慌乱地将肠子塞回腹腔，却是挽不回失去的生机。

所有见到这一幕的武者都惊骇欲绝。

杨开也是神色一凛。

他没想到这葫芦圣药的威能竟是如此强大，七个葫芦，对应了阴阳五行之力，每一种都有五品，等闲武者根本无法与之抗衡。

这一个照面之下，帝天便吃了大亏，损兵折将多达两百人。

怪不得这矮小男子虽被帝天包围，却是处变不惊，原来有所依仗。

“厉害！”徐真赞叹，双眼冒光地望着那葫芦藤，这东西任谁看着都有些眼红。

然而葫芦藤威能虽猛，但帝天毕竟人数众多，而且久经战阵，虽吃了一个闷亏，可也是慌而不乱，面对那阴阳双剪，数千人化作十几个战阵，上百人一组，步步紧逼，将那阴阳双剪死死缠住。

另有数百精锐，完全无视了那几个小葫芦，朝矮小男子冲杀过去。

矮小男子身旁还剩下三个葫芦，分别对应了金木土之力。

眼看敌人逼迫而来，矮小男子也是神色不变，再次一抖葫芦藤。

大娃立刻化作一道金光，冲了上去。

战阵前方，一个武者探手就朝大娃抓了过去，嘿嘿一笑：“小葫芦还敢自投罗网。”之前见过这大娃施展出不坏金身，他还以为这葫芦主防御之力。

丁乙却是脸色一变，爆喝道：“小心！”

话音才落，便见大娃一拳挥出。

轰地一声巨响，那领头的武者被一股大力砸中，身形不受控制地朝后飞去，身在半空中，手臂寸寸爆开，连那骨头都碎裂开来。

“好大的力气。”杨开唏嘘一声。

“金行主杀伐，这人大意了啊。”徐真也摇头叹息。

轰飞那领头者之后，大娃忽然滴溜溜旋转起来，双手双足，连带真上的每一个部位，都化作无坚不摧的利器，眨眼功夫就将一道战阵凿穿。

砰砰砰的声响不绝于耳，布下这战阵的上百武者，除了极少数十几个运气比较不错的，剩下的人无不身受重创，喋血翻飞。

大娃身形不停，又化作一道金钻，从背后横冲直撞而来。

侧旁另一道战阵掩杀过来，领头者爆喝：“祭天罗地网！”

一张大网遮蔽天地，朝大娃当头罩下。

第四千零九十六章 各展神通

那大网坚韧，显然是用及其珍贵的材料炼制而成，又有上百人组成的战阵一起出手催动，威能着实非凡，竟将那葫芦困在其中，任凭葫芦在其中左冲右突，也暂时脱困不得。

矮小男子脸色微微一沉，显然也没想到帝天这群人这般难缠。

杨开也不由高看了他们一眼，一直以来，他都以为帝天这个组织松散如沙，如今看来，丁乙多少有些手段，竟能将这群散兵游勇整合成一股不俗的力量。

又有几道战阵掩杀过来，化作滚滚洪流朝矮小男子冲撞过去，而那矮小男子身边只剩下土木两种属性的葫芦了。

他却是处变不惊，眼看便要被那战阵洪流吞噬，这才单手一掐诀，那五娃嘿了一声，身上陡然浮现出土黄色的光芒，将矮小男子罩在其中，形成一道防护，比起大娃的不坏金身更加坚固。

土行本就主防御，就如杨开凝练的土行之力一样，能够凝聚出龙盾秘术，能有如此威能不足为奇。

轰隆隆的声响之中，那一道道攻击打将下来，竟被那光幕齐齐阻拦在外。

剩下一个木娃滴溜溜一转，扎进了大地之中，紧接着，地面崩裂，一道道根须犹如地龙一般在地下翻滚绵延，让大地都波涛起伏。

嗖嗖嗖嗖……

一道道根须从地下刺出，贯穿一道又一道战阵，瞬息间对帝天造成极大的损伤。

又有那水娃和火娃合力，施展水火爆裂之术，还有那阴阳两个葫芦娃化作巨剪，穿梭虚空，纵横来回，收割武者生命。

矮小男子凭借一根葫芦藤和藤上的七个小葫芦，竟与帝天众人斗的热火朝天。

杨开看的叹为观止，这葫芦藤的威能竟恐怖如斯，是他没想到的，这绝对是最能打的圣药了，纵然他有葡萄和小蘑菇在手，也不免有些羡慕矮小男子的运气，能得到这样的圣药，这家伙当真鸿运齐天。

“可惜了，这家伙运气不错，实力也不俗，可惜碰到了帝天。”徐真在一旁微微叹息。

杨开也颔首赞同，那矮小男子虽然表现惊艳，但毕竟孤身一人，帝天人多势众，这么打下去，他早晚得吃亏。

关键就看那土娃能给他提供多久的防护了。

果不其然，前后不过三十息的功夫，土娃忽然涨红了脸，闷声道：“坚持不住啦！”

它催动的防护此刻一片震荡，摇摇欲坠，承受了太多的攻击，虽是五品土行凝聚的防护，却也抗不住无休止的冲击。

矮小男子脸色微微一变。

便在这时，丁乙忽然爆喝一声：“某家等这一刻多时了！”

他一直在冷眼旁观，没有参与战局之中，即便是自己的手下死伤无数也无动于衷，显然是在寻觅机会，一锤定音。

而如今，便到了他出手的时候。

那鬼头大刀之上，一股灼热无比的力量忽然弥漫出来，丁乙高举手上大刀，狠狠朝下斩来，神色冷毅！

而就在丁乙有所动作的一瞬间，无论是杨开还是徐真都忍不住惊咦一声，抬头朝他望去，只因他那大刀上萦绕的灼热之力，似乎有些非比寻常。

徐真惊呼：“七品火行！”

这丁乙，竟凝聚了七品火行的力量！

杨开眸中闪过一丝异彩，紧接着恍然大悟！

在这太墟境中，想要凝聚七品的力量，唯有借助圣灵之力，祝九阴也说了，太墟境以前确实有不少七品的宝物，但这么多年来早就消耗干净了，杨开之前想找一份七品的金行宝物都找不到，祝九阴麾下百万大军搜便了太墟境每一个角落也无功而返。

可没有七品的宝物，不代表无法凝聚七品之力，那一尊尊圣灵体内的内丹，最起码都是七品的。

丁乙如今能施展出七品的火行，明显是得圣灵相助，换句话说，这家伙竟也是个承载者，有一尊圣灵以自身的内丹之力，助他凝聚了七品火行！

想想也不奇怪，圣灵们寻觅各自的承载者，自然会选择那些资质不俗，潜力巨大的武者，丁乙在进入太墟境之前无名之辈，可进入太墟之后便大放异彩，第一时间创建了帝天。

这些年闯荡太墟境，名声在外，被某尊圣灵盯上也不足为奇。

而能助他凝聚火行之力的，绝对是火属性的圣灵，杨开之前在无老之地外围见到了最起码五十尊圣灵，其中纯粹火属性的圣灵寥寥无几，也不知丁乙到底是得了那尊圣灵的青睐。

就在他思索之时，丁乙手上那鬼头大刀绽放出耀眼光芒，啼鸣声响起时，一只似鹤似禽的单足火鸟从刀上飞出，翼展百丈，携焚尽天下之威朝那矮小男子撞来。

“毕方！”杨开和徐真齐声低呼。

一切都明了了，这丁乙，赫然是毕方的承载者，毕方是火属性的圣灵，以内丹之力助丁乙凝聚出七品火行自是不在话下。

不过丁乙这家伙也够了得的，道印竟能承受七品火行的冲击，显然根基扎实，底蕴不俗，否则纵然有毕方相助，他也休想有此成就。

太墟境内，一个个后起之秀大放异彩，每一次太墟境的开启都会早就无数年青一代的强者，在未来成长起来，成为一尊尊名震三千世界的巨擘。

毕方之火乃是七品，而那土娃的力量不过是五品，自然不可能挡得住丁乙这含怒一击，巨大的毕方才刚刚触及那土行防护，防护便轰然破碎，土娃一屁股跌坐在地上，吓傻了一般，双目无神。

眼看着那矮小男子便要丧命在这一刀之下，谁知他竟是忽然紧握一拳，轰然朝上砸了过去。

“自寻死路！”丁乙一刀斩出，自觉大局已定，哈哈大笑。

笑声戛然而止。

那矮小男子的拳上爆出一团金光，浓郁的金行之力跌宕，那金行之力赫然也是七品，金光璀璨，化作一只巨大的异兽，朝毕方撞了过去。

“金兀！”徐真眼珠子一瞪。

杨开眸中寒光一闪，也认出了这异兽的来历。

这赫然是圣灵金兀的形象，而他之前被祝九阴带着赶往无老之地的时候，就曾被金兀联合其他四尊圣灵追杀过，导致他与祝九阴费了好大一番力气才赶到无老之地。

那金兀与祝九阴之间也不知是什么仇什么怨，先前那次追杀便是他主导的。

这矮小男子竟是金兀选择的承载者？

在此之前，杨开就知道许多承载者隐藏了身份，毕竟要参与那夺灵之战，隐藏身份有益行事，除了少数一些明面上的承载者之外，大多数承载者都潜于水下。

自进了这无老之地到了现在，杨开已经碰到好几个这样的潜伏者了。

向英是一个，丁乙是一个，方岳是一个，眼前这个矮小男子又是一个……

这还只是他遇到的，没遇到的呢？这一个个承载者都得到了背后圣灵的大力栽培，各有底蕴，单看眼前这一场争斗就知道了，那最后的夺灵之战，定是一场龙争虎斗！

无论是金兀还是毕方，都是存活无数年的老牌圣灵，栽培自己的承载者不遗余力，甚至不惜耗费自己内丹的力量替他们凝聚五行。

两尊圣灵的实力相仿，这就导致了丁乙和矮小男子施展出来的手段威能也差不多，众目睽睽之下，那巨兽和毕方在半空中相遇，啼鸣嘶吼声不断，金光火光交融，恐怖的冲击波四散开来，帝天众人一阵人仰马翻，就连围观的上千人也抑制不住地往后退去。

丁乙闷哼，脸色微微有些苍白，显然方才那手段施展出来，对他自身也有不小的负荷。而那矮小男子同样往后退了好几步，一只脚踩进了大地中，地面寸寸龟裂，一道道裂缝以脚底为中心，蜘蛛网一般密集。

稳住身形的一瞬间，矮小男子便脸色狰狞，双手一掐诀，一指朝丁乙点了过去。

莫大的危机降临，将丁乙笼罩。

丁乙神色大变，他资质虽然不俗，但远不足以承受七品火行的力量，毕方为了让他能争夺那先天灵果，动用秘术以内丹之力，强行替他凝聚了七品火行。

如此一来就导致了他道印的不稳，时刻受到七品火行的冲击，不施展这火行力量的时候，还能勉强压制，一旦施展，道印就震动不休，半个时辰内实力锐减。

毕方此举，是在揠苗助长，但对于一尊圣灵来说，关心的只是那一枚能助他脱困的灵果，至于丁乙日后是生是死，与他毫无关系。

许多圣灵都是这么行事的。

矮小男子出手的时机恰到好处，正是丁乙心神震荡，全力维持道印之时，这个时候他哪有反抗的力量？

一根巨锥旋转破空，朝他眉心钻来。

“吾命休矣！”丁乙心中大呼，一脸不甘。

眼看那巨锥便要钻进自己头颅之中，一股奇特的力量将自己包裹，眼前视野忽然一变，己身所处的空间似乎都微微震荡了一下，紧接着那巨锥竟是消失不见了。

再放眼望去，自己已经不在之前的地方，竟是莫名其妙地移动了数十丈距离，正是这奇特的移动，让他逃过了一劫。

第四千零九十八章 三千世界树

虫雾无声无息地朝杨开罩来，将他团团包裹，金乌真火熊熊燃起，呼地一声将那虫云点燃，霎时间，噼里啪啦的炸响不绝于耳，虫云化作火云，一只只虫豸烧成灰烬。

前行路上，诸多凶险，不但有那虚空生雷霆的轰击，有那虫云的滋扰，还有许多想象不到的危机。

地面忽然裂开，露出一道深渊，将武者吞噬后合拢，悄无声息地夺取性命，有些人甚至连自己身边的同伴什么时候消失不见的都不清楚，一回头时，只剩下自己孤家寡人一个，顿时毛骨悚然。

数千武者涌进这山中，前后不过一炷香功夫，便折损两三成之多，而且越是往山上行去，那凶险就越大，危机降临的也越是频繁。

杨开屡次中招，多亏了扎实的底蕴才幸免于难。

但其他武者就没那么好运了，无论是雷霆又或是虫云，都不是那么好抵挡的。

行至半山腰处，人数锐减，还有胆子继续前行的，莫不是对自己的实力有极大的自信，又或者抱着入得宝山不能空手而归的心态，奋力一搏。

向英和那得到阿苦的青年遥遥领先，至于徐真则落后一些，倒不是说徐真的实力不如两人，只是人有所长，尺有所短，向英手中一根紫竹破尽万法，凌空一点便足以让雷霆湮灭，虫云退散。

那得到阿苦的青年手段亦是不俗，杨开很怀疑他是哪位圣灵选择的承载者，只是此人不显山不露水，也摸不清他的底细。

这还只是明面上的，那些潜伏在水下的承载者又有多少？

毕竟之前杨开见到的圣灵可就有五十多尊，每一尊圣灵都有自己的承载者，那最起码就有五十多位承载者。

矮小男子依然不见踪影，也不知他身在何处。

杨开一边前行，一边左右观望，寻觅他的身影。

一点光芒忽然在前方不远处亮起，那光芒初现之时及其微弱，但一眨眼的功夫就变得亮如白昼，及其恐怖的气息从那光芒之中传来，刺啦啦的声响之中，雷蛇以那光芒所在为中心，疯狂舞动扩散。

蒲百雄惊叫一声：“小心啊！”

杨开已探手朝前方抓去，空间法则跌宕之下，大手猛地往上一扬。

轰地一声，高空之中，一团雷暴炸开，笼罩方圆百丈范围，那百丈之内，连虚空都崩塌殆尽，形成一个巨大的黑洞。

杨开倒吸一口凉气，暗道侥幸，幸亏他察觉不妙以将这雷暴挪移到了半空中，否则真要在自己眼前爆开，半龙之躯也有些承受不起。

轻呼一口气，杨开抬头朝山巅望去，目露疑惑。

之前在山脚下的时候他就感受到了，这山上有一丝丝微妙的世界伟力的气息弥漫，进了山中，随着前行，这种感觉越来越清晰。

这让他有些茫然。

太墟境中，便是连那些圣灵的实力都被极大程度地压制，开天境体内的小乾坤更是被彻底封镇，按道理来说，根本不可能会有世界伟力这种东西存在。

可偏偏此地就是有了。

这世界伟力哪里来的？

杨开能察觉的到，这世界伟力的来源，赫然便是山顶上那颗老树，更让他感到惊奇的是，这世界伟力很杂，似乎不止一种，而是有无数种汇聚而成。

“葡萄，你确定那是先天果树？”杨开一边前行，一边问道。

蒲百雄坐在他肩膀上，根须化成的两条腿晃荡着，漫不经心道：“什么先天不先天的我不知道，你要找果树，我就知道这里有果树了。”

杨开无言以对。

从山脚到山顶，不过千丈距离，这点距离换做平时，任何一个武者瞬息可达，可在这山中，却是足足耗费了一个多时辰。

第一个冲上山顶的便是向英，他抵达山巅，并没有急着抢夺灵果，反而站在树下，抬头仰望，一脸怔然的表情。

第二个便是那得了阿苦的青年，这家伙一上来，向英便不着痕迹地与他拉开了点距离。

盖因与这家伙一道上山的武者全部死于非命，实在有些不祥之兆。

第三个是徐真。

杨开第四个冲上来，紧接着丁乙带着帝天的一群人也登上山顶，再后方，林林散散的武者披荆斩棘，历尽磨难，总算抵达此地。

不见那矮小男子的踪影，但杨开能感觉的到，这家伙就藏身在某处，只是此地压制神念太过厉害，让他无法轻易搜寻。

所有人都失神地望着这一颗果树，那果树树冠巨大，遮天蔽地，一条条树枝上，挂着一颗颗灵果，灵果不大，拳头大小而已，晶莹剔透，流光溢彩，美轮美奂。

“这是……”徐真怔怔地打量眼前这果树和树上的灵果，似是想起了什么，眸中闪过思索的神色。

“这不是先天果树！”向英忽然开口。

杨开颔首，之前在山下还没察觉到，可当看到这果树的第一时间他便意识到不对，这绝对不是什么先天果树，最起码不是那些圣灵们要找的先天果树。

因为那些圣灵们说过，先天果树上只有一枚灵果，也只能采摘一枚，每次无老之地开启都会这样，灵果被采摘下来之后，那先天果树便会消失不见，而那灵果，则是关系到他们是否能够脱困的关键！

眼前这颗果树上的灵果，何止上百？数千枚都是有的。

一枚枚灵果颤巍巍地挂在树枝上，引人眼馋，而从那一枚枚灵果之中，更是散发着一丝丝若有若无的世界之力。

杨开之前感受到的世界伟力，源头竟是这些灵果。

灵果之中蕴藏了世界伟力，这种事简直有些匪夷所思。

“哈哈哈，这么多灵果，咱们每人都可以摘上几枚了。”丁乙哈哈大笑，虽说足有四五千人涌进了山中，但真正成功登顶的，也不过数百人而已，这果树上的灵果最起码两三千，数百人就算平分，每个人确实都能分好几枚。

虽不知这些灵果到底有何妙用，可观其神韵，便知功效不凡。

然而重宝当前，却没一人敢轻举妄动，唯恐引来其他人的攻击。

丁乙却是不管这些，指使自己的一个手下道：“去，摘一个来尝尝味道！”

那人脸色一苦，只能硬着头皮走上前去，身形一跃，来到一颗树干上。

低头望去，只见下方所有人都眼巴巴地望着他，也没人要出手攻击的意思，这才放下心来。

心知底下的这些人怕也存了让他当探路石的意思，若是摘灵果并无危险的话，那么下一刻恐怕就要群起而抢之了。

暗暗祈祷一声，抬手朝一枚灵果抓了过去，触手温凉，也没什么异常，正当他要将这灵果摘下之时，异变突起，众目睽睽之下，这人竟是忽然就消失不见了。

丁乙眼珠子一瞪，惊呼道：“人呢？”

杨开也是神色凝重，他的目光一直盯着方才那人，可根本没察觉到那人到底是怎么消失的，好像凭空就这么不见了，着实诡异的很。

而眼见此景，不少人都露出庆幸之色，这摘取灵果显然是有巨大的风险，幸亏他们刚才没有着急抢夺，否则现在遭殃的可就是他们。

徐真眼中闪过一丝释然，又有三分狂热，大笑一声：“果然如此，这世上竟真有此物，我还以为只是传说。”

一言出，所有人都朝他瞩目过去。

徐真出身神鼎洞天，来历不凡，无论是见识还是阅历都要超过同辈人一大截，毕竟一个洞天的传承和底蕴，可是经历了数万年甚至更久的时间，许多常人不知的秘辛，在这些洞天福地之中都有一些记载。

杨开之前就从徐真那得到了许多关于太墟境的情报。

如今见他模样，似乎认识这一株奇特的果树，应该也是曾经见到过一些相关的记载。

“小胖子，你知道些什么？这到底是什么鬼东西？我的人哪去了？”丁乙心系手下安危，连忙问道。

徐真瞧他一眼，倒也不恼，他脾气向来不错，微微一笑道：“丁首领莫慌，你的人暂时没有什么危险，不过是被这果子吃了。”

丁乙脸色一变：“被果子吃了？这还没危险？”

徐真呵呵笑道：“没危险是不错，不过他是否能够脱困，就看他自己的造化了，若是能够脱困，便能得一门大机缘，若是不能……”

“不能的话会怎样？”

“自然一辈子困在果子中了。”

丁乙凝声道：“这果子还能困住人？”

“丁首领可莫要小看这果子，这果子可是大有名堂的。”徐真呵呵一笑。

那阿苦的主人开口道：“这位师兄，敢问这果树到底是何物？这果子又是何物？”

这也是所有人都想知道的，重宝当前，搞不清楚其来历也是头疼，前车之鉴后事之师，如今也没人敢再轻易朝那灵果下手。

徐真倒也不藏私，神色肃然道：“如果我没有认错的话，这应该是传说中的三千世界树！”

“三千世界树？”众人一阵惊咦，面面相觑。

在场诸人，除了徐真之外，竟是无一人有所听闻。

第四千一百零二章 开天之力

那葫芦七兄弟个个不凡，皆能催动五品之力，一般武者还真不是对手，毕竟能凝聚五品力量的武者数量不多，抵挡不住这葫芦七兄弟的力量。

杨开却是不惧，他凝聚的五行之力最低也是七品，又岂会憷了这五品？

七兄弟滚落葫芦藤，摆出一个个不同的姿势，威风凛凛，还不等它们报出各自的名字，苟姓男子忽然又是一抖葫芦藤，那葫芦藤笔直贯穿而来，在杨开愕然的注视下，从大娃的背心处灌入，前胸贯出。

说来也奇怪，虽然被葫芦藤戳了个透心凉，这大娃却是没有受到任何损伤。

葫芦藤去势不减，从二娃的身躯中穿过，紧接着是三娃，四娃……

瞬息间，葫芦七兄弟真被串成了一根葫芦！

杨开心中陡然生出一丝不安的感觉，他本以为这葫芦七兄弟是是苟姓男子的最后杀手锏，谁知竟还有变数。

当即不再犹豫，催动一身力量，龙吟声响起，龙威弥漫，苍龙枪似都化作一只巨龙，朝那苟姓男子扑去。

苟姓男子只是神色淡漠地望了杨开一眼，那眼神，似高高在看，俯瞰着一只蝼蚁。

他抖起葫芦藤，朝苍龙枪迎上。

轰地一声，杨开只感觉迎面一股恐怖巨力传来，整个人不受控制地倒飞出去，连苍龙枪上的那一抹巨龙虚影都被打的黯淡无光。

撞在气泡的薄膜上，杨开一口鲜血喷涌出来，眼珠子一瞪：“开天之力？”

方才那一瞬间的接触，他竟从葫芦藤上感受到了浓郁的开天之力！这股力量，远远超过了苟姓男子本身的力量，也超过了他如今的力量，一个照面就吃了大亏。

而此时此刻，那被葫芦藤贯穿的七个小葫芦化作七色光芒，涌进了葫芦藤之中，让那葫芦藤七彩变幻，绚丽非常，阴阳五行之力在其中交相融合，相生相克，化作一场场轮回，演变无穷奥妙。

武者晋升开天，本就是要凝聚阴阳五行之力，在己身体内开天辟地，营造出己身的小乾坤世界，如此一来，才能不借助任何外力施展出世界伟力，这也是开天境凌驾于帝尊境之上的最大根由。

杨开自己没修炼到这个程度，但却亲眼见过别人晋升开天。

白七晋升五品开天的时候，他就在一旁观摩，那个时候幸亏他给白七服用了一些天地源液，否则白七恐怕已经陨落。

当日场景历历在目，正如眼前所见的一样，阴阳五行交相融合，相生相克。

葫芦藤上的七个小葫芦对应了阴阳五行之力，正如武者凝聚的七种力量一样，这葫芦藤……竟能演化出开天境的力量。

而且是五品开天的力量，毕竟那每一个小葫芦施展出来的都是五品之力。

换句话说，苟姓男子此刻手持的，赫然就是一根能肆意挥洒五品开天之力的大杀器！

杨开毛骨悚然，他虽强大，可远不是五品开天境的对手，这点自知之明他还是有的，五品开天，那可是月荷的层次，以他如今的实力，眼下的状态，对上这等存在，下场只有一个死字！

想都不想，转身就撕裂了气泡薄膜，疯狂逃遁！

原本大好局势，立刻转变重重危机。

身后传来苟姓男子森冷的声音：“你能逃到哪去？逼我使出这一招，你死而无憾！”

嗤嗤破空声传来，杨开一股凉意从头袭到脚底板，身后似有一条毒蛇紧追而来，扭头回望，杨开睚眦欲裂，只见那苟姓男子站在原地，手上葫芦藤却是不断延伸，朝自己轰击过来，沿路所过，那一个个气泡爆裂开来，根本阻挡不住那葫芦藤的攻势。

若在别的地方杨开还可以施展瞬移躲避，但这一个个气泡世界却是极大地限制了他的自由。

虽拼命催动空间法则，让空间延伸，竟也阻挡不住葫芦藤的追击，法则被那藤上的开天之力破坏的一干二净，压根没起到任何效果。

短短三息，那葫芦藤便已追至背后三尺处。

杨开避无可避，感受到那葫芦藤中的恐怖力量，一咬牙，转过身，一身力量灌入苍龙枪中，朝葫芦藤点去。

轰地一声，杨开倒飞，口中鲜血狂喷，葫芦藤的攻势也为之一阻。

再一次撞在薄膜上，杨开体内传来咔嚓嚓的声响，却是连骨头都在那一瞬间断了十几根，疼的撕心裂肺，他却是眼前一亮，非但不惊，眼中反而露出狂喜之色。

之前被这葫芦藤的开天之力惊到了，还真以为苟姓男子能施展出五品开天的力量，此刻一番接触才知道自己吓自己。

葫芦藤在融合了七个小葫芦之后，可能确实可以发挥出五品开天的力量，但苟姓男子实力底蕴不足，根本没办法全力催动葫芦藤的威能。

他如今能发挥出来的，顶多也就是两三品的开天之力！否则刚才那一击纵然有苍龙枪抵御，自己也不可能活的下来。

或许，这也跟此地特殊的天地法则有关系，这是一枚下品世界果，极限便是三品开天，难以容纳超越这种程度的力量。

而这等程度……这等程度的话，可以一战！

意识到这一点，杨开哪还会再逃跑？反而身形一弓，不退反进，猛地朝苟姓男子冲杀过去。

对方屹立原地，眼帘低垂，轻声道：“察觉到了吗？察觉到了又如何？开天境的力量，岂是你区区帝尊能够抵挡，给我死！”

葫芦藤再次破空袭杀而来，杨开抖出漫天枪影，心得自在，枪得自在，将大自在枪术发挥的淋漓尽致。

一眨眼的功夫，数百次的碰撞，一个个气泡湮灭下去，狂暴的能量席卷，灿烂的光晕爆开。

杨开再一次被轰飞出去，不等他稳住身形，那葫芦藤已经衔尾而来，开天之力横扫四方，势要赶尽杀绝！

杨开将喉咙中翻滚的气血咽下，咬紧牙关，长枪舞动，与那葫芦藤殊死争斗。

一次次被轰飞，一次次喋血，看起来惨不忍睹，局势完全落入下风，被苟姓男子打的毫无还手之力！

但他却是不急不躁，鲜血弥漫的双眸之中，充盈着笃定的神彩。

那苟姓男子勃然大怒：“你怎么还不死！”说话间，又是一次将杨开轰飞出去，气喘吁吁。

杨开吐了一口血水，抓住扭曲的左臂微微一扭，将断裂的胳膊接了回来，嘿嘿狞笑：“我的命很硬，凭你的本事杀不了我！”

他有不老树的精华凝聚的木行之力，有龙脉在身，论恢复能力，这世上鲜有人能超过他，只要不是一击必杀，无论多重的伤势他都能恢复。

两三品的开天之力固然强大，打的杨开毫无还手之能，却也没办法将他斩杀此地。

缓缓起身，杨开擦了擦眼中的血水，让视野恢复一些，目光戏虐地望着苟姓男子：“倒是你，能坚持多久？”

杨开徐徐道：“以帝尊之身，强行催动开天之力，又岂会不付出点代价？这个代价恐怕还不小，要不然你也不会一直藏着掖着，早就施展出这一招了，你的道印还稳固吗？你的肉身还能坚持吗，看样子要死的是你啊混蛋！”长枪朝前一指，极尽挑衅之能。

苟姓男子脸色阴沉至极。

杨开说的没错，以帝尊之身，强行催动开天之力，确实不可能不付出代价，每一次催动葫芦藤，固然能对杨开造成伤害，也对他自身有巨大的冲击，肉身，神魂，道印，皆都震动不休，再这么继续下去，不等他杀了杨开，只怕要死在这葫芦藤的反噬之下。

苟姓男子咬牙道：“我死之前，肯定会拉你垫背！”

这般说着，忽然再抖葫芦藤，一身力量疯狂朝藤中灌入，藤上七彩光芒迅速流转，与此同时，那苟姓男子一身血肉竟以肉眼可见的速度萎缩下去，显然是消耗太大，让他有些承受不住了，持着葫芦藤的那只胳膊，更是血肉崩开，鲜血直流。

杨开神色一肃，知道对方这是要拼命了，成败也在此一举！

他等的也就是这一刻！

下一瞬，葫芦藤破空而来，这一击比起之前的攻击都要恐怖，赫然给杨开一种超越了下品开天，达到了中品开天的感觉。

不敢怠慢，杨开身形一晃，低喝道：“金乌铸日！”

嘹亮的啼鸣声响起，一轮金灿灿的圆日自背后徐徐升起，霎时间，光芒大放，耀人眼帘，恐怖的气息自那大日之中跌宕，那大日之中，有金乌在其中飞舞嬉闹，让苟姓男子也面色微变。

他早就听闻杨开参悟出了一道神通法相，可一直到此刻才亲眼所见，纵处于敌对立场，也不由心生敬佩，此等才情，当真了得。

赤星的大当家当日在见到这金乌铸日神通法相的时候曾经说过，凭此神通法相，杨开纵然只是帝尊境，也有了与下品开天一较长短的资格，可见这神通法相的威能何等恐怖。

杨开长枪一挑，那大日挑于枪尖，一枪刺出，大日轰然朝葫芦藤撞去。

ＰＳ：最近出门在外，各种不方便

第四千一百零五章 舞弊

他之前还有些担心自己在果中世界耗费的时间太久，有陷身无老之地的凶险，如今看来，这一层顾虑倒是有些多余。

怪不得其他人都还没出来，让他先拔了头筹，果中世界与外界的时间不同，他在之前的世界果中待了一个多月，外界才不过一盏茶。

松开那帝天的武者，拍拍其肩膀，杨开道：“下山小心。”

那武者有些惊疑不定，却也不敢继续停留，道了声谢，又一次朝山下行去。

杨开抬头望着那满树的果子，目光闪烁不定，忽然身形一晃，扑倒一枚果子前，探手抓去。

不过这一次却没有如上次那样直接掉进世界果中，反而从果子里传来一股难以想象的排斥之力，杨开无论如何用力，竟都无法攥紧自己的手，更不要说触碰到那世界果了，再多用点力气，竟被世界果弹了回来。

蒲百雄见状，根须捞头道：“老爷，之前那个小胖子不是说了吗？这世界果每个人都只有一次机会，你如今已经得了一枚果子，如何还能再进去？”

“试试又没什么损失！”杨开有些不开心，他虽得了一枚世界果，算是有些收获，但那世界果不过下品而已，只能助武者晋升到三品开天，这样一枚果子，价值并不算太高，他当然不会满足。

可惜这一试之下，果真如徐真之前所言，每个人都只有一次机会，如今的他，连触碰世界果都做不到。

又试了几次，始终没能得逞，杨开不死心，绕着世界树转圈。

这么多果子挂在树上，他才只取了一枚，叫他怎么死心？不说得到那珍稀无比的上品世界果，就算能得到一枚中品的，也不虚此行了。

片刻后，杨开忽然像是想到了什么，眼前一亮，驻足下来，目光灼灼地抬头仰望。

蒲百雄无语道：“老爷你又想干什么？”

杨开没理他，反而将他和小蘑菇一起收进了小玄界之中，心神沉浸进小玄界内，与孟宏等人沟通一阵。

片刻后，他心念一动，面前立刻出现两道身影，正是孟宏和浪青山二人。

两人皆都抬头仰望，目露痴迷之色。

片刻后，孟宏道：“这便是三千世界树，那果子能助开天境直晋一品？”他虽然出身大月州，但大月州也不是什么大势力，以前从未听过三千世界树这种东西，能帮助开天境直晋一品的存在，这是何等逆天的神物？

杨开颔首道：“不错，这就是三千世界树，那果子便是世界果，不过果中世界凶险，若是陷落其中，便有可能永远无法脱困，孟兄还请仔细考虑。”

孟宏摇头道：“如此机缘摆在眼前，孟某若不舍命一搏，那还修炼做什么？老老实实在家穿针绣花好了。”

他目中满满的跃跃欲试。

自进这太墟境，他便一路顺风顺水，先是遇到了杨开，跟在杨开身后来到了赤星星市，感情上虽然受挫，但也失之东隅收之桑榆，破而后立，凝聚了五品火行，这些年来，他又先后凝聚了土金水三种力量，剩下的木行和阴阳两种属性的材料也都收集完全，只等日后有时间炼化便有希望晋升五品开天。

但他也知道，这一切都是依托在杨开的庇护之下，那五品火行是杨开送给他的，其他的材料也都是在赤星星市中收集到的，若没有杨开这个靠山，他根本无法取得这么大的成就。

此等恩情，他铭记在心，却也沉重如山，一直思索着如何才能报还！

而今，那挂满三千世界树的果子，便是机会！

杨开却不知他心中这般想的，见劝说不动，便不再多言，只叮嘱千万小心。

孟宏笑道：“放心吧杨兄，孟某定会平安归来。”言罢，身形一晃朝一枚世界果冲去，直接冲进了果中世界，消失不见。

一旁浪青山看的目瞪口呆，虽也听杨开说明了这世界果的种种神奇，可听说是一回事，亲眼见到又是另外一回事。

“大人，卑职要如何行事？”浪青山请示道。

“进去，顺便把我也带进去。”杨开嘿嘿一笑。

浪青山先是不解，紧接着恍然大悟。

杨开将玄界珠抛给他，肃然道：“我也不知道自己还能不能顺利进去，若是我进不去，你就将其他人全部唤出来，到时候合众人之力，一起破解那果中世界的奥秘。”

“是！”浪青山接过玄界珠，肃然回应，扭头瞧了瞧一旁的果树，开口道：“大人，卑职该选择那一枚果子？”

“随你心意，看你运道如何了。”杨开说话间，身形一晃钻进小玄界内，心神穿透小玄界，关注着外界的情况，暗暗祈祷着。

他之前试探过，凭借自己的力量再无法接近世界果，更不要说进入那果中世界了，但小玄界中，可是还藏着几十个人的。

那些人算不算进入过世界果？之前杨开还不敢肯定，但亲眼看到孟宏顺利进入果中世界，他便确定藏在小玄界中的那些人，不算进入过世界果！

如此一来，他也完全可以藏身在世界果中，让别人将他带进去。

这是一种取巧的手段，也只有杨开才能动用的手段。

小玄界中藏着的人数不少，每个人都有一次进入果中世界的机会，若是一切顺利，他最起码也能收获几十枚世界果，这么多世界果，肯定会有中品的，搞不好连上品的都有！

但这一切毕竟都只是他本身的猜想，是与不是，都只待浪青山验证了。

在杨开紧密的关注之下，浪青山目光锁定了一枚世界果，身形一纵，犹如大鹏展翅，朝那果子扑去，瞬息间消失不见。

下一瞬，浪青山已经身处在果中世界之内。

小玄界中，一直关注着他的杨开目瞪口呆，惊愕道：“青山，你什么情况？”

浪青山不解，回音道：“大人请指示！”

“你看看自己的样子！”杨开连忙提示。

浪青山神念一放，扫视己身，然后呆立当场！

“怎么了怎么了？”癞子头凑到杨开身边，开口问道，其他人也都是一脸不解的表情，不知外界到底发生了什么，竟让杨开如此惊异。

杨开沉吟了一下，伸手一挥，众人眼前立刻呈现出外界的景象，定眼瞧去，所有人都怔了一下。

紧接着癞子头捧腹大笑起来：“大人，那个呆头呆脑的家伙，难道就是浪青山那厮？”

杨开颔首道：“应该没错了。”

癞子头笑的前俯后仰，眼泪都快流出来了。

“怎么会变成这样？”有人惊问道。

杨开也不知该如何回答，身形一晃，从小玄界中脱身出来，来到了果中世界。

他满满的警惕，毕竟他之前已经进过一次果中世界，也摘了一枚世界果，如今用舞弊的手段再次进来，也不知会不会有什么异常。

确实有异常，这果中世界的天地法则侵蚀己身，让杨开明显感觉到自己的身体出现了一些意想不到的变化，不过并没有将他排挤出去。

神念一扫，微微一叹：“果然如此！”

“大人？”一旁传来浪青山的声音，及其不确定。

杨开想点头，却点不了，只能应了一声。

“大人你怎么……我又怎么……”浪青山的声音中有一丝慌乱。

“应该是此地世界的法则所致，等离开了这个世界，自然会恢复如初的，不用太担心。”杨开宽慰一声。

小玄界中，一群人怔怔地望着那外界的画面，画面之中并没有杨开和浪青山的踪影，只有两把剑。

两把锈迹斑斑的铁剑，好似放在角落里好多年无人问津的废品一般，偏偏那两把剑的剑面上，还长着杨开和浪青山的脸，看起来滑稽无比，尤其是浪青山一副愁眉苦脸的模样，几乎快要赶上阿苦了。

“大人也变成这个样子了。”癞子头惊奇道，“难道说只要进了这个世界，都会变成一把剑？”

“真是个奇特的世界！”外界，杨开唏嘘不已，之前进的那个果中世界，是由无数气泡组成，对武者本身倒是没什么影响，但是眼前这个世界，却让进入之人化身为剑，这么看来，那一枚枚世界果中的世界都是不一样的。

让他感到庆幸的是，他借助小玄界，总算安全进来了。

身为一柄锈剑，没手没脚，杨开感应了下自身的力量，竟也调动不了分毫，尝试走动一二，化身的锈剑往前一蹦一蹦……

这下有些麻烦了！剑面上，杨开的脸庞眉头紧皱。

浪青山眼巴巴地看着他，也不知道该干些什么。

便在这时，忽听一阵笃笃笃的声响传来，浪青山一惊：“大人，有人来了。”

杨开转过身，顺着声音来源的方向望去，无语道：“是有剑来了！”

只见那边不远处，一柄跟他们卖相差不多的锈剑，蹦蹦跳跳而来，没片刻功夫就来到了近前。

浪青山上前一步，开口道：“这位兄台……”

话没说完，那锈剑便忽然高高蹦起，对准浪青山当头一斩。

第四千一百零九章 黄金剑

喧闹的动静逐渐停止下来，三把白银剑先后被斩断，这山谷之中的几千剑群龙无首，竟是瞬间放弃了抵抗，一如之前在第一个山谷一般模样，一把把黑铁剑推着一块块矿石来到杨开面前，表示臣服。

这或许就是这果中世界的规则，只要能斩杀敌酋，便能接收其麾下的势力。

来的时候带了数百杂牌军，一战之下，收获十倍兵力，可以说是收获巨大，而且这山谷中矿物的储藏也非之前那个地方可比，被采集出来的矿物多不胜数，许多都是白银矿，若能吞噬，对杨开和浪青山也有巨大的好处。

这一战之下，杨开带来的数百剑固然损失惨重，几乎可以说是全军覆没，山谷中原本的数千剑也多有损伤。

让浪青山将那些破烂的长剑斩碎，一方面是壮大他的力量，另一方面也是省得多出一些累赘。

接下来的几日功夫，两人一直留在这山谷之中吞噬那些矿石中的能量，一般的矿石对两人没什么大用，两人吞噬的都是白银矿，白银之下的矿石都赏赐了下去，让不少黑铁剑实力大增。

七日之后，浪青山成功修出剑芒，让己身实力更进一步。

而这段时间，杨开也往外派出了十几支队伍刺探消息，如今他和浪青山想要继续成长，就只能去寻觅更多的白银剑斩杀，不过这果中世界哪里有白银剑他们也不太清楚，只能慢慢打探。

一支支队伍回归，给杨开带来不错的情报。

又过两日，大军开拔，数千剑在杨开和浪青山的带领下，浩浩荡荡开赴出去，威势惊人。

前后不过三日时间，便来到了一处有着白银剑坐镇的据点，这个据点与杨开第一次剿灭的地方差不多，只有一把白银剑坐镇，麾下数百剑而已，面对杨开的虎狼大军如何抵挡？

数千剑只是一个冲锋，就将敌方阵容彻底撕裂，杨开和浪青山趁机杀上，那白银剑连剑芒都没有修炼出来，只支撑了两个回合便被杨开一剑斩碎。

首领已死，剩下的长剑也尽数归附。

杨开马不停蹄，率领麾下剑之大军继续奔赴下一个有着白银剑坐镇的据点。

一个又一个据点扫荡下来，其中有碾压，也有苦战，麾下的大军从数千增长到数万，再到十万，滚雪球一般壮大起来。

增长的不单单只是数量，档次也提升了许多，麾下多出许多白银剑的存在，这些白银剑原本都是一些黑铁剑，不过随着杨开和浪青山长时间的征战，斩杀了无数对手，得以吞噬那些对手的力量，晋升而来。

十万大军之中，如今除了杨开和浪青山之外，有足足五十多把白银剑，黑铁剑更是多达数千。

杨开有领兵作战的经验，便将这十万大军划分成了五十多支小队，每一把白银剑带领一支队伍，在战场之上协同作战，即便敌人数量比己方多，往往也能大获全胜！

一座高山之上，大军修整。

杨开立于山巅，浑身光泽沉练，隐隐有朝下一个层次转变的迹象，浪青山立于身后。

“青山，咱们来这里多久了？”杨开忽然开口问道。

浪青山毫不迟疑地答道：“回大人，还差四天就足半年了。”

“半年！”杨开啧了一声。

之前在那气泡世界之中，耽误了一个月左右，他本以为花费的时间够久了，谁知如今进这剑之世界竟一下子耽误了半年。

纵然果中世界的时间与外界不同，可这时间也未免太久了。

而这半年来，杨开和浪青山虽然收获巨大，一直都在成长，但如何破解这个世界的奥秘还是不得而知。

杨开本以为一路征战下去，总能看到希望，谁知到现在还是一头雾水。

这就有些愁人了，不知如何破解这个世界的奥秘，就没有目标，没有目标的话，一切努力都没有了动力。

怪不得徐真之前说，果中世界有凶险，若是无法破解，极有可能一辈子被困在其中，他和浪青山现在就是被困在了这个世界中，纵然麾下有十万大军又能如何？

更让杨开感到郁闷的是，他分明已经提升到了白银剑的尽头，纵然再斩杀别的长剑也不会增加力量，可始终没办法晋升到下一个阶段。

不但他是如此，浪青山也一样！杨开虽然比浪青山先一步成长起来，但这半年来，大军铲除了一个又一个据点，死在浪青山手下的白银剑也不知凡几，吞噬了那么多能量之后，浪青山也到了一个瓶颈。

杨开甚至有些怀疑，到底有没有下一个阶段的存在。

或许在这剑的世界中，白银剑就是最高级了，可若是如此，那要如何才能从这个世界脱困？

询问过麾下的那些白银剑，可惜这些家伙也是毫不知情，它们这些白银剑都是从黑铁剑一步步提升上来的，知道的情报实在有限！

便在这时，一把白银剑纵上山巅，面上一片激动的神色：“首领首领，发现敌人了。”

杨开转身瞧它一眼，漫不经心道：“有多少？”

“约莫万数！”那白银剑来到杨开身边，剑身朝山下示意过去：“约莫半个时辰后，他们会从下方经过。”

杨开略一沉吟，道：“青山，你去处理吧。”

万数虽然不少，但在他的十万大军面前还是不够看，这样的场合已经无需他来动手了，反正杀再多也得不到什么好处，还不如省点力气。

浪青山领命而去，杨开抬头望天，目光深邃。

刺探来的情报并没有出错，前后不过半个时辰后，杨开的视野中果然出现了一支剑之大军。

说来也奇怪，在这个古怪的世界中，那些有据点的剑一般都偏安一隅，轻易不会挪窝，除非它们据点中的矿石被开采完了，才会寻觅下一个据点。

眼前这一支万剑大军应该就是在寻找新据点的路上。

不过杨开瞧了一眼之后，忽然有些发愣，微微皱眉，只因这队伍中的白银剑数量……好像有些多。

万剑大军，一般来说白银剑能有个六七把就不错了，可杨开一眼看过去，这白银剑最起码也有三四十。

这样一个比例着实吓人，要知道杨开麾下十万大军，也才不过五十多把白银剑而已。

不过纵然如此，杨开也没多少担心之意，这半年来，他麾下大军大大小小的战斗参加了无数次，十万人军团的混战都有过几次，吃掉对方应该不成问题。

保险起见，杨开还是让一把白银剑传讯浪青山，让他保持警惕。

片刻之后，战斗打响！

因此刺探的情报比较及时，十万大军已经在附近布下埋伏，等这万剑队伍走进埋伏圈之后，五十多支剑之洪流在那些白银剑的率领下，从四面八方杀出，朝中间涌去。

上来便是激烈的白刃战，那些白银剑的剑芒吞吐，一道道白银剑气纵横天地，黑铁剑，青铜剑，稻草一般倒了下去，在这样的战场之中根本毫无还手之力。

每时每刻都有长剑被打碎，剑身中涌出精纯的能量滋补着斩杀者，壮大它们的力量。

杨开俯瞰全场，观望一阵便收回了目光。

那万剑大军固然不俗，可数量上毕竟有巨大的劣势，不可能是自己这边的对手，将他们吃干抹净只是早晚的事。

半个时辰后，那万剑大军只剩下三成，不断地缩小防御圈，艰辛抵挡。

浪青山坐镇中军，指挥调度，统筹全局，颇有大将风范。

又过一炷香，那万剑大军只剩下一成不到，防御圈再度缩小。

浪青山自然是不遗余力，调度兵力疯狂进攻，力求一鼓作气将其拿下。

而就在这时，一点金光忽然自那防御圈的中心弥漫出来，这金光初始及其微弱，眨眼功夫就耀眼至极。

杨开立刻被吸引了目光，低头望去之时，只见一层金色的光晕自防御圈的中心跌宕开来，疯狂朝四周扩散，瞬间覆盖了方圆千丈的范围。

杨开神色一凛！

他看到了在那敌军之中，一柄金灿灿的黄金剑徐徐升起，剑晕跌宕，涟漪一般朝外扩散开来。

而随着涟漪的扩散，所有被覆盖到的长剑，竟都停止了争斗，剑面之上，一双双目光朝那黄金剑瞩目，皆都一脸膜拜，仿佛是在看着自己的王！

杨开也定定地注视着那黄金剑，纵然只是剑身，却依然能感觉到心头怦怦乱跳。

黄金剑！

这个世界竟然有黄金剑！

这是他以前从未没有遇到过的，迄今为止，他遇到的最强的也不过白银剑而已，他自己也修炼到了白银剑的巅峰，再无法更进一步，怎么也没想到居然还能看到一把黄金剑。

而这黄金剑，绝对就是超越了白银剑的东西。

杨开忽然有一种拨开云雾见明月的感觉，他之前还在迷茫，不知未来何处，可见到这黄金剑后，一下子就有了目标。

还没来得及欣喜，战场之中便异变突起！

那所有被黄金剑晕覆盖的长剑，无论敌我，此刻竟都纷纷调转身形，朝杨开大军攻来！

第四千一百一十章 曙光

临阵倒戈！

在这剑之世界中，所有的存在都是档次不一的长剑，虽然没有忠心一说，但杨开率领大军征战半年，还从未碰到过这种事。

自己麾下的大军居然叛变了！

所有被那黄金剑剑晕覆盖的手下，齐齐调转了矛头，朝原本的同伴痛下杀手。

本是一面倒的局势，因为黄金剑的横空出世，一下子乱成一锅粥。

浪青山显然也没想到会有如此变故，紧急调度，总算慢慢稳住局势。叛变的长剑不算太多，毕竟那黄金剑的剑晕覆盖范围只有方圆千丈而已，超过这个范围的并不受什么影响。

不过纵然如此，也有数千柄长剑成为了叛徒，更让浪青山痛心无比的是，这些长剑之中赫然有七八把白银剑！

还不等他想出对策，那黄金剑忽然剑身一转，一道金黄色的剑气横空斩出，直接斩进了大军之中。

那金色剑气一路摧枯拉朽，所向披靡，无物不摧，所有被触碰到的长剑皆都碎裂开来，即便是白银剑也是如此，根本抵挡不住片刻。

黄金剑连斩几道剑气，给杨开麾下大军造成巨大的损伤。

这下纵有浪青山统筹调度也不成了，黄金剑的存在，似乎对所有的长剑都有天生的威慑，大军踌躇不前，更有甚者不断地往后退去。

场面大乱！

浪青山见状，心知已无力回天，只能收拢兵线，逐渐后撤。

一炷香后，战场平静下来，满地的碎片断屑，皆是杨开麾下大军所留，而那黄金剑麾下原本有万剑，此刻数量竟也没有减少多少。

它的手下虽然被斩杀很多，但也收拢了杨开手下的一部分兵力，此刻赫然还有七八千之数。

杨开将这一战收入眼底，看的眼前发亮，目光灼灼地盯着那黄金剑，估摸着自己若是现在冲下去与它决一死战，胜算有多大。

正这么想的时候，那黄金剑忽然剑身一抬，剑面上，一张威严的面孔对上杨开的目光。

杨开心头一突，暗道不好。

下一瞬，那黄金剑凌空一斩，一道黄金剑气匹练般袭杀而来，朝杨开当头斩下，轰地一声，杨开所立山峰直接被劈成两半，尘烟四起，山峰朝两旁倾倒。

刷，那黄金剑飞身而来，立于半空之中，目光四下搜寻杨开踪影，好半晌一无所获，这才转身落回己方阵营中。

轰隆隆……

山峰倒塌，黄金剑的大军徐徐开拔，逐渐远去。

半个时辰后，倒塌的山峰之下，一道白光冲杀出来，光泽暗淡，剑面之上，正是杨开的面孔，面色阴晴不定。

不是对手，完全不是对手，虽然没有正面接触，但只看那一道黄金剑气杨开就知道，自己不可能是那黄金剑的对手，真要单打独斗，自己绝对坚持不住半盏茶时间。

人海战术也不成，那等存在，能威慑降服比它等级更低的存在，再多剑也没办法给它造成半点伤害。

浪青山收拢残部归来，见到此地一片狼藉，不禁吓了一跳，再看杨开剑身上光泽暗淡，也是吃了一惊。

“大人，你没事吧？”浪青山紧张地问道。

杨开的眼睛却是发亮，看着他道：“青山，你看到了吗，那把剑！”

浪青山苦笑不迭：“那黄金剑威能无双，卑职办事不利，还请大人责罚！”这一战损失大了，他刚才稍稍清点了下数量，十万大军如今只剩下七万，一战损失三万多，而且白银剑都折损了十几把，杨开麾下的力量一下子缩水三成，这让他满心的自责。

杨开道：“此役之败，非战之罪，是那黄金剑太过凶悍，不过……它居然能飞，有意思！”

纵然杨开已经修炼到了白银剑的巅峰，也不可能长时间保持飞行，顶多不过是一跃而起，但那黄金剑不但剑芒恐怖，还能御空飞行。

至于麾下的折损，杨开一点都不在意。

这是剑的世界，最不缺的就是兵力，十万大军是他刻意保持的数量，若是他愿意的话，这半年征战，他的大军最起码能积攒到五十万甚至更多。

损失点兵力又算得了什么？很快就能补充回去，倒是黄金剑的存在，让杨开在黑暗之中看到了一丝曙光！

既有黄金剑，那就说明他也能晋升到那个层次，而晋升到那个层次之后，说不定就能窥探破解这个世界的奥秘。

关键是……如何才能晋升？这其中有什么玄机？

他已经试过了，斩杀同等级的白银剑，对他没有半点效果，既然不是靠这种方法晋升，难道还要参悟什么？

可身为一把剑，能参悟出来什么鬼东西？

数日之后，大军占据了一处据点，这一处据点的规模实在不小，足有两万兵力，更有十几把白银剑级别的存在。

为首的一把，已经跟杨开和浪青山差不多，都已修炼到了白银剑的巅峰。

一场大战，这处据点被攻破，杨开与浪青山联手，将那首领击败，却是没有急着斩杀。

那首领的剑面上，浮现出一张中年男子的面孔，很是惶恐不安。

“问你个事。”杨开淡淡地望着它，“如果你能回答出来，我就不杀你。”

那白银剑似是溺水之人抓住了一根稻草，急忙道：“你说！”

“如何才能晋升黄金剑？”杨开目光灼灼地望着它。

那白银剑一怔，似没想到杨开居然问出这样一个问题，不过还是老实答道：“有黄金液就可以晋升黄金剑了。”

“黄金液？”杨开狐疑，“那是何物？去哪里找？”

那白银剑道：“黄金矿中就可能有黄金液。”

“黄金矿？”杨开一怔，目光扫了一下附近的矿石，愕然许久，这才失笑不已。

原来所有的关键都在这里，竟是一直被他忽视的地方。

他本来还有些好奇，那些白银剑为何一直占据着一个个据点，不断地让自己的手下们开采矿物，若只是为了提升自己的力量，这效率未免也太低了一些。

如今看来，这种做法不单单只是为了提升力量，而是为日后晋升黄金剑提前做准备啊！那黄金矿必定及其稀少，否则杨开率领大军抢占了那么多据点，不至于一块都没有发现。

眼前这把白银剑，在这个层次上浸淫的时间应该特别长，否则也不至于会知道这些东西，而杨开手下的那些白银剑，都是从黑铁剑一步步提升上来的，哪能知道这些秘辛？

弄明白了，晋升黄金剑的关键，还是在那些矿物上！

“青山！”杨开唤了一声。

浪青山当即跃空一斩，将那原本就裂痕遍布的白银剑首领斩碎当场。

杨开转过身，望着下方巨大的矿场，咧嘴一笑：“让它们采矿去吧。”

浪青山应了一声，立刻传令下去，霎时间，矿场之中叮叮当当的声响不绝于耳。

杨开也没闲着，留下浪青山坐镇此地，分割出一万剑，率领着它们去抢占别的据点。

黄金矿稀少，这个矿场不一定就能找得到，杨开自然是要多做准备。

一路征战，一处处据点攻打下来，以战养战，大军滚雪球一般壮大，每攻下一处据点，杨开都会留下一柄白银剑坐镇看守。

一个月的时间，杨开已经掌控了六处据点，每一处据点都有数万大军，日夜不休地开采矿物。

杨开坐镇一处，浪青山奉他之命，在这些据点之间来回巡视，一旦发现有黄金矿出世的消息，立刻就回来报！

手下那些白银剑，杨开信不过，万一开采出来黄金矿被它们自行消化，那可就得不偿失了，只能让浪青山多辛苦一些。

日子一天天过去，每日都有数之不尽的矿石被开采出来，可杨开要找的黄金矿却是毫无踪影。

他早就知道黄金矿稀少至极，却没想到稀少到这种程度。

他如今麾下最起码有三十万大军，分六处开采，竟也寻觅不得。

足足四个月之后，某一日，浪青山才兴奋地带来好消息，告知杨开有一处据点寻觅到了一块黄金矿。

杨开大喜，急忙跟他前去。

抵达那据点之后，果然见到一块金光灿灿的矿石摆在一块空地上，四周重兵布防，任何剑都不得轻易靠近。

杨开压制住心头激动，走上前去，发现这黄金矿不过脸盆大小，表面凹凸不平，泛着迷人光泽。

杨开怔怔地望了许久，直到浪青山唤他一声，这才叹息道：“快一年了，希望等会有个好结果吧。”

这般说着，身形一纵，直接插进了那黄金矿之中。

一股精纯的力量顺着剑身涌入杨开体内，杨开分明感觉到，这黄金矿内部有一些别的东西，估计就是那所谓的黄金液了。

心头一喜，知道这下晋升应该九八不离十。

果不其然，随着黄金矿内的力量涌入，杨开清楚地察觉到自己的力量正在迅速壮大，白银剑的瓶颈轰然破碎。

而剑身之上，原本泛着白银光泽的剑面，此刻也被一道道金光所取代，剑身之上，金色的光晕开始流转。

第四千一百一十四章 中品世界果

没有了对手，要这紫色宝石自然没什么用处。

杨开静立原地，回想进了这剑之世界遭遇的种种，不禁有些唏嘘。

这个世界比之前那个气泡世界可危险多了，在这个世界中，随时都有粉身碎骨的可能。暗自庆幸，能够利用小玄界舞弊进入此地，否则若是让浪青山独自一人进了这里，搞不好会永远陷落。

许多场惊险的战斗，都是他与浪青山两人合力赢下的，别的不说，就说这最后一战，单靠一个人的力量，几乎不可能战胜那最后的黄金剑。

这么一想，他又不免为孟宏感到忧心，这家伙也进了一个果中世界，不知此刻遭遇怎样。

而他在这剑之世界中待了足足两年光阴，外界应该已经过去几日功夫了。

杨开站在原地等了许久，剑面之上，眉头慢慢皱紧了，望着浪青山问道：“青山，有感觉到什么吗？”

浪青山道：“不曾，大人感觉到什么了？”

杨开不禁脸色一沉，没什么感觉才是最大的麻烦。他本以为这最后一战后，他就能离开这个世界，入手一枚世界果，谁知直到此刻也是毫无动静。

他和浪青山都已经将自身力量提升到了这个世界的极限，又费劲心思斩杀了最后一位强敌，可以肯定的是，在这个世界中已经没有对手了。

为何还不能离开？离开此地的契机在哪？

回想上一个经历的世界，是他与那苟姓男子一场惊天大战，发挥出了超越开天境的力量，将所有的气泡全部打碎了，留下一枚关键的气泡，才让他寻找到契机。

这么一想，杨开眼前一亮，开口道：“大军何在？”

“大人请随我来。”浪青山道了一声，连忙上前引路。

之前那七十万大军被他撤出战场，安置在一片平原之上，免得给那黄金剑提供帮助，距离此地差不多有上千里。

两人一前一后，很快便飞到了地方。

杨开徐徐落下，几十万大军瞩目而来，目光之中满满的崇拜之意，这几十万剑都是一路跟着杨开征战南北，大浪淘沙存活的精锐，虽然已经没了黄金剑，但其中白银剑比比皆是。

杨开一言不发，催动己身剑柄之上，那紫色宝石的力量。

紫光微微一荡，化作一圈涟漪朝四周扩散开来，而随着涟漪的扩散，一柄柄长剑破碎，咔嚓嚓的声响不绝于耳，数之不尽的光芒朝杨开涌来，让他剑柄上的紫色宝石愈发明亮。

很快，那紫色宝石的光芒就到了一种极限，杨开剑身的剑尖处，紫光吞吐不定，那紫色雷霆隐隐有再现世间的征兆。

这恐怖的气息让浪青山不由往后退出很远距离。

紫光耀眼，足以斩出那紫色的雷霆，毕竟之前那黄金剑只需要消耗数万剑的能量就能斩出这一击。

而此刻粉碎的长剑何止数万。

杨开却不满足，拼命压制那紫色雷霆的勃发，催动紫色宝石的力量。

咔嚓嚓，破碎的长剑很快到了十万之数！从杨开剑身上传来的气息已经远远超过了之前那黄金剑施展，直让浪青山看的心惊肉跳。

紫光依然在跌宕，长剑不停地粉碎，十五万，二十万……很快便朝三十万迈进！

七十万大军，瞬间就破碎尽半。

杨开剑身抖动不停，一道道细密的裂痕自他的剑身上浮现出来，显然也是承受了巨大的压力，而一旦他承受不住，立刻便是粉身碎骨的下场。

浪青山想要开口劝阻，却根本不敢干扰杨开，唯恐引发什么意外。

四十万剑破碎，杨开剑身上的裂缝越来越多，看起来随时都会碎裂一般。

等到五十万剑破碎的时候，伴随着咔嚓一声，剑柄上的紫色宝石竟也裂出一道缝隙来。

到极限了，杨开再也无法压制剑身内那磅礴的力量，剑身调转，一剑斜天！

斩！

紫色的雷霆从剑尖之中喷涌而出，汇聚出一道紫色的光芒，直冲云霄，让那乾坤战栗，虚空破碎。

大天破开一个窟窿。

杨开身形一斜，从半空中坠落下来，整个剑身支离破碎，黯淡无光，方才那一击，耗尽了他所有力量。

他却是目光一瞬不移，盯着天空中的窟窿。

片刻后，他神色一喜，忍不住放声大笑起来，笑声没落，一股力量将他包裹，在浪青山目瞪口呆的注视下，徐徐消失不见。

下一瞬，浪青山便眼前一黑，等回过神的时候，已经出现在了那三千世界树下。

杨开就站在他面前，手中攥着一枚华光溢彩的世界果！

出来了！浪青山不禁松了一口气，之前杨开一下子吞噬五十万剑的力量，他还真怕杨开承受不住爆碎。

不过现在看来，自家大人的做法是对的，离开那个世界的契机，便是那紫色的宝石，只要吞噬足够多的力量，斩出足够强大的一击，就能破界而回。

他之前跟杨开的想法一样，在那个世界中已经没了敌人，纵然得了紫色宝石又有何用，谁知其竟是个关键。

盯了一眼杨开手中的世界果，浪青山神色一动：“大人，这莫不是一枚中品世界果？”

杨开笑的嘴都合不拢：“不错不错，这正是一枚中品世界果！”

之前得到的那一枚世界果，不过下品，只能让武者晋升到三品开天，价值不算太大，毕竟三品开天这种层次，多努力积累，基本上没什么难度。

可这一枚中品就不一样了，这可是能让武者晋升六品的宝物！

六品开天，放在任何一处都是独当一面的强者，老板娘如今也不过才六品而已，月荷更是只有五品。

这一枚世界果可以说是价值难以估量，尤其是对那些五品开天来说，简直就是一步登天的宝物！

收起这枚世界果，仔细放好，杨开扭头瞧了一眼，发现之前下山的人已经全都不见了，毕竟他与浪青山在那剑之世界中待了有两年时间，时间流速不一样，外界也过了好几天，该走的应该都走了。

再抬头看一眼三千世界树，杨开眉头一扬，这果树上，竟是少了几枚果子，换句话说，他与浪青山在剑之世界中闯荡的时候，已经有几位得了世界果。

也不知道他们得到的是什么档次的世界果。

不过不管他们得了什么档次的世界果，也不会有自己这般收获。

有过一次经验之后，杨开再进世界果就驾轻就熟了，将浪青山收进小玄界，自己也躲进其中，然后将玄界珠交由癞子头保管，癞子头站在果树上，寻了一枚世界果，一头扎了进去。

等进了那果中世界中，杨开与浪青山两人齐齐现身。

三千世界树奇特，结出三千世界果，能助开天境直晋一品，但每个人一生都只有一次进入其中的机会，成则摘果，败则陷落其中，永远也无法脱困。

杨开与浪青山都算是进入过世界果的，若不用这种舞弊的手段，根本进不来。

而杨开的玄界珠中，可是雪藏了将近四十人！若是时间足够，一切顺利，他能在这此地获得几十枚世界果。

比较那先天果树和先天灵果，杨开无疑对这世界果更感兴趣一些。

倏一出现，杨开便立刻感受了下这个世界的气息，不免有些失望，因为这个世界的气息并不算太强，应该只是一枚下品世界果。

三人倒都没有变成其他的什么东西，依然保持着自己本来的模样，只不过各自的力量被压制的很厉害，连平时三成的实力都发挥不出来，这应该是这个世界的法则的缘故。

“这是什么？”癞子头忽然有所发现，低头望着自己的腰间，那里挂着一个布囊，鼓鼓囊囊，不知装了什么东西。

“大人也有，我也有！”浪青山瞧瞧杨开的腰间，又看看自己的，发现大家都多了一个布囊。

“看看就知道里面有什么了。”癞子头嘿嘿一笑，将布囊取下，打开一瞧，愕然道：“好多虫子啊。”

与此同时，杨开和浪青山也打开了各自的布囊，发现确实如癞子头所说，这布囊中装了一些古怪的虫子，数量不多，只有几十个，一个个如蚕宝宝一样，雪白雪白的。

杨开神念扫过，并没有从这些虫子体内感受到什么太强大的力量，反倒是能清楚地察觉到，自己的神念与这些虫子之间有一些若有若无的联系。

“这些东西是干什么的？”癞子头不解。

浪青山有过一次闯荡世界果的经历，闻言若有所思道：“可能与破解这个世界的奥秘有关。”

“要怎么用？吃了吗？”癞子头捏出一只虫子来，放在眼前仔细打量，不但嗅了嗅它的气息，还伸出舌头舔了舔它的味道。

浪青山在一旁看的脸色发青。

“有什么东西过来了！”杨开忽然眉头一皱，抬眼望去时，只见几十只体型壮硕如牛，龇牙咧嘴的妖狼从四面八方包围而来，很快就将三人包裹在中间。

这些妖狼个个都散发着凶戾的气息，口中低嚎不断，看起来极不好惹。

第四千一百二十一章 罢手言和

众目睽睽之下，杨开从数千丈之外，缓缓行来。

一群人瞠目结舌，怔然地望着他，许久之后，徐真才苦笑一声：“服了！”

彻底熄了心中的那一点小心思，杨开先是展现出超绝的战力，如今又主动暴露这空间神通，等于是立于不败之地。

要战他可以战，想走没人能留，除非有人能提前封锁这片天地，遏制这空间神通的施展。但即便如此，一旦真的打起来，被封锁的天地势必又会被破开……

一时间，不少人的脸色阴沉不定，表情凝重。

夺灵之战到现在，杨开无疑已经成了最大的赢家，其他所有的承载者都不过是陪衬而已，不由心情郁结！

“不知杨兄到底有何赐教？”宁道然皱眉问道。

杨开既已夺了先天灵果，却还不走，明显有自己的意图，只是如今谁也不知他葫芦里卖的什么药。

“赐教不敢当！”杨开瞧了他一眼，“只是想给诸位指一条活路！”

“杨开你有话就说，有屁就放！”林枫一脸不忿，他乃堂堂真武洞天的精锐弟子，如今居然比不过一个来历莫名的家伙，心情自然不悦。

杨开道：“先天灵果只有一份，如今已入我手，诸位若想抢夺，也唯有打死我，不过这个难度应该挺大，无法夺回先天灵果，诸位怕是也没办法跟圣灵们交代。”

此言一出，众人都神色微凛，这也是他们所有人担心的事情，圣灵可不是那么好说话的，花费了那么大的代价栽培他们，提升他们的实力，许多圣灵甚至不惜耗费自己内丹的力量，为的就是要离开太墟境。

如今他们的承载者失败，首当其冲的就是出去之后该如何面对那些圣灵的责难和追杀！

“你有什么好提议，难不成你能平息那些圣灵的怒火？”有人高喝道，若真如此的话，那他们的安全也可以得到一份保证。

杨开微微一笑：“圣灵之怒，谁能平息？我还没这个本事。不过……若是我能让诸位避开那些圣灵的搜索呢？圣灵们找不到你们，自然就拿你们没办法了。”

宁道然饶有兴致道：“愿闻其详！”

他们每一位承载者身上肯定都留有那些圣灵的秘术印记，一旦离开了无老之地，不管如何隐藏逃遁，都逃不过那些圣灵的追查。

杨开不知道自己身上有没有，不过估计应该是有的。

杨开手指一搓，指尖出现一枚圆珠，高举手上，朗声道：“此物换做玄界珠，内里自成一方天地，可容开天境以下的活物，诸位若是信得过我，可进珠中世界避难，自可避开那些圣灵们的查探！”

“玄界珠！”

“自成一方天地？”

“这岂不是小乾坤世界？”

不少人哗然，惊奇地望着玄界珠。

能容纳活物的秘宝极为稀少，不过开天境体内的小乾坤世界却是可以容纳活物的，因为那本就是一个小世界，可以说开天境的强弱，于各自体内的小乾坤世界有直接的关联。

杨开如今拿出玄界珠，倒让不少人眼前一亮，心中战意和敌意大消，若是真的能借助此物避开圣灵的追查，未尝不是一个解决的办法。

不过众人都是谨慎之人，杨开的提议听起来不错，但人心隔肚皮，谁又知道他到底是什么想法？

好片刻功夫，才有人开口问道：“这么做对你有什么好处？你又想得到什么？”

正如杨开之前所言，他若想走，在场这么多人没人能拦得住他，他却偏偏不走，反而有这样的提议，实在让人心生怀疑。

杨开失笑：“我并不想得到什么，若说有什么好处的话……那就是可以结束这夺灵之战了，而且诸位进了玄界珠，便不会到处去宣扬我得了先天灵果，等我离开了无老之地，也可以争取一些逃亡的时间！”

杨开也是没办法，他并非没有私心。若不这么做的话，且不管这些人能不能拦得住自己，肯定会追击不休，也是一桩麻烦，而一旦离开了无老之地，到了外面，圣灵们就会第一时间知晓这里的情况，到时候他要面对的可就不是这些承载者的追杀，而是那些圣灵们的为难了！

与其如此，还不如将他们一并带走，一来卖他们个人情，这些家伙日后肯定都会有所成就，今日得了他救命之恩，来日还怕没有回报？二来，就是如他所说，争取一些逃亡的时间。

夺灵之战，并非争到了先天灵果便可以安稳无事，能平安离开太墟才算结束。

若非有这样的考量，得了先天灵果的第一时间杨开就跑了，哪还会留下来？

杨开言辞恳切，倒是让不少人心中信服。

一声大笑传来，丁乙扛着大刀，迈步朝杨开行去，豪爽道：“我信杨兄，这夺灵之战，丁某人不掺和了！”

三两步间，就来到了杨开面前，转身而立。

另一边，曲华裳和顾盼对视一眼，也身形一跃，飞了过来。她们之前虽然与杨开有过协议，先联手御敌，得了先天灵果再做打算，但如今既然有更好的办法可以免除争斗，也就没了争夺之心。

小胖子徐真略一沉吟，也靠了过来，紧接着是向英。

一瞬间的功夫，便有七八位承载者来到杨开身边，有了一个好的开头，接下来的事情就好办了，陆陆续续有人飞赴而来，冲杨开微微颔首，收了一身气息和敌意。

方岳脚踩着千叶石莲，御空而来，一脸不好意思道：“杨师兄，也算我一个！”

杨开冲他微微颔首，见杨开没有跟自己计较的意思，方岳这才松了口气，一转头，冲那些举棋不定的承载者们阴森森地道：“杨师兄大仁大义，高风亮节，不计前嫌也要将尔等平安带出去，你们还在犹豫什么？难不成是想等离开无老之地跟那些圣灵们通风报信？”

这话太恶毒了，才刚说完，站在杨开身边的那些人便面色一冷，纷纷警惕地朝那些站在原地没动的人望去。

他们如今既然接受了杨开的提议，那就等于跟杨开绑在一艘船上，杨开平安他们就平安，杨开若是出事他们肯定也不会好过。

之前是杨开一个人担心有人通风报信，如今却是变成了一群人！

剩下的二十多人感受到那一道道锐利的目光，都心中一突，意识到若再不表态，恐怕会引发众怒。

当下不再犹豫，纷纷朝杨开驰来，待到近前抱拳行礼，口称杨师兄。

杨开一一回应，态度谦和。

局面一片明朗，众多承载者，无一遗漏。

没什么好说的，杨开让众人放松心神，将他们一一收进小玄界之中，安置在小玄界的某一处。

忙完这些，杨开才微微松了口气。

夺灵之战到现在，算是告一段落了，先天灵果他已入手，接下来要面对的可就是那一尊尊圣灵，想要平安离开太墟境，还得一番细细的筹谋才行！

凝视手背上的那个奇妙的图案，杨开目光深邃，有此物在手，他就吃定了祝九阴，是时候让她还些利息回来了。

正沉吟间，忽绝这天地间一股巨大的排斥之力从四面八方传来，而放眼望去，不远处的那一株先天果树也崩散开来，化作点点荧光消失不见。

这先天果树本就没有实体，而是纯粹的能量汇聚，如今果子已经被杨开摘下，早已没了存在的根基。

果树崩碎，无老之地也即将关闭。

杨开放空心神，任由那排斥之力将自己排挤着。

下一瞬，眼前一花，人已出现在无老之地之外，几乎是没有半点耽搁，杨开立刻祭出了无影纱罩在自己身上，隐匿了气息和行踪。

就在他做完这一切的同时，一道道强横无比的神念忽然从四面八方扫视而来，将他笼罩。

无需多想，杨开也知道这些神念正是一直守候在无老之地外围的圣灵们所有。

无老之地关闭，他们自然要第一时间搜寻自己的承载者，看看那些承载者是否有所收获。

杨开屏气凝神，静若磐石。

很快，那些神念便离去，查探别的地方。

杨开微微松了口气，知道无影纱发挥作用了。

若是在外界，无影纱这秘宝肯定瞒不过一个圣灵的查探，每一个圣灵成长起来都堪比上品开天，无影纱只能遮蔽下品开天的查探，中品开天都有几率堪破，更不要说强大的圣灵。

但这里是太墟境，圣灵们的力量被极大程度的压制，这才给了杨开可趁之机。

四周一片乱糟糟的，无老之地关闭之时，还在无老之地中的武者全都被排挤出来了，分散在这方圆数百里的范围。

杨开把眼一扫，发现活着出来的武者数量并不是很多，约莫只有四五万而已，要知道进去的时候可是二三十万，这才多久功夫，居然就折损了这么多人，可见无老之地中的凶险。

他不敢停留，更不敢催动任何力量，只能悄悄而缓慢地朝外移动，步履谨慎。

第四千一百二十三章 生死一线

后方金兀等人见状都知不妙，一旦等祝九阴和杨开接上头，只怕他们的打算就要落空，一念至此，金兀眼中闪过一丝狠戾，爆喝道：“祝九阴，本座无法离开太墟，你也休想走，给我永远留在这里吧。”

说话间，张口一声咆哮，一道金光从口中喷薄而出，直朝杨开所在之地轰去，那金光耀眼至极，足足笼罩方圆百里之地。

莫大的危机自心头升起，杨开眼帘骤缩，只感觉死亡的气息当头朝自己罩下。

尽管太墟境中有无形的天地压制，让圣灵们根本发挥不出所有的力量，但这一击也极为恐怖，金光所过，天地崩碎，虚空密布裂痕。

更让杨开感到惊悚的是，金兀这一击，动荡天地，让这方圆百里的空间都变得支离破碎，法则残败，他想动用空间神通瞬移而走都不成。

一声尖啸传来，圣灵的气息弥漫，祝九阴身后蓦然浮现出一只巨大无比的八脚蜘蛛的虚影，那蜘蛛的影像充斥天地，背后一轮银色弯月弥漫月光，赫然是她本体天月魔蛛的法相！

霎时间，魔气滔天。

金光轰击在天月魔蛛法相之上，法相微微一震，色泽暗淡几分。

“金兀你找死！”祝九阴勃然大怒，俏脸的面庞扭曲至极。

刚才幸亏她反应足够快，否则这一击之下杨开恐怕凶多吉少，一旦杨开死了，那她就别想借助杨开之力离开太墟，只能等待下一次机会。

万没想到金兀这家伙竟然如此决然，察觉事不可为便立刻痛下杀手，宁愿自己得不到机会也不让别人好过，这是典型的损人不利己。

金兀哈哈大笑：“贱婢有本事你有就来杀了本座，就怕你没这个本事啊。”

他与祝九阴斗了无数年，彼此谁也看谁不顺眼，只不过大家本事相当，这么多年下来彼此互有吃亏，都奈何不了对方，此刻眼见祝九阴暴怒，自然开心。

忽又沉声喝道：“诸位还不出手，更待何时？难不成还抱有不切实际的希望，那小子既然顾念那三个人质的性命，怕是不会心甘情愿与你们合作的。”

这话说到点子上了，追击而来的圣灵们闻言都微微一叹，再不犹豫，纷纷出手。

一道道恐怖的攻击劈头盖脸朝杨开轰去，势要将他斩杀此地。

杨开浑身汗毛倒竖，头皮发麻，方才只是金兀一个出手便让他徘徊在生死之间，如今七八位圣灵一起出手，他哪有什么好日子过。

纵有祝九阴全力庇护，只怕也凶多吉少。

想也不想，立刻催动金乌铸日，大日从背后跳出，高悬于顶，一身气息迅速提升。

轰轰轰……

七八道圣灵的攻击袭来，祝九阴的本体法相破碎开来，心神震荡，嘴角溢血。

大日同时湮灭，杨开口喷鲜血，形容狼狈。

只是一轮攻击，杨开就已经坚持不住，幸亏祝九阴替他拦下大部分攻击，再加上他底蕴够强，拥有半龙之躯，否则必死无疑。

“咦，这小子命真硬！”金乌略有些吃惊，不过也仅此而已了，他能在第一轮攻击下苟全性命，定然挡不住第二轮。

然而还不等他们再施展攻击，重创之身的杨开竟是忽然身形一闪，瞬间消失在原地。

神念笼罩之下，天地间竟是失去了杨开的气息。

金乌一怔：“哪去了？”

其他几位圣灵也是惊疑不定，不知所以。

反观祝九阴，眸中异彩一闪，周身忽然爆出一蓬红色的血雾，速度陡然提升，电闪雷鸣一般朝一个方向远遁。

她显然是动用了什么秘术来增添自身的速度。

“追！”金兀大喝，紧追不舍。

杨开莫名消失不见，不过只要跟着祝九阴，定然能找到杨开。

赤星星市，杨开府邸之中，人影闪过，杨开倏然现身，张口就是一蓬血雾喷出，一头栽倒在地上，气息萎靡至极。

狠狠喘了几口气，面上一片心有余悸之色。

他如今的实力也算不错，夺灵之战中更是力压群雄，不战而屈人之兵，但与那一个个圣灵们比较起来，还是犹如云泥，圣灵们想要弄死他简直太简单了。

方才也是趁着那几个圣灵攻击停顿的间隙，找到了脱离的机会，利用空灵珠直接返回星市之中。

这也是没办法的事，他若继续留在那里只会迎来更加恐怖的攻击，第一轮攻击他侥幸不死，第二轮他可没信心能挡的下来。

神念扫视己身，杨开面色一沉。

伤势可真够严重了，肉身破败不堪，骨头断碎，五脏六腑都碎成了一片片，就连道印都在震动不休，如此恐怖的伤势，换做一般人也只能等死了，好在他有不老树精华凝聚的木行之力，又有龙脉在身，只要不是遭受到了致命的打击，总有恢复之时。

勉力跏趺而坐，吃豆子一般往口中塞了一把疗伤的灵丹，杨开默运玄功，调匀气息。

他在临走之前已传音祝九阴，但无老之地距离赤星星市不算近，他能利用空灵珠的定位迅速返回，祝九阴想要回来，最起码也要一日功夫。

有这一日功夫作为缓冲，她或许能想办法摆脱金兀等人的追击。

如今的关键是，自己到底还能不能等到祝九阴抵达。

她也说了，无老之地关闭，太墟迷雾随时可能再起，而一旦迷雾再起，便是他们这些外来者离去之时，若迷雾起时祝九阴还没回来，那事情就糟糕了。

所以他得赶紧回复一些力气，然后回头去寻祝九阴，如此一来，或许还能节省点时间。

两个时辰后，杨开推门而出。

伤势虽然还没痊愈，但最起码已经有了行动之力。

才刚刚出来，便见两个庞然大物在院落之中等着自己，赫然是赤蛟和地龙这两个家伙。无老之地开启，赤星星市中已经没人了，但这两只异兽却留守在此地。

它们两个都是杨开才进太墟境没多久收服的，一直跟在杨开身边至今，也算是忠心耿耿。

此刻见到杨开，赤蛟的巨大眸子中露出一丝欣喜，地龙却是不管不顾，冲杨开张大自己的口器，不断蠕动，口水甩的到处都是。

杨开失笑，弹出两枚龙血丹，分给它们，然后抬头拍了拍它们的脑袋：“天下无不散之筵席，过不多久我便要走了，你们注意保全自身，希望他日咱们还有再聚之时！”

这两个家伙本就有龙族的血脉，这些年杨开一直喂养它们龙血丹，来日未必就没机会觉醒为圣灵，若得机缘，或许也能离开太墟。

不过机会不大就是，毕竟它们的竞争对手可是金兀这样的存在。

它们本就有些灵性，后来更得祝九阴点化，如今也算是有些灵智了，听杨开这么一说，都忽然安静下来。

赤蛟眼巴巴地望着他，眸中满是不舍。

地龙滑溜溜的脑袋上，也浮现出两个黑豆子般的眼睛，一眨一眨。

“走了走了！”杨开不敢多耽搁，冲它们摆了摆手，冲天而起。

赤蛟低啸，地龙嘶鸣。

下一瞬，杨开忽又去而复返，上下瞧了这两个家伙一眼，又低头看看自己手背上的那个古怪图案。

这图案在得到之时杨开便已明白了用途，与其说它是一个图案，还不如说它是一个奇特的空间，而这个空间，是能够承载圣灵的。

圣灵们生于斯长于斯，身上烙有太墟境的印记，是以纵然太墟迷雾再起，太墟境关闭，他们也无法摆脱此地的钳制，但若是藏身在这个奇特的空间之中，便能蒙蔽天机，避开天地的排查，跳出太墟境这个囚笼。

除此之外，其他的方法都不成。

纵然将赤蛟和地龙收进小玄界，等杨开离开太墟境的时候，这两个家伙也依然会被天地截留下来。

这也是杨开之前没有将它们收进小玄界的原因。

不过手背上这个图案既然能承载圣灵，那么将赤蛟和地龙放进去应该也没多大关系吧？晃了晃手背上的图案，催动力量灌入其中，下一瞬，那图案之中打出一道光芒，罩向赤蛟和地龙。

光芒笼罩之下，这两个大家伙竟直接被吸进了那个奇特的空间内。

杨开也微微闷哼一声，只感觉才恢复没多少的力量瞬间消耗了一小半，心头明悟，看样子催动这图案，也是需要付出一些代价的。

只收了赤蛟和地龙便如此，若是想将祝九阴收进去，还不知要付出多少，那女人毕竟是一尊圣灵，比赤蛟和地龙可厉害多了。

片刻后，杨开再次冲天而起，循着方向而去，半路上也不敢有丝毫耽搁，不断地服用灵丹恢复自身的力量。

一个时辰后，正在疾驰赶路的杨开忽有所感，扭头朝四周望去，顿时面色一惊，低喝一声：“糟了！”

这天地之间，丝丝迷雾从无穷虚空中涌现出来，那迷雾给杨开极为熟悉的感觉，赫然便是太墟迷雾。

当初整个赤星星市都是被这太墟迷雾所吞噬，裹进了太墟境中，如今迷雾再现，之前的过程怕是要逆转了。

。

想骂人，停电也不提前通知，半章稿子丢了！！！

第四千一百二十九章 阴魂不散

月荷顷刻间面如死灰，倒不是心疼自己的秘宝，那秘宝虽然不错，却也不是特别珍贵之物，但逃亡途中这小船被毁，前途顿时暗淡。

她虽知杨开精通空间法则，擅长逃亡，但在赤星追击之下，那空间法则也未必能有用。

当初她也在虚空中追击过杨开，领教过杨开空间瞬移的玄妙，但到头来，杨开还是束手就擒。她是五品开天，赵百川也是五品，她当初能拿得下杨开，赵百川又怎会失手？

正准备让杨开先走，自己留下抵挡一阵，却见杨开冷笑一声：“你们要玩，本座就陪你们玩，看谁玩的过谁。”

话落瞬瞬，空间法则催动，一个瞬移就是上千里。

只可惜这偌大虚空连个藏身的地方都没有，纵然摆脱了一段距离，也很快被赤星的人发现，继续追击过来，那百炼峰速度快的离谱，不断拉近彼此。

月荷道：“少爷，要不去乾坤殿吧，此处大域也是有乾坤殿的，我在那边留有乾坤遁印，可以带你过去。”

乾坤殿是诸多洞天福地联手打造的堡垒，在那里禁制一切争斗，只要能躲进乾坤殿，那么两人就安全了，赵百川等人是不可能追进乾坤殿为难他们的。

杨开摇头道：“躲的了一时躲不了一世，我们就算去了乾坤殿，也不可能一直躲在里面不出来。”

月荷一想也是这个道理，乾坤殿虽然安全，但他们也不能一直藏身其中，当下不再劝说。

瞬移之后，杨开便放松了心神，让月荷催动力量裹着他飞驰，他本身的速度毕竟不如月荷，这个时候还是让她掌握主动比较好。

而后方百炼峰很快追击过来，待到一定距离，杨开接手，又是一个瞬移，再次拉开。

百炼峰上，赵百川气的跳脚，陈天肥也破口大骂，这姓杨的小子也太能跑了，虽早有听闻精通空间法则者善遁，直到今日才算真正见识到，不出手封锁他身边的天地，根本遏制不了他的行动。

但杨开始终将距离保持在一定的极限，根本不给他们封天锁地的机会。

接连追逃数日，赤星众人都拿杨开没什么办法。

某一刻，月荷忽然惊道：“少爷，他们有几个人跑出来了。”

杨开扭头回望，只见那百炼峰上，数道身影落下来，紧接着法决变换，那些人脚下一道阵法的光芒闪耀起来。

那赫然是乾坤遁法的光芒。

不禁冷哼一声：“他们去乾坤殿了。”

两人前进的方向便是这个大域所在的乾坤殿的方向，赤星的人大概以为他们想进乾坤殿避难，所以分出数人先行一步，反身阻击。

殊不知，若杨开和月荷真想去乾坤殿的话早就去了，又岂会这么傻傻地飞过去。

不过这也是杨开想要的效果。

见那数人离去，杨开立刻让月荷改变方向。

百炼峰上，赵百川气的差点吐出一口血来，哪还不知中了杨开的诡计，不过如今后悔也来不及了，那数位开天境已经去了乾坤殿，距离太远，短时间内根本联系不上。

陈天肥不解道：“这小子到底要去哪？”

赵百川也不知，不过两日之后，他便知道了杨开的打算，他竟是要离开这个大域，进入另外一个大域之中。

域门前，杨开催动域梭，与月荷两人穿过，直接进入了另外一个大域之中。

半个时辰后，百炼峰一头扎进了域门内，但放眼望去，四周虚空一片空寂，哪还有杨开的踪影。

“找，就算掘地三尺也要将他给我找出来，错过此次机会，再没下次了。”赵百川怒喝道。

百炼峰上，立刻飞出将近三十道身影，有立刻四面八方散去的，也有催动乾坤遁法前往乾坤殿的。

赵百川本人更是驭使着百炼峰，疾驰向前，继续搜寻。

不过被杨开这么一弄，他不得不分兵数处，如今百炼峰上的开天境，只剩下寥寥十几个，百炼峰这秘宝，催动的人数越多威力越大，速度也越快，如今人数只剩下十几人，比起之前速度大降。

很快，便有手下人传来线索，找到了杨开的踪影，看其行动路线，竟又是朝域门而去。

默默地取出乾坤图，查探了下位置，赵百川当机立断，收了百炼峰，与剩下的开天境们齐齐催动乾坤遁法，遁往此域的乾坤殿。

马不停蹄地从乾坤殿赶出来，与一个手下汇合，那人立刻禀告道：“大当家，打探到了，之前那两人来了乾坤殿，如今去了那个方向！”

这还有什么好说的，再次祭出百炼峰，赵百川大手一挥：“追！”

两日之后，果然遥遥见到了杨开和月荷的身影。

前方杨开也有所察觉，扭头望去，不禁脸色漆黑：“阴魂不散啊！”赤星这些家伙简直就如跗骨之蛆，完全摆脱不得。

月荷道：“少爷，要不去我翠微宫避难吧。”

翠微宫便是她的势力，按这三千世界的划分，有她这个五品开天坐镇，勉强可以划作二等势力，但实际情况却是有些复杂，因为翠微宫中只有她一个开天境，而且那只不过是一个很小的灵州，除她之外，剩下的都是一些无家可归的帝尊境又或者帝尊之下的武者。

整个翠微宫，也不过几百人左右，所以翠微宫严格来说根本不入流，因为纵然有一位五品开天，也没有传承之力，早晚烟消云散。

虽说如此，月荷经营翠微宫多年，那里也有一定的防御力量，只要能抵达翠微宫，便无需惧怕赤星这些人了。

“翠微宫在何处？”杨开问道。

月荷取出乾坤图，力量灌入其中，点出一个位置：“在这里！”

杨开略作查探，缓缓摇头：“太远了，还要穿过七个大域，赶不及了。”想要穿过七个大域，路上的变故太多。

“那怎么办？”月荷也没了主意。

杨开道：“我有去处，不过却是需要冒险一次！”

他本是想逃回第一栈的，但如今看来也是不成了，第一栈距离也很远，也要穿过好几个大域，与其如此，还不如兵行险着，再不济，只能去乾坤殿避难了。

又是三日后，两人穿过域门，进入下一个大域之中。

前后不过一个时辰，百炼峰便追击而来，可见其速度之快，杨开若不是依仗空间神通，早已走投无路。

而这一次赵百川也学乖了，第一时间便让手下人前往各处域门，封锁要道，免得让杨开再次逃走。

这一路追击，他手下的数十位开天境分散不少，不过追击途中又有人重新与他汇合，所以此刻手下可用之人依然有三十多位。

杨开身边固然有月荷这个五品开天，除他本人之外，赤星其他人不是对手，但四品开天却是有好几位的，只要分配得当，缠住月荷不是问题。

当下，陈天肥，琴夫人一路带着数位下品开天离去，欧阳兄弟和贝玉山一路，又带了一批人离去，赵百川则亲自追击杨开不放。

须臾数日之后，逃亡的杨开和月荷忽然停了下来，静立在虚空之中。

赵百川见状眉头一皱，不知杨开又有什么阴谋诡计，不过心中打定主意，这一次不管他如何舌灿莲花也不理会，只擒了他再说。

催动百炼峰迅速扑去，赵百川冷笑不迭：“跑啊，你怎么不跑了？”

“跑不动了。”杨开咧嘴一笑。

赵百川冷哼：“既如此，那就乖乖束手就擒，还可少受一些皮肉之苦。”

杨开道：“大当家，你对我下手，就不怕兰夫人追究吗？我家老板娘可是护短的很，你惹她发飙，怕是没什么好果子吃啊。”

老板娘护短众所周知，当初老白晋升开天被干扰，她一怒之下便誓言要踏平戚金背后的金虹州等势力，否则此生绝不晋升七品，这等誓言立下可见绝心，若做不到的话，就真的没办法晋升七品了。

听杨开提及老板娘，赵百川果然面露忌惮之色，他虽然一直在冲击六品开天，但毕竟底蕴不足，自然不如老板娘这样的老牌六品，真要被她盯上，赤星就完了。

不过犹豫只是一瞬，杨开身上巨大的财富让他动心不已，冷哼一声道：“只要杀了你们，兰幽若又怎能知道发生了什么。”

杨开颔首道：“原来大当家是想赶尽杀绝，那你还要我乖乖束手就擒？”

“随便说说你也信？”赵百川冷笑不迭，说话间，已逼近数百里之外，眼看着便要到那极限的位置，下一瞬他便可以出手封锁杨开立身之地，避免他再次动用空间法则。

就在这时，杨开忽然冲他咧嘴一笑，抬手挥动：“大当家今日之赐，本供奉铭记在心，他日必有厚报！”

赵百川心感不妙，再顾不得许多，一抬手朝杨开那边抓去，口中爆喝：“哪里去！”

一只巨手轰然落下，抓向虚空，但在那巨手落下的同时，杨开和月荷的身影便已消失不见。

赵百川连忙查探四周，却是再不见杨开踪影，神念感知之中，也失了杨开气息。

“怎么可能？”赵百川瞠目。

第四千一百三十六章 其实你输了

这话说的太底气不足了，引来那于秀山一阵哄然大笑。

双方又言辞交锋一阵，大战一触即发。

七巧地有防护大阵，飞烟殿的人想要攻下此地，非得破除大阵不可，若是以往，飞烟殿还没这个本事，毕竟大家的实力都差不多，但七巧地被许晃当年那么一闹，导致大阵有许多破绽出现，而且七巧天君本人也受伤不轻，至今没有痊愈，难以发挥出大阵的全部威能。

正是察觉到了这一点，飞烟殿才会孜孜不倦地攻伐七巧地，意图将此地拿下。

之前不下二十多次的交锋，飞烟殿虽然被打退，但也不是毫无收获，最起码已经摸清了七巧地这个防护大阵的底细。

是以此番大战一开始，飞烟殿众多开天境便在那于秀山的指示下朝某一处猛攻。

而那处地方，赫然便是杨开和月荷潜入之地，也正是整个七巧地防护大阵最薄弱的地方！

七巧天君气的哇哇大叫，却也无计可施，只能不断地联合自家开天境，催动大阵威能反攻，一时间双方打的不可开交，轰隆隆的声响不绝于耳。

七巧地内，七大灵州晃动不休，山崩地裂，坊市之中，杨开和月荷都是脸色凝重。

这下麻烦了。

两个二等势力交锋，若是七巧地能守得住倒还好说，他们还可以继续隐藏在此地，若是守不住，待那飞烟殿占据了七巧地之后定会仔细查探搜索，到那时候两人搞不好会暴露行踪。

“少爷，要不要找个机会离开此地？”月荷悄声问道，“我观此地的大阵怕是坚持不了多久。”

她已经将那大阵玉珏炼化了五成，虽然不敢轻易催动大阵的威能，免得被七巧天君察觉，但通过玉珏却能清楚地感受到整个大阵的状态。

“能坚持多久？”杨开问道。

月荷道：“依这样的强度来看，只怕坚持不了半个月时间，而且对方如今应该没有出全力，若是出全力的话，时间会更短。”

杨开闻言颔首，月荷既然这么说，应该错不了了，七巧地的防护大阵，这一次怕是拦不住飞烟殿的人马，一旦大阵被破，七巧地下场堪忧，他们也得跟着倒霉。

到了这个时候，是该考虑退路了。

不过有一点让他感到不解，赤星的人在这一次攻防战中会不会出手，他们一直留在此地没走，是不是与七巧天君达成了什么协议？

七巧地若是有赤星的人相助，那飞烟殿未必能讨到什么便宜，毕竟赵百川可是五品开天，其麾下的开天境数量也不少。

两日后，战斗依然在继续，不过有防护大阵的阻隔，彼此之间并没有正面交锋。

月荷忽然皱起眉头，面露不解之色：“怎么七巧地的防护大阵威能下降的这么快？”

“有何不妥？”杨开望向她。

月荷道：“按道理来说，这大阵不俗，不可能这么快就被消磨成这样，我本以为那大阵能坚持十天半个月的，如今看来怕是连五天都坚持不到了。”

“这么快！”杨开闻言，目中精光一闪，若有所思道：“或许，并非你感觉出错！”

月荷望向他：“那是什么？”

“若是那七巧天君故意削减大阵威能，示敌以弱呢？”

月荷也不是笨蛋，好歹修炼到了五品开天的程度，闻言美眸一亮：“少爷的意思是……”

杨开哈哈一笑：“飞烟殿估计要倒霉了。”

赤星的人绝对是跟七巧天君达成了什么协议，隐藏暗处，伺机出手，一旦等七巧天君将飞烟殿的人放进来，那赵百川肯定会暴起发难。

到时候合两家之力，飞烟殿如何会是对手？只不过这事不好做的太明显，是以七巧天君不着痕迹地削弱大阵的威能，努力做出一副无法抵挡的样子，就是为了麻痹于秀山。

想明白这一点，杨开也不得不佩服七巧天君，将敌人放进自己家里，这也需要很大的魄力啊，万一出了什么意外，那七巧地的损失可就大了。

而在这样的战斗之中，自己又能做什么？是不是可以插手其中，火中取栗呢，若是趁机斩杀掉七巧天君，那么就可以让月荷掌控此地的大阵……

不过只掌控大阵也无用，那赵百川和于秀山都是五品开天，不解决他们只会为他人做嫁衣。

想了想，还是作罢，老老实实躲藏在这里坐山观虎斗就好。

果不其然，如杨开猜想的那样，七巧地的防护大阵的威能被七巧天君不着痕迹地不断削弱，前后不过五天的时间，大阵就被轰出一道巨大的口子。

七巧天君愤怒而又无可奈何的吼叫声，响彻七大灵州。

飞烟殿诸多精锐在殿主于秀山的带领下，顺着那口子冲进七巧地之中，双方倏一接触，便是死战。

两家都是中等势力，都有无数年的底蕴积累，原本实力是相差无几的，但十几年前许晃大闹七巧地，重创了七巧天君不说，连护地尊者都被杀了三个。

这一下就让七巧地损失了三位四品开天，死去的下品开天数量也不少，可以说是实力大损，而飞烟殿兵强马壮，来势汹汹，七巧地这边如何能是对手。

于秀山直接找上七巧天君，与他打的热火朝天，而其麾下的其他几位中品开天则开始对土灵地尊者等人围追堵截。

一时间，七巧地众多开天境大难临头，竟是全面落入下风。

七巧天君本身重创未愈，虽与于秀山单打独斗，却又如何是人家的对手，不过一个时辰便被于秀山再次打伤，口喷鲜血，倒退不止。

那于秀山得势不饶人，手持一柄青铜大锤，锤上华光溢彩，高高举起，催动世界伟力，一锤子朝七巧天君砸下，咧嘴狞笑道：“七巧，你死之后，你的那些妻妾老夫会替你好好照料的，哈哈哈哈！”

七巧天君脸色苍白，目中喷火，可在这生死危机的关头，他却是阴冷一笑：“于秀山，你以为自己赢了？其实你输了啊！”

“什么？”于秀山脸色微变。

七巧天君咬牙，双手迅速掐诀，背后一个小乾坤世界的虚影一闪而逝，世界伟力轰然爆发出来，口中爆喝：“镇魂！”

下一瞬，无影无形的力量从其身上爆发出来，不等于秀山有所反应便将他轰个正着，霎时间，于秀山僵在原地，竟是动弹不得。

不但他动不了，七巧天君也动不了！

这镇魂秘术一出，虽可以封镇敌人的行动，但己身也受到巨大的影响，可以说是一把双刃剑，用的好了能够逆局翻盘，用的不好便是自寻死路。

“你找死！”于秀山勃然大怒，不断地催动己身力量，想要破除镇魂秘术的压制，世界伟力的气息不断跌宕！

七巧天君冷笑：“该死的是你啊！赵大当家，还请出手！”

下一瞬，一道人影风驰电掣飞扑而来，身后跟着十几位开天境，于秀山脸色大变，惊恐道：“什么人？”

七巧天君哈哈大笑：“于秀山，你没想到本座还有奇兵埋伏吧？不妨告诉你，来人乃是赤星大当家！大当家的星市被毁，正好要借你飞烟殿一用。”

说话间，赵百川已经越过七巧天君，抬起一手，那掌心之中世界伟力弥漫，轻飘飘地朝于秀山拍下。

七巧天君见状心头狠狠地松了口气，暗自庆幸不已，这次幸亏赤星的人忽然来访，否则还真不好收拾于秀山这老匹夫。

然而念头才刚刚转过，便见前方的于秀山脸上浮现出一抹诡异的笑容：“七巧，你说该死的是我？可是在我看来，该死的是你才对！”

七巧天君心中一突，本能地感觉有些不妙，还不等他有所反应，赵百川忽然转身，一掌朝他拍下。

七巧天君眼珠子瞬间瞪大，眸中充斥着惊骇和暴怒，还有难以置信的神彩。

轰地一声，赵百川一掌之下，七巧天君半个脑袋都被打进胸腔之中，整个人下半身直接爆碎成齑粉。

赵百川收手而立，面上一片古井无波。

严格来说，同为五品开天，纵然七巧天君重创未愈，也不是这么容易就杀得掉的，只不过他一直在示敌以弱，不惜让于秀山多次打伤自己，麻痹于秀山的神经，将翻盘的希望寄托在赵百川身上。

谁知赵百川早就跟于秀山联络上了，沆瀣一气，这才白白送了性命。

不过不愧是五品开天，虽遭遇难以磨灭的伤势，竟一时没死，只不过那镇魂秘术却是无法维持了，于秀山脱困而来，与赵百川打过照面，微笑道：“多谢赵兄出手相助！”

“于兄客气！”赵百川微微颔首。

“为……为什么？”两人面前，只剩下半截身子，连半个脑袋都缩进胸膛中的七巧天君气喘游丝。

怎么也想不明白，赵百川居然临阵倒戈，赤星的人既然想要一处地盘，只要助自己杀了于秀山，那么自然就能接管飞烟殿了，为何会对自己下手？

赵百川俯瞰着他，淡淡道：“七巧地是个好地方，本座甚为中意！”

PS:推一本好友新书，老作者新书，品质保证。

《恶魔就在身边》

陈曌能召唤恶魔，能够看到死亡。

“别西卜，用你暴食者的能力，为这位客户治疗一下厌食症。”

“雷蒙，这位老年人想重新获得男性的能力，你懂的。”

“老黑，你和我说实话，这人什么时候死，怎么死……什么？你不知道，你可是死神啊。”

第四千一百三十八章 出手

坊市地洞之中，杨开表情变换，沉吟不决。

两日前的战斗可以说是让他大吃一惊，本以为七巧地这边和赤星达成了协议，飞烟殿来袭定然要吃一个大亏，谁知事到临头竟是七巧天君被赵百川和于秀山联手暗算致死，短短两日功夫，七巧地居然易主了！

他无论如何也想不明白，赵百川这家伙和于秀山是什么时候搭上线的。

不过赵百川贪图七巧地这一处基业，杨开倒是可以理解，毕竟赤星的星市被毁，他们确实需要一处落脚的地方。

或许正因为这份诱惑，才让双方一拍即合。

七巧地易主，这对他来说也是一个莫大的机遇！

原本此地有七巧天君坐镇，七巧天君手上有大阵玉珏，他对七巧地还没什么心思，可如今换成赵百川就不一样了。

赵百川想要掌控七巧地的大阵，非得好好炼化大阵玉珏才行，换句话说，此刻的七巧地，完全是处于一种不设防的状态！

以月荷的本事，轻而易举就可以掌控大阵。

舔了舔有些干涸的嘴唇，杨开下定了决心，既然赤星的人不依不饶，意图对他不利，做了那初一，一路追杀他好几个大域，那就休怪他做一做那十五了。

月荷显然也意识到了这一点，一脸期待地望着杨开，杨开扭头望去，四目对视，轻轻颔首。

月荷顿时有些小振奋，开口道：“少爷，咱们要怎么做，我都听你的。”

杨开道：“若让你对阵那赵百川，有多大把握能拿下他？”

月荷抿嘴一笑：“我与他同为五品开天，若是正常情况下，应该实力相差无几，谁也奈何不了谁，但在这七巧地我有大阵相助，单对单的话，半个时辰内定能将他斩杀！”

她有这个自信，毕竟躲藏在在此地两个月时间，她已经炼化了五成的大阵，可以操控大阵的威能，反观赵百川却没这个便利。

这也是当初许晃为何能以五品开天的修为大闹七巧地，重创七巧天君，斩杀三位护地尊者的原因，许晃当时就是借助了大阵威能，可惜最后还是失败了，自己落个败亡的结局。

赵百川是赤星的最强战力，月荷可以处理，那么剩下的就是其他几个当家了，陈天肥，欧阳兄弟，贝玉山和琴夫人，个个都是四品开天，实力不俗，而杨开如今手上可以利用的，唯有卢雪一人而已，卢雪就算出手，也不过钳制对方一位四品开天，还剩下四位，实在没法处理。

赤蛟和地龙或许能出点力，郭子言就算了，两品开天在这样的争锋中，一个不小心就是悲戚收场。

人手不足啊！杨开暗暗头疼，怪只怪祝九阴陷入了沉眠状态，若她能出手，哪有这么多麻烦事。

人手不够，那就只能逐个击破了，只要剪除掉赵百川的羽翼，剩下他一人就好办多了。

“可能查探到陈天肥，贝玉山他们这些四品开天的位置？”杨开凝声问道。

月荷道：“我试试！”

说话间闭上眼睛，握住大阵玉珏，潜心查探。

借助覆盖整个七巧地的大阵，她能稍稍感知一下七巧地内的一些情况，不过因为炼化的不完全，所以她感知的也不全面。

片刻后，月荷睁眼：“水灵地有一人，火灵地中有两人，那土灵地上也有两人，水灵地和火灵地中的是谁我不太清楚，但土灵地中的那两人气息相差仿佛，就连神魂波动都没什么差别，想来应该是那欧阳兄弟。”

杨开闻言，眼中精芒一闪：“那就从他们两人入手吧。”

欧阳冰和欧阳烈是孪生兄弟，精通合击之术，真的算下来，他们两人单个的战斗力不如赤星的其他几位当家，但双剑合璧之后却是最为难缠，杨开当初在太墟境中与赤星的人交手过，对这一点深有体会。

若是能剪除掉这欧阳兄弟，那赤星的战力就会下降好大一截。

说话间，杨开已经取出一张薄如蝉翼的面具，往自己脸上一贴，心念微动之时，便已化作一个面色白净的男子形象。

“七面……”月荷凝视着他，低声呢喃，眼中似有回忆的神彩闪过，很是复杂。

“你认得此物？”杨开哑然，不过很快反应过来，月荷应该是见过这面具的。

七面这东西，乃是老板娘当初给他的，而月荷与老板娘之间有一些说不清道不明的恩恩怨怨，见过七面也不足为奇。

七面是易容秘宝，极为奇特，可以让使用者化作七张不同的面孔，最为奇特的是，这东西不但能改变容貌，就连自身的气息都能改变，端的玄妙。

不过老板娘也说了，七面与无影纱有相同的弊端，下品开天休想堪破，可若是在中品开天眼中，就有暴露的风险，敌人的实力越强，暴露的几率就越大，至于那上品开天，这些东西还是不要拿出来丢眼显眼的好。

改变了容貌和气息，纵是最熟悉杨开的人站在他面前，恐怕也认不出他来。

杨开取出如意袋，月荷会意，放松了心神。

将她收进去之前，杨开道：“改天有机会了，我带你去找老板娘，你跟她认个错，老板娘应该不会跟你计较的。”

月荷勉强一笑：“大错已经铸成，兰姐姐怕是不会原谅我的，不过没关系，被她打死也好。”

杨开无语，不过也没多说什么，催动如意袋将月荷装进其中，这才抖起无影纱，掩盖自身的气息和行踪，从藏身之地走出。

不得不说，七面和无影纱配合起来简直绝妙，一个隐匿气息和身影，一个改变了容貌，最适合干一些偷鸡摸狗的事情。

七巧地杨开并不陌生，好歹当年也在这里生活过很长一段时间，不过他熟悉的是坊市和火灵地，其他的六大灵州还真没去过。

辨认了下方向，直朝土灵地而去。

土灵地中，欧阳兄弟二人率领手下一群弟子巡查领地，七巧地有七大灵州，如今赤星除了大当家之外，还剩下五人，本来按照陈天肥的意思，大家每人坐镇一块灵州，那灵州内的一切都由各自负责打理，不过欧阳兄弟情况特殊，他们素来形影不离，是以两人只要了一块灵州。

从今以后，这土灵地便是兄弟二人的地盘了，欧阳兄弟也颇为振奋，修行这么多年，还从未掌控过这么大一块地盘，一边巡查，一边交谈，畅想着美好的未来。

正说着话，两人忽然齐齐转头，朝一个方向望去，只见那边一道流光急速驰来，落到近前，化作一个面色白净的青年男子。

欧阳兄弟都愣了一下，只因这人看起来很是陌生，好像以前从未见过。

不过还不等他们仔细考虑，那人便已拱手抱拳：“两位大人，陈当家有讯息传递，请两位大人过目！”

这般说着，双手奉上一枚玉简。

欧阳烈皱眉，有些不满道：“陈天肥又起什么幺蛾子？”探手便朝玉简抓去。

欧阳冰眉头微微一皱，心里感觉有些不对，可哪里不对却又说不上来，就在他迟疑间，欧阳烈已经将那玉简取下，神念往内灌入。

便在这时，一股耸人听闻的气息忽然弥漫，那气息之恐怖，竟让欧阳兄弟这样的四品开天都瞬间浑身冰凉，其他弟子更是脸色大变。

“圣灵！”欧阳冰脱口惊呼。

这气息，赫然是圣灵的气息，而且竟是那祝九阴的气息。

有诈！欧阳冰一身寒毛倒竖，总算明白心头那点不对劲来源何处了。

然而还不等他反应过来，两道身影已经鬼魅般现身，毫无征兆，两人皆是女子，一人抬起一掌，轻飘飘地朝欧阳烈胸膛印去，另一人抖起一柄水寒长剑，化作漫天剑光，朝欧阳冰罩下。

与此同时，两只庞然大物也轰然现身，一个口中喷出熊熊烈焰，朝赤星众人烧来，一个口器蠕动，腥臭的粘液撒开，腐蚀虚空。

世界伟力的气息荡漾。

咔嚓一声轻响，欧阳烈眼珠子暴凸，胸膛狠狠凹陷下去。

以有心算无心，月荷一掌之下，几乎就要了他的性命，毕竟两人的实力本就相差一品，正常情况下欧阳烈也不是月荷的对手，更何况先是被圣灵气息威慑，再被偷袭暗算。

不过受了月荷一掌，欧阳烈也依然未死，四品开天的生命力本就顽强，也不是这么好杀的。

就在这时，龙吟声炸响，月荷身后，一杆长枪神出鬼没而来，借助月荷身影的掩饰，从她的肩头处探出，一枪戳在欧阳烈的头颅上。

轰地一声，欧阳烈脑袋爆碎开来，颈脖处的鲜血冲天而起。

“大兄！”欧阳冰嘶吼，眼珠子瞬间赤红。

兄弟二人自出生起便在一起，这么多年来从未分开过，而如今，自家兄长竟在眼皮子底下被人给杀了。

欧阳冰震怒！

震怒之余，心神失守，卢雪一柄长剑翻飞，剑剑不离要害位置，霎时间欧阳冰全身喷血，不知中了多少剑。

第四千一百四十二章 陈天肥的震惊

消耗巨大，效果也极为显著，贝玉山被那紫色雷霆包裹，当即抖似筛糠，一头头发都根根倒竖起来，雷霆在他体表处游走，震散了血雾，让他僵在原地，动弹不得。

便在这时，苍龙枪杀来！

枪出如龙，从贝玉山胸膛处灌入，从后背处刺出，直接将他刺了个透心凉。

贝玉山瞪目，双手抓住苍龙枪，猛地往身后送去，力道之强，竟让杨开都把持不住，身形不住倾倒。

迎面一只拳头砸了过来。

死亡的气息扑来，杨开心头警钟长鸣，口中爆喝一声：“龙盾！”

体内道印大放光芒，土黄色的力量从身躯内溢出，化作一面又一面坚固的龙盾，挡在他和贝玉山中间，眨眼之间，上百面龙盾呈现，层层叠叠。

杨开凝聚的土行之力虽然品相奇高，但因他没有晋升开天，这只是单纯一种土行之力的运用，防护虽然不弱，可面对一位四品开天倾天怒火之下的世界伟力还是力有未逮，若非如此，他也不至于一下子催动出这么多龙盾。

那六品的元磁神光会被一些下品开天抵挡住，也是这个原因。

咔嚓嚓……

拳峰所过，一面又一面龙盾破碎开来，竟如纸糊的一般。

不过龙盾虽然破碎，却也并非毫无效果，最起码减弱了贝玉山这一拳的威能。

上百面龙盾只坚持不到三息便破碎的一干二净，那一拳在杨开的视野中急速放大，狠狠砸中他的腹部。

龙鳞翻飞，杨开巨大的身形倒飞出去，半空之中喋血不断。

强忍着身上的疼痛，他探手祭出了元磁神葫，葫口打开，浓郁的元磁神光涌出，朝贝玉山卷去。

原本贝玉山施展了那秘术之后，身形膨胀，实力暴涨，体表处血雾弥漫，防御固若金汤，只不过被月荷控制大阵一记雷霆打中，血雾崩散，防御露出破绽，这才让杨开一枪得手。

而如今，贝玉山胸口处，更是有一个巨大的窟窿，前头通透，那心脏都已经被戳爆。

如此伤势，几乎可以说是致命，然而贝玉山依然没死，可见他生命力之顽强。

浓郁的元磁神光便从这一处窟窿涌入，灌进了贝玉山的体内，肆意冲刷他的血肉。

贝玉山仿若未觉，大步迈开，一步步朝杨开冲去，势要赶尽杀绝。

剑气纵横，一道道耀眼剑光朝贝玉山斩下，卢雪出手阻扰，却是效果不大，眼睁睁地看着贝玉山冲到杨开面前，一颗心顿时提到了嗓子眼。

杨开重创之下已无力维持龙身，贝玉山虽只砸了他一拳，但要知道这是四品开天焚天之怒的一击，他能硬受不死已是侥幸，全凭那上百面龙盾化解威能和本身半龙之躯的强悍，在被砸飞出去的时候，就已经恢复了本体模样。

小巨人冲至面前，挥拳砸来，杨开却是不闪不避，抬头仰视，神色漠然。

眼看着这一拳便要砸中，贝玉山的动作忽然僵住，紧接着一声凄厉惨叫，七窍之中霞光溢出，不但七窍如此，就连他身上也绽放出霞光万道。

那霞光，赫然便是之前涌进他体内的元磁神光！

涌出来的霞光连绵不绝，足足持续了十几息功夫才逐渐停歇，元磁神光重新被杨开收起，而站在杨开面前的贝玉山却是没了气息，仿佛一座雕塑一般高举着拳头，站在那里。

下一刻，哗啦一声响动，贝玉山整个人化作一摊血水，命丧当场！

他本就被杨开一枪戳破心脏，受了不可磨灭的伤势，卢雪又一直不停地攻击他，积累的伤势也极为可怖，元磁神光又在他体内肆虐，破坏了他的血肉和经脉，能坚持到现在已是极为不凡。

不过他终究还是死了！

卢雪长呼一口气，提着的心总算放了下来，刚才那一瞬间，她几乎以为要死的是杨开。

这一战可以说是艰辛至极，本来同为四品开天，卢雪和贝玉山的实力就相差无几，单打独斗，孰胜孰负还未可知，战斗之中又得月荷抽调大阵之威相助，杨开更是底牌层出不穷，赤蛟和地龙也出力不小，这才能将贝玉山斩杀在这里。

这其中，也多亏了贝玉山施展秘术，影响了自身神智，若是他不这么死战不退，一心逃走的话，杨开和卢雪未必能留得下他，只可惜施展了秘术虽让贝玉山实力大增，却也断了他逃亡之心。

“赶紧回复！”杨开轻咳一声，立刻塞了一把灵丹入口，盘膝而坐，默运玄功，调息疗伤。

贝玉山虽然死了，但还有陈天肥和赵百川，这两人如论如何也要杀掉，只有杀了他们，才能真正占据这七巧地。

卢雪受伤不算太重，之前的战斗她主要以游走为主，并没有与贝玉山硬拼，是以还保留很大战力。

反倒是杨开被贝玉山穷追猛打，受伤不轻。

好在他恢复能力也非常人可比，前后不过半个时辰时间，便已重新站起，虽还没彻底恢复过来，但已经有了一战之力。

月荷的声音传入耳中，她显然一直在关注外界。

杨开与她细细交流一阵，定下计策，又将详情告知卢雪。

卢雪颔首，身形一晃，便来到了那迷雾外围，水寒长剑竖于身前，长剑一震，化作万千剑影，那每一道剑影之中，都充斥着卢雪体内小乾坤的世界伟力。

刚做完准备，那迷雾之中，一个体型肥硕的胖子便冲了出来。

不是陈天肥又是谁？

月荷掌控大阵，以一己之力牵制两位赤星当家，这一战可谓居功至伟，她若不放行，陈天肥根本没办法从迷雾之中脱困。

此刻陈天肥现身，显然是月荷有意为之，正如她之前将贝玉山放出来一样。

陈天肥修炼的功法特殊，一身肥肉并非累赘，而是他赖以生存的防护手段，而然如今，他这个肥硕的胖子明显瘦了几圈，浑身上下也是伤痕累累。

显然在那迷雾之中，他没能太好过。

本在迷雾之中晕头转向，不见敌人踪迹，此刻忽然柳暗花明，陈天肥也怔了一下。

然而下一刻，视野便被万千剑光充斥！

陈天肥大惊失色，哪还不知自己遭了暗算，当即猛吸一口气，体型轰然暴涨！

贝玉山施展秘术，身形暴涨，直接化作一个十几丈的小巨人，而陈天肥此番施为，却是整个人化作一个肉球，没有贝玉山的威风凛凛，看起来极为滑稽可笑。

剑光笼罩，嗤嗤嗤的声响不绝于耳，鲜血飞溅，以有心算无心，卢雪一招建功。

肉眼可见地，那肉眼迅速干瘪下去，似是被放了气的皮球。

等那万千剑光散去之时，陈天肥浑身浴血地站在原地，气喘吁吁，心有余悸，只不过他这个胖子此刻却是恢复了正常人的形态，一身肥肉早已不见踪影，本来贴身的衣物变得宽松至极。

“卢雪贱婢胆敢阴我！”陈天肥睚眦欲裂。

卢雪脸色凝重：“这都没死！”

她埋伏在迷雾之外，提前酝酿秘术杀招，本以为能直接将陈天肥斩杀当场，谁知居然只是打掉他一身肥肉，结果实在让她意外，先是贝玉山，又是这陈天肥，赤星几个当家果然都不是易于之辈。

之前能杀掉那欧阳兄弟和琴夫人，全亏了杨开改头换面之能，出其不意，再加上月荷五品开天具有碾压之势，这才轻松得手。

“给我死来！”陈天肥大怒之下合身朝卢雪扑去。

卢雪冷哼一声，长剑舞动，一剑刺出，正中陈天肥的胸口，可那长剑却没有半点刺中实物的感觉，反而一片空无。

“糟了！”卢雪心头一跳，心知自己怕是中计了。

剑光搅碎衣衫，哪有陈天肥的踪影，他变瘦了之后，这衣衫肥大无比，正好掩盖了他真正的行踪，一个金蝉脱壳，果然摆脱了卢雪的袭杀。

抬眼望去，陈天肥已直扑杨开所在之地，显然是打算先拿下杨开。

不得不说，陈天肥心思之敏锐超乎常人，以他现在的状态，月荷他打不过，恐怕也不是卢雪的对手，想要活命，唯有擒下杨开，以杨开为筹码谋得生机。

能被赵百川信赖，打理赤星多年，陈天肥并非只有一身肥肉这个长处。

卢雪急追过去，可总归是慢了一步。

天空中风雷卷动，应该是月荷察觉到杨开有危险，意欲调动大阵之威。

便在这时，杨开抖手祭出一根长藤，那藤上结着七个色彩不一的葫芦，葫芦们呼呼大睡，被杨开一抖，顿时滚做一团，化作一个个葫芦小人，睡眼惺忪。

“这是啥？”陈天肥心头惊愕。

他是四品开天，没机会进入无老之地，是以根本没见过葫芦藤这种奇物。

杨开手中长藤再一抖，贯穿七个葫芦小人，阴阳五行之力顿时齐聚藤上，生生不息，世界伟力的气息跌宕开来。

陈天肥眼珠子都快凸出来了，惊呼道：“五品开天？”

从那葫芦藤中，竟传出来五品开天的气息，一瞬间，陈天肥亡魂皆冒，肝胆俱裂！

第四千一百四十九章 嬉皮笑脸

砰砰砰的声响不绝于耳，老板娘要打人，杨开根本毫无还手之力，不过老板娘打的凶，却根本没用太大力气，更没有催动开天境的力量。

而杨开皮糙肉厚，又怎会惧这区区殴打？当初在第一栈的时候，被老板娘打的更狠的也有。

打了一阵，老板娘忽然揪住杨开的耳朵，将他提到自己眼前，却见他一副嬉皮笑脸的样子，顿时咬牙道：“臭小子，被打了干嘛这么高兴？”

杨开笑嘻嘻地道：“你顺心就好。”高兴，怎能不高兴？自来到这乾坤之外，老板娘是最照顾他关心他的人，给他提供了很多庇护和依赖，最开始加入第一栈的时候杨开还很排斥，但后来随着慢慢接触，这种排斥便被温情所取代。

说不上为什么，老板娘给他一种很亲切的感觉，仿佛自己失散已久的家人。

这话听着耳熟，时光仿佛穿梭了好多年，有那么一个人站在她面前，也说过很多次类似的话。

老板娘微微有些失神，眼前不由自主地浮现出一张面孔。

很快整理了下思绪，抬手在杨开脑门上敲了一记，恶狠狠地道：“别以为就这么放过你了，这笔账先记着，以后再慢慢跟你算。”

什么账？无非就是让她担忧了十几年的账。

杨开咧嘴，笑的更开心了，不住地点头称是。

老板娘白了他一眼，又转过身，对着身边一个面色古板，发须皆白的老者道：“无量大师，这便是我那不成器的伙计了，此地阵法还有劳大师出手。”

杨开闻言，哪还不知这老者是老板娘请来的阵法大师，连忙上前一礼：“晚辈杨开，见过无量大师！”

无量大师翻着一双三角眼，上下扫了扫杨开，见他不过是个帝尊境，自不会将他放在心中，对老板娘颔首道：“夫人既然请了老夫来，那老夫自当尽心尽力，此地大阵老夫之前在外围观摩了一阵，倒也还算不错，却有许多精进的空间，不过到底要如何施为，老夫还需要考察一番才能决定。”

“理当如此！”老板娘浅笑嫣然，偏头冲杨开示意了一下。

杨开连忙道：“卢雪，带无量大师四处看看。”

跟着老板娘等人回来的卢雪立刻应道：“是！”

伸手示意道：“大师请！”

无量大师淡淡颔首，化作一道流光朝前驰去，卢雪紧随其后。

杨开见状安下了心，这无量大师倒也是个行动果断的人，他本还想给老板娘等人接风洗尘一下，让这无量大师休息一二再让他出手，谁知他自己先提出考察一番。

这自是合了杨开的心意，大阵越早修补好，他就越早能抽出手来做其他的事情。

老板娘找的人，很靠谱嘛。

无量大师一走，原地就只剩下老板娘和白七了，老白这次也跟了过来，一直站在老板娘身后，笑嘻嘻地看着杨开，不过那笑容之中却是有诸多的愧疚。

毕竟当初他成就了五品开天之后，便立刻动身去寻老板娘了，将杨开一个人留了下来，若是当初他不那么急切，而是将杨开一起带走的话，或许就没有后面那么多事，杨开也不至于这十多年来杳无音讯。

这些年来，老板娘担忧杨开安危，老白又何尝不担忧，每每想起，都自责万分，暗暗后悔自己当初的决定。

今日见杨开活蹦乱跳地出现在自己眼前，老白心头一块大石总算放了下来。

四目对视，杨开冲他微微颔首，又转身朝后瞧去。

月荷自从跟他过来之后，便一直低着头，抿着嘴唇，神色局促不安，好似犯了错的小孩子面对家长。

“月荷！”杨开轻轻地喊了她一声。

月荷这才艰难地挪了几步，来到老板娘面前，声若蚊呐：“姐姐……”

老板娘仿若未闻，看也不看她一眼，只是望着杨开道：“一路奔波，有些累了，哪里能休息，带我过去吧。”

这般说着，径直从月荷面前走过。

月荷的脸色倏地苍白。

杨开也头大，说起来他压根不知道这两个女人之间到底有什么恩恩怨怨，只猜两人之前应该很熟悉，却不知因为何故而反目成仇，之后月荷更是与那金虹州戚金等人勾结，利用那金虹州掌控的锁阳地引蛇出洞，引来了老板娘和白七。

在老白晋升开天的时候，众人暴起发难，老板娘虽拼尽全力也无法护持周全，老白晋升之路功亏一篑，危在旦夕。

老白是老板娘身边的亲信，跟随她很多年了，这般谋害老白的性命，几乎可以说是死仇，根本无法化解。

“还不滚过来，磨蹭什么！”

杨开还想宽慰月荷几句，前方老板娘的声音便凶巴巴地传了过来，他不敢怠慢，朝月荷投以一个歉意的眼神，连忙追了上去。

月荷的脸色更白了，整个人犹如寒冬中的鹌鹑，瑟瑟发抖……

老白悠悠一声长叹：“早知如此，何必当初，做错事总是要付出一些代价的。”

月荷惊愕，抬头望去，失声道：“你……你没死？”

当年她亲眼见到白七在晋升开天的时候，阴阳五行紊乱，才刚刚成雏形的小乾坤世界有崩溃的征兆，那种情况下，几乎可以说是晋升失败了，任何手段都无力回天。

她一直都以为白七丧身在那锁阳地中了。

此前跟着杨开过来，也一直低着头，心绪杂乱，根本没察觉到白七的气息，此刻见到白七本人，才大吃一惊。

白七淡淡地望着她道：“我若死了，你现在恐怕也是个死人了。”

白七若死，老板娘势必不会放过月荷，定然会杀了月荷替白七报仇雪恨，正是因为老白死里逃生，老板娘这次才没有对月荷痛下杀手。

“你该感谢杨开啊！”白七微微叹息一声。

月荷不解，不知这事又跟杨开有什么关系。

当年老板娘以一己之力，牵制好几位中品开天，渐战渐远，白七眼看便要身陨道消，魂飞魄散，却是杨开在关键时刻给他服用了一些天地源液，稳定了他体内小乾坤，将他从死亡的边缘拉了回来。

那天地源液，是杨开在星界的虚天殿中获得的，这东西及其难得，乃是天地初生之时才可能诞生的东西，内里蕴藏了天地初开的种种奥妙。

武者在自身体内开辟小世界，也等于是开辟一个小天地，天地源液能让武者感悟那天地初开的种种神奇，自然能在关键时刻助老白一臂之力！

老白当初也不知那是何物，后来跟老板娘说了之后，老板娘猜测那极有可能是天地源液！

谁也没想到杨开手中竟有这样的宝贝！

天地源液是天地初开的时候才可能诞生的宝物，诞生条件极为苛刻，以前纵然是有，也早被人搜刮干净了，除非这偌大乾坤之中，又有某一个世界忽然诞生才有几率出现。

但一个世界的诞生何其艰难？十数万年都不一定有一例，纵然有新的世界诞生，也不一定会孕育出天地源液。

星界的虚天殿，因为保留着天地极为古老的环境，才会有天地源液残留。

这种东西杨开不知价值，可老板娘岂能不知？可以说，只要有这东西，武者在晋升开天的时候将毫无风险可言。

晋升开天并非百分百成功的，就算凝聚了阴阳五行之力，想要在自身体内开辟小乾坤，若是底蕴不足，也有失败的可能，而一旦失败，那后果不堪设想。

可天地源液却能完美地解决这个问题。

此等宝物，一旦现世，便是那些洞天福地都得争抢，谁敢保证自己晋升开天就没有风险？洞天福地的门下弟子，因为晋升失败而身死的不在少数。

“好好认错吧。”白七也没解释太多，事关天地源液，他也不敢随便乱说，如今这事只有他和老板娘知道而已，“其实这些年，老板娘挺记挂你的。”

月荷娇躯一震，灰暗的眸子陡然绽放出光彩，脑海中只有记挂两个字在不断地回荡。

不知不觉，已泪流满面。

再回神的时候，白七已经不见了踪影，擦了擦眼睛，月荷急忙朝一个方向驰去。

土灵地中枢大殿，老板娘一点也不见外，在这里悠悠然地转了一圈。

杨开引着她来到一栋大殿中，道：“老板娘，以后你就在这些歇息吧，我回头给你调拨点下人使唤。”

如今虚空地来的人不少，从中找一些女子暂时充当一下婢女的角色，还是没什么问题的，反正杨开也会给她们报酬。

“为什么是这间，我看旁边那一间就挺好，更宽敞一些。”老板娘转头看看四周，随口道。

杨开讪讪道：“旁边那间，有些不太方便。”

老板娘偏头，狐疑地打量他：“有什么不方便，是不是你金窝藏娇了？”

杨开无语道：“哪有的事，不过旁边那一栋确实有主了。”

老板娘蕙质兰心，眼珠子一转便猜到了真相，悄悄传音杨开道：“是那祝九阴？”

第四千一百五十章 老板娘的心魔大誓

对杨开这些年的遭遇，她也不是一无所知，在来的路上，就已经跟卢雪打探过了。卢雪并没有隐瞒太多，杨开既然找老板娘帮忙，那就说明是信得过对方的，是以透露出不少在太墟境中的情报。

老板娘知道祝九阴的存在不足为奇。

杨开肃然颔首。

老板娘凝声道：“可靠吗？”

祝九阴可是圣灵天月魔蛛，那是相当于上品开天的存在，面对这种强者，老板娘也压力如山，若是不可靠，麻烦就大了。

杨开传音道：“老板娘放心，那女人以自身本源起誓，不是开玩笑的。”

“那就好。”老板娘微微颔首，圣灵的本源，武者的道印，都是自身的根基，轻易不会以此立誓，一旦有所违背，那势必会让其受损，而且极有可能是无法弥补的创伤。

身形一转，坐在椅子上，手撑着香腮，笑吟吟道：“跟我说说在太墟境里面的事情。”

太墟境，她也从来都只是听闻，未曾有缘进入，对三千世界的武者来说，这个秘境就是传说一般的存在，对此自然是好奇的很。

她想知道，杨开也没什么不好说的，当即落座下来，从开头讲起。

听到月荷将他擒住，准备带往翠微宫，老板娘冷哼了一声，后来又在星市之中无意间被卷入太墟迷雾，她又露出担忧之色。

虽说杨开如今已经脱困，安然归来，但其中定经历了诸多凶险。

太墟境十多年，从最开始的抵御兽潮，险死还生，又收地龙，赤蛟，入主赤星星市，元磁山大战雷光剑阁，声名鹊起。

星市外，参悟神通法相，以一己之力屠尽雷光剑阁数千人，奠定无人可敌的雄姿。

与几位洞天福地的弟子前往大海之中，大战海族，在鲲鲨手下亡命奔逃，祝九阴潜伏星市，选他为承载者。

随后无老之地开启，诸多承载者斗智斗勇，杨开独占鳌头，从无老之地出来之后，又是一场生死逃亡……

总的来说，这十多年过的精彩至极，也危机四伏！

杨开讲述之时，白七也走了进来，站在老板娘身后专注聆听，目露神往之色，恨不得以身替之，去见识一下那太墟境中的诸多精彩。

老板娘一直笑吟吟的，但那笑容之中，明显藏着一份浓浓的担忧。

杨开没有察觉，倒是有意无意地夸大了月荷的功劳，告诉老板娘若不是月荷在太墟境中诸多帮衬，他也没有今日的成就。

老板娘笑而不语，哪还不知道他是什么心思？

见她不动声色，杨开也无奈的很，只能招呼道：“说了这么多，老板娘喝口水吧。”

殿外，月荷低着头，捧着香茗走了进来，给老板娘和杨开各斟了一杯茶水，然后低着头，站在老板娘面前，一副听候发落的乖巧模样。

杨开拿起杯子，借着喝茶的掩饰察言观色，却见老板娘神色淡漠，视若无睹。

无奈，只能给老白打个眼色。

老白会意，投以放心的神色，开口道：“老板娘，您不是经常教导小的，路在脚下，眼睛要往前看，过去的事情就让它过去吧，放不下的东西只会成为包袱！”

老板娘押了一口茶，将被子狠狠丢在桌上，茶水四溅：“要你多话！”

白七笑嘻嘻地道：“是是是，小的话说，该掌嘴。”这般说着，轻轻地拍了自己嘴巴两下，一副狗奴才的样子，叫杨开看的目瞪口呆。

老板娘冷哼一声：“你死里逃生，过了十几年安稳日子，怕是忘记当初是谁陷你于危难之中了，若非当初杨开一力救治，如今你哪还有命在？只怕早已魂飞魄散了。”

白七闻言肃然道：“谁与小的有仇，谁对小的有恩，小的都铭记在心，自是不敢忘怀，老板娘也教导过我们，有恩必偿，有仇必报，既如此，那今日小的就先报了当日之仇！”

这般说着，忽然冲月荷怒喝一声：“月荷，当日你伙同戚金等人坏我晋升之路，害的我差点身陨道消，此仇不共戴天，我今日便将你打杀了，也算报还当日之赐！”

抬手一掌便朝月荷拍了出去，世界伟力的气息轰然弥漫。

这一掌之下，竟是毫不留情。

杨开大惊失色，连忙高呼：“老白住手！”

可白七如今是五品开天，纵然晋升没多久，那也不是杨开能抗衡的，等他反应过来的时候，白七那一掌已经狠狠印在了月荷的肩头处。

月荷闷哼一声，肩头处骨头断裂的声响传出，整个人如破布麻袋一般倒飞出去，世界伟力在其体内肆虐，半空之中，张口喋血，然后重重摔落在地上。

一掌之下，白七收手而立，重新站到老板娘身后，笑嘻嘻地道：“老板娘，仇我已经报了，可惜小的功力不够，没能杀了她，哎，到底是晋升多年的五品开天，果然非同凡响啊。”

唉声叹气，好似真的能力不足似的。

老板娘脸色铁青，双拳紧握，美眸一瞬不移地盯着月荷，神念倏忽探查。

杨开已窜到了月荷身边，将她揽了起来，紧张的要死：“你怎么样？”

他虽然修为不足，拦不住白七，但刚才的一幕也看在眼中，白七出手之时，月荷根本没有任何抵挡，不是她反应不够快，而是根本没想过要抵挡。

月荷缓缓摇头，示意自己无碍，轻轻地推开杨开，感激地看了白七一眼。

她知道，白七这一掌是留手了的，否则同等修为，在自己不加抵挡的前提下，白七完全有能力取她性命。

这一掌之下，她看起来固然凄惨至极，但其实根本没受多严重的伤势，修养十天半个月就能恢复过来。

杨开见状，也没再勉强，心思百转，很快反应过来。

正如白七之前所言，月荷毕竟伙同戚金等人坏他晋升之路，此等大仇，可谓不共戴天。他这一关若是过不去，老板娘又怎么可能对月荷假以辞色？真这么做的话，也只会寒了白七的心。

没在见到月荷第一时间取她性命，已是顾念旧情。

如今有白七亲自出手了了这份仇怨，剩下的事情就好办了。

而观老板娘紧张的神色，显然也是心忧月荷的伤势的，见她似是无碍，紧握的拳头这才松开。

月荷擦了擦嘴角的鲜血，一步步来到老板娘面前，噗通一声跪了下来，低垂着头，秀发遮挡住了眼帘，轻声呼唤：“姐姐……”

老板娘红唇蠕动了下，声音冷若钢铁：“从你与戚金他们合伙谋害之时，你我的姐妹情分便已尽了，以后莫要再喊我姐姐，我也没你这个妹妹。”

月荷娇躯一颤，泪流满面：“我错了，我错了！”

“路是自己走的，没有什么对错。”老板娘缓缓摇头，“老白的事情暂且不与你追究，他总归福大命大，不过你莫要忘了，当初在那锁阳地，本宫发下的毒誓！”

月荷闻言身躯猛地一颤。

杨开的神色也凝肃起来。

他最担心的事到底还是发生了！

当初在那锁阳地中，与月荷联手的还有几人，除了金虹州戚金这个六品开天之外，便是森罗坛的五品开天凌春秋，另外还有风云拍卖行的四品开天徐老，最后还出现了无想天的六品开天海平乐。

其中那徐老被杨开动用最后一根灭蒙金翎击杀，早已魂飞魄散。

而在当时，眼看老白晋升失败，回天乏术之时，老板娘暴怒之下曾立下心魔大誓。

“此生不踏平尔等各家总坛，誓不晋升七品开天！”

这也是她给老白的交代。

此等大誓非同小可，一旦立下便是无解，换句话说，若老板娘做不到这一点，那她这一生就真的无望七品了。

而在当时，这大誓与三人有关，戚金，凌春秋，月荷！那海平乐是最后现身的，所以此誓与他无关。

换句话说，若老板娘想要晋升七品，那这三家便是拦在她前进路上的绊脚石，非得踢开不可。

月荷自然也不会忘记，所以老板娘此言一出，她便知再无回旋的余地。

俯首，叩头，月荷轻轻地道：“不敢阻姐姐晋升之路，小妹多谢姐姐当年栽培之恩。”

再抬头，望了一眼杨开，眼中满是歉意。

杨开感觉不妙，低喝道：“你要干什么？”

世界伟力跌宕开来，将杨开扫到一旁，月荷抬手，朝自己额头上狠狠印去。

白七不禁动容，没想到月荷竟是如此果决，为了不阻老板娘的晋升之路，竟要自绝在此，恐怕她也知道，老板娘是不会对她下毒手的，当年的大誓只是怒及而发，完全没考虑过什么后果，此刻想要解除大誓，月荷就是一个障碍。

杨开睚眦欲裂，空间法则疯狂催动，可月荷五品开天，世界伟力席卷，他又如何能够突破？

然而这一掌终究没有拍下去，老板娘鬼魅般地出现在月荷面前，抬手抓住了她的手腕，神色复杂地俯瞰着她。

月荷抬头，眼泪水顺着脸颊滑落，眸中一片灰寂。

第四千一百五十九章 被低估的世界果

一切都进入正轨，剩下的只需要慢慢等待。

是时候回星界一趟了。

星界的隐患一日得不到解决，他便一日无法安心，算算时间，他自星界出来差不多有十五年左右，在他临走的时候，星界便不太安稳，天地法则被破坏的严重，他与其他大帝虽然想了一些办法延缓星界的崩溃，但到底治标不治本，说不定什么时候那些手段就会失效。

这么长时间过去，也不知星界那边情况如何。

反正虚空地这边的建设有他没他没有多少区别，只需要月荷留守下来与无量大师配合就成。

而等他再从星界返回的时候，这边的九重天大阵定已布置妥当，时间上也差不多。

心中有了决定，当下便招来月荷，与她悄悄说了此事。

月荷并没阻拦，只是道：“少爷要走也可以，带上陈天肥或者卢雪，有他们其中一人护持，我也放心一些。”

杨开到底还只是帝尊境，在这三千世界穿梭，定会有诸多凶险，若是有一位四品开天守护的话，也能省去许多麻烦事。

杨开笑道：“不必了，如今虚空地正是缺少人手的时候，阿肥和卢雪都是很重要的人才，有他们在，这边的进程也更快一些，我此去只是处理私事，用不到他们。”

月荷自然不同意，当即提出不带陈天肥和卢雪也可以，那要把自己带上。

这就更不可能了，她还得留下来跟无量大师配合布阵，谁都能走，她是完全走不开的。

两人争了半晌，月荷一点也不让步，根本不放心杨开独自一人离去，让杨开无奈之下只能点头同意。

月荷便敲定让卢雪跟随杨开，毕竟是个女子，心思细腻一些，跟在杨开身边的话也方便照顾。

“让郭子言也跟着吧。”月荷又道。

杨开失笑：“他一个两品开天，跟过去干什么？”

卢雪好歹是个四品，遇到危险的话还能有些用处，郭子言两品开天就显得低了一些。

月荷哼道：“反正我不管，你带上卢雪的话，就得带上郭子言！”

杨开瞧瞧她，忽然反应过来，只能颔首道：“行，那就他们两个吧。”

心中一叹，虚空地正是用人之际，这一下让他带走了两位开天境，实在是有些不应该，但没办法，拗不过月荷，只能同意。

临行之前，杨开取出一枚霞光异彩的果子，递给月荷。

月荷接过，黛眉微皱：“这是……”感知之下，她竟从这果子中感觉到及其浓郁的世界伟力。

“世界果。”

月荷美眸瞬间瞪圆，失声道：“这是世界果？”

她好歹也是五品开天，显然也是听说过世界果的，可是这种神物不是应该只在传说中才会存在吗？怎么也想不到自己有一天居然也会亲眼见到，而且拿在手上。

“这是一枚中品世界果，等我走后，你找时间炼化了，对你大有裨益。”杨开叮嘱道。

他手上的世界果有足足十六枚，可中品的却只有三枚而已。中品世界果这东西，最适合的无疑就是五品开天了，服下它炼化药效，便可直晋六品，至于四品三品当然也可以服用，但能得到的收益就小很多了，至于六品开天，纵然服用了也没有效果。

“这是从无老之地得到的东西？”月荷惊问。

杨开在太墟境中有什么收获，她最清楚不过，可从来没听说杨开得到过世界果，唯一的可能便是无老之地了。

杨开颔首。

“少爷，这东西太珍贵了，我不能要。”月荷将世界果推了回来。

杨开道：“让你用你就用，这东西我手上多的是。”

“骗人！”月荷撇嘴，“我虽然没见过世界果，但也知道，每个人一生只有一次机会从那世界果树上取得世界果……怎么这么多？”

说话间月荷惊讶地望着杨开的手心，那里赫然又是好几枚世界果。

杨开嘿嘿一笑：“这下信了吧？你修为提升上来，对虚空地也有帮助。可惜了，我手上的世界果大多数都是下品，没太大的价值，若全是中品的话，便能速成一批中品开天。”

月荷奇道：“下品世界果怎么会没有价值？”

杨开道：“下品开天果顶多只能让武者晋升到三品开天，又有多少价值？”

月荷失笑一声：“少爷你这么想就不对了，那下品世界果确实只能让武者最多晋升到三品开天，但却增长了他成长的极限啊，而这种好事，是多少钱都买不到的。”

“何解？”杨开扬眉。

月荷举起手上的中品世界果道：“拿我来说吧，我成就的是五品开天，那么日后的极限便是七品，因为开天丹服用太多的话，对我便没有效果了，可若是我服用了这枚世界果，便能晋升六品，而我的起点便不再是五品，是六品，极限就是八品！”

“还能这么算？”杨开目露惊奇之色。

“下品世界果让下品开天直晋一品，单论这个价值确实不是很大，但在此基础上的极限增加一品，却是许多人梦寐以求的。”

“原来如此！”杨开恍然，原来他一直以来都低估了下品世界果的价值，搞的他以为手上那十几枚果子是鸡肋。

可现在看来，那十几枚果子也是宝贝啊。

这让他大喜过望，有一种平白捡了一大笔钱的感觉。

攥了攥手上的世界果，月荷抿嘴道：“这枚果子，我就收下了，谢谢少爷。”

她之前不知杨开手上还有更多的世界果，不忍服用这么贵重的东西，如今知道了，便不再推辞，正如杨开所言，她晋升六品，对整个虚空地有巨大的好处，而她本人在五品开天这个层次上已经积累数百年了，一旦晋升六品，这种积累也会重新沉淀下来，到时候距离晋升七品也为时不远。

七品，那可是上品开天！

一切安排妥当，杨开唤来卢雪和郭子言两人，冲天而去。

到了虚空地外，卢雪放出一辆风车模样的秘宝，三人走进其中，在卢雪的驭使下，风车化作一道流光，掠过虚空。

三千世界广袤，一个又一个大域彼此接壤。

星界到底在哪个位置，杨开其实也不太清楚，他当初在星市之中买了一份乾坤图，便一直在研究星界的位置，虽然无法确定，但疑似可能的地方却有三处。

此去只能一个地方一个地方寻觅了，杨开暗暗祈祷，那三处地方最好有一处是正确的，若是三处都错误，那他可真不知该如何是好了。

算算路程的话，星界距离虚空地应该不是太远。

因为他当初与张若惜从星界出来之后，没多久便遭遇了一只万节虫，被那万节虫吞噬之后，两人便分散开了，杨开落进了一个大域之中，正是在那里，被火灵地尊者段海诱骗，进了七巧地。

他在风车内指引方向，卢雪驭使自己的秘宝，一路疾驰。

穿过一个又一个大域，途中倒也遇到了一些凶险，遭遇了一些星兽的围追堵截，三人能避则避，实在避不开便只能战斗。

如此两三个月之后，三人进入了某个大域之中。

卢雪的声音传来：“大人，到地方了。”

此处大域是杨开此行第一个目的地，杨开闻言立刻从风车内走了出来，一脸期盼地打量四周。

毫无发现！

他也不气馁，毕竟一个大域的范围太过广袤，星界说不定就隐藏在这个大域的某一个角落，看不到也是正常的。

而且他来自星界，是得星界天地认可的虚空大帝，若星界真的这个大域之中，只要间隔的距离不是太远，彼此之间都会有些感应。

吩咐卢雪继续在这个大域中搜寻，杨开不断地感知四周。

一个月后，杨开叹息一声：“去下个地方吧。”

星界并不在此处大域之中，这一个月时间他几乎将这个大域跑了个遍，根本没有半点发现。

卢雪颔首，顺着杨开的指引，朝下个目的地进发。

时间一晃十多日后，虚空某处，一场大战尘埃落地，卢雪气喘吁吁，酥胸起伏，郭子言腰腹间一道巨大的伤口，几乎将他拦腰斩断。

杨开虽然看起来毫发无伤，但也脸色苍白，轻轻一咳，嘴角溢血。

在虚空中游荡，时不时地就会碰到各种各样的危险。这一次一行三人运气实在不好，遇到了一支十多只的星焰驹群，这群星兽也不知道发什么疯，追着三人不放，根本摆脱不得，无奈之下，三人只能与之做过一场。

兽群被灭，三人都不同程度地负伤，就连卢雪的风车都受损了。

出师未捷！杨开心头大恨。

“大人，需得去乾坤殿修整一趟了。”卢雪甩了甩水寒长剑上的鲜血，开口道。

杨开颔首：“那便去吧。”

以三人这种状态，实在不适合再继续前行了，若是再碰到什么危险可没有还手之力，好在此处大域有乾坤殿，正可以去修整一番。

当然，最主要的还是要修复卢雪的秘宝，没有此秘宝相助，三人在这虚空中前行消耗的力量就太多了。

第四千一百六十章 修整

此处大域的乾坤殿杨开没来过，不过卢雪却是来过的。

据她所说，在加入赤星之前，她也曾仗剑走天下，过了上百年的流浪日子，上百年时间让她走过许多大域，在很多乾坤殿中留下过自身烙印。

这就方便多了，杨开和郭子言进了六合如意袋中，再由卢雪持着如意袋施展乾坤遁法，须臾间便抵达了乾坤殿。

乾坤殿与星市不同，后者主要是方便来往的武者贸易，交流，而前者则具备极强的战略价值，这也是为什么乾坤殿会被各大洞天福地牢牢把持。

不过乾坤殿也有一些星市的功能，来往武者可以在这里歇脚，补充自身所需，然而花费的代价却是普遍要高一些，而且货物的种类也不那么齐全，远远比不上各处星市。

到了乾坤殿中，卢雪将杨开和郭子言放出，一行三人当即寻觅一处客栈，落脚下来，准备暂且休息几日再上路。

与此同时，乾坤殿某个店铺之中，一个身形消瘦，面容阴鸷的中年男子正在与店铺的老板讨价还价，彼此似乎是熟人，应该做过几次交易，是以即便讨价还价，也没有丝毫烟火气，反而不疾不徐。

那店铺老板笃定眼前的中年男子急需自己的货物，倒也不怕他压价，是以好整以暇地与之周旋。

蓦然间，那中年男子似有所感，轻咦了一声，扭头朝某个方向望去。

店铺掌柜的瞧了他一眼，轻笑道：“黑河，不是于某人要赚你多少，只是这东西成本价摆在这，若按你的价钱，我可要亏本了，你我结识上百年，可曾见过我哪一次在价格上杀过你？与你的交易，我可真没赚多少。”

那被换做黑河的中年男子眼中闪过一丝异色，转过头来，颔首道：“就按你说的价格来吧。”

店铺掌柜愕然，没想到黑河答应的如此爽快，毕竟这次的货物价值不菲，还有压价的空间，他还准备与黑河好好交锋一番，哪知他还没出全力，黑河竟同意了。

不过这也是他期望的，当即笑逐颜开：“黑河老弟爽快人，你稍等，我这就将东西取来。”

说话间，起身朝库房行去。

不多时，带回来一枚空间戒，双方各自检查，确认无误之后银货两讫，交易完成。黑河不做停留，直接离开了这家店铺，在乾坤殿内左拐右绕，不多时便来到一间客栈面前，抬头仰望片刻，施施然走进其中。

客栈内，杨开三人开了一间客房，不等安顿好，卢雪便急匆匆地离开了，她得赶紧找人帮忙修补自己的风车秘宝，毕竟接下来还要依仗这秘宝来往各个大域，失去它的话消耗就太大了。

杨开与郭子言两人则留在房间里打坐调息。

时间一晃数日过去，几人的伤势都差不多恢复过来，卢雪的秘宝也在修缮之中，不过还需最起码半个月才能拿回来。

杨开虽然心急返回星界，但如今这情况急也没用，索性静下心来等待，而且既来到了此处乾坤殿，杨开自然也是要顺便留下自己的烙印的。

当下便带着郭子言和卢雪从客栈中走出，前往中枢大阵所在的方向。

一个武者，想要在乾坤殿中留下自己的烙印，就得花费一万开天丹，这个价格三千世界通用，不会多也不会少。

一万开天丹虽然不少，但在某些时候却是可以救命的，是以只要有些财力的武者，在这方面都不会吝啬。

不过每个武者都不可能只在一处乾坤殿留下烙印，每一处都要一万，花销就不小了。

杨开迄今为止用在乾坤殿上的花销，少说也有百万开天丹，换句话说，他最起码在上百个不同的乾坤殿中留下过烙印。

其实他对乾坤殿还是很感兴趣的，毕竟这牵扯到空间法则，可以远距离瞬移。他本身虽然也能瞬移，但距离上远远不如乾坤遁法。

在任何一个大域之中，只要有乾坤殿的存在，乾坤遁法都能与之遥相呼应，这点是他的瞬移无法媲美的，纵然动用空灵珠也有所不及。

空灵珠的感应范围也有极限。

杨开有一种预感，若是能参透乾坤殿的奥秘，那么自己在空间之道上的造诣定能上升一大截。

不过有利则有弊，乾坤遁法固然玄妙非常，人人都可以修炼，但施展起来却是需要消耗一些时间。

杨开亲眼见过一位七品开天施展乾坤遁法，正是第一栈背后的东家，强如此人，也需要耗费好几息的功夫才能施展成功。

而生死危机关头，谁又会给你这么长时间去逃命？

时间是一方面，压力是另外一方面。距离乾坤殿越远，施展乾坤遁法时受到的压力就越大，若是超过自身的极限，即便施展成功，也可能在传送过程中暴毙而亡！

这不是没有先例的，许多武者逼不得已，在危急之时施展乾坤遁法，虽逃脱了眼前的灾劫，可传送到乾坤殿的却是一具破烂的尸体。

可纵然有着种种弊端，乾坤遁法也是整个三千世界普及开来，被众多武者寄予厚望的赶路和逃命的秘术。

花费了两万开天丹，杨开和郭子言依次在乾坤殿中留下了自身的烙印。

出了乾坤殿也没有急着回客栈，左右无事，杨开便领着两人四下逛逛。

杨开不是第一次来乾坤殿，不过这一处乾坤殿却是头一次来，与星市不同，这里的店铺不算多，货物也不齐全，而且价格普遍偏高。

途径一家首饰店，杨开心头一动，走了进去。

这次返回星界，自己总不能空手而归，其他人也就算了，自己的那些夫人们还有老爹老娘，总得带点礼物回去。

稍稍算了算，苏颜，夏凝裳，扇轻罗，雪月，玉如梦，爹娘，还有小妹杨雪，人数还真不少，对了，还有姬瑶……

除此之外，还有莫小七，林韵儿等人。

首饰店里卖的自然不是单纯的首饰，这每一件首饰都是一件秘宝，种类繁多，功能不同，价格虽然高了一些，可杨开也不差开天丹，倒也不是很在意。

一个九重天大阵耗资巨大，他都舍得付出，区区一些秘宝又算得了什么。

一个婢女打扮的少女走了过来，笑容甜美，盈盈行了个万福，声音清脆，身上飘荡一抹淡淡的幽香，让人大起好感。

少女修为不高，也就是帝尊境而已，不过常年在此迎来送往，一眼便瞧出杨开的不凡，态度自然热情。

杨开在柜台前边走边看，少女在一旁软语轻声地介绍一件件货物，极为详尽。

很快，杨开便看中了一件凤钗，脑海中不由自主地浮现出苏颜的面容，这凤钗华贵，应该正配她的气质，而且正好是一件防护秘宝。

苏颜等人如今修为不足，纵然有攻伐秘宝也发挥不出太强的威能，防护秘宝在某些时候却是可以庇护她们的安危。

杨开打算给她们每人买一件防护秘宝。

探手朝那凤钗抓了过去，不曾想，旁边一只大手伸出，竟是后发先至地将那凤钗拿到了手上。

杨开扭头望去，只见一个身形消瘦，面容阴鸷的中年男子正望着自己，四目对视，那男子朝杨开微微一笑，颔首道：“小兄弟也看中这东西了？”

杨开笑了笑道：“正是！”

中年男子道：“巧了，本座也看中这东西了，可否请小兄弟割爱？”

“东西在你手上，你先拿到的，便是你的了，没什么割爱不割爱的。”杨开无所谓地道。

“那可多谢了。”中年男子大笑，“小兄弟豪爽之人，不知怎么称呼？”

“萍水相逢，何须多问？”杨开缓缓摇头，示意那婢女继续领路。

婢女似乎也懊恼一单生意被那莫名其妙的中年男子搅黄，扰了杨开买东西的兴致，愈发用心服侍起来。

很快，杨开便买了一大堆的首饰，婢女脸上的笑容愈发灿烂。

结账完毕，杨开将所有的东西都收进空间戒中，领着卢雪和郭子言才从店铺里走出来，便见前方一人笑吟吟地望着自己。

正是之前抢了自己凤钗的那个男子。

杨开讶然地望着他：“这位先生在等我？”

中年男子道：“正是！”

“不知所为何事？”杨开好奇。

那人道：“方才抢了你一件首饰，本座心中甚为过意不去，想摆酒给小兄弟赔罪一番，不知小兄弟可否赏脸？”

杨开失笑摇头：“先生严重了，那凤钗是你先拿到手的，自然便是你的，并没有谁抢谁一说，至于酒宴……也不必了，我还另有要事在身，就此别过。”

说话间，一拱手，领着卢雪和郭子言离去。

那中年男子见他拒绝，也不强求，只是笑吟吟地望着他离去。

片刻后，回到客栈，进了房间，卢雪道：“大人，那人怕是有些不怀好意。”

郭子言颔首道：“我也这么感觉，此人面相阴鸷，都说相由心生，怕不是什么好东西。”

杨开道：“你们认得那人吗？”

两人都摇头，表示没见过。

记住手机版网址：m.

『加入书签，方便阅读』

第四千一百六十四章 穷途末路

千念界是镜花水月的下界，换句话说，那镜花水月便在这个大域之中，而且距离不远，正如那三焕界和金阳大陆是如今的虚空地的下界一样。

虚空地如今掌控着十几个乾坤世界，三焕界和金阳大陆不过是其中之二，这些乾坤世界中的种种物产和人力资源，便是虚空地所有。

有了这些乾坤世界作为后盾，人才便会源源不断，甚至在许多下界乾坤之中，还会孕育出一些及其稀有的宝物。

而镜花水月，杨开也是知道的。

当初在那太阳之星上争夺金乌尸体的时候，杨开便遇到过一个来自镜花水月的四品开天。

心思浮沉，杨开斜眼望着气海老者：“元小蛮认识吗？”

气海老者闻言大喜：“大人认得小蛮前辈？”

杨开哼哼道：“认识，怎么不认识？不过就算是元小蛮在此，也不敢忤逆本座分毫，更何况你？郭子言，给我踏平了那城池！”

“是！”

“住手啊，住手！”气海老者大惊失色，他抬出镜花水月，不过是想让杨开投鼠忌器，谁知眼前这人竟是丝毫不把上宗放在眼里，即便知道此界是镜花水月的下界，也毫不忌惮。

千念界到底是招谁惹谁了？平白无故要遭此劫难，气海老者心头悲愤的无以复加。

如此人物，根本不是他气海能招惹的，也不是千念界能招惹的。

“我带你去，我带你去，大人还请手下留情！”气海老者神色萎靡，下定了决心。虽不知先逃进这里的那位开天境什么来头，但此刻若不顺了眼前这魔头的心意，下方那百万人恐怕都得遭殃。

审时度势，气海老者只能做此选择，暗暗决定等此间事了，定要去一趟镜花水月，找上宗的强者当家做主。

“早知如此，何必当初？”杨开冷哼，“带路吧！”

气海老者叹息一声，当先领路而去。

杨开唤回郭子言，带着他和卢雪跟在身后。

不多时，一行数人便来到了一处大海上方，俯瞰下去，下方有一座小岛，到了此地，气海老者便止步不前，给杨开打了个眼色。

杨开会意，冷笑道：“便是此地了吗，倒是个好地方。”

他神念放出，感知不到任何黑河的气息，不过这也难怪，黑河毕竟五品开天，彼此实力差距太大了。

而他藏身在这小岛之中，若是没有此界大帝指引，杨开等人根本别想找出他的踪影。

“不想死就退远些。”杨开冲气海老者挥了挥手，后者如梦大赦，立刻远遁，眨眼不见了踪影。

对他来说，能给杨开指引一下黑河的方位已是极限，怎么也不可能以身犯险去掺和开天境的争斗的。

凝视下方，杨开问道：“可看出什么了？”

郭子言和卢雪纷纷摇头，表示毫无发现。

杨开心知那气海老者不可能在这一点上欺瞒自己，他既然示意此地，那就绝对没错，除非黑河有能力骗过气海老者。

这种可能性不大，身为大帝，得天地意志认可，对此界的任何风吹草动都能有所察觉。

小岛不大，了无人烟，杨开也不做作，挥手道：“给我把他找出来。”

郭子言和卢雪立刻冲了出去，各施手段朝那小岛一阵狂轰滥炸。

小岛很快破碎，一丝隐晦的气息忽然跌宕出来，卢雪眸中精光一闪：“找到了！”

一剑朝下方斩去，那咆哮的海水顷刻间被冰封万里！

轰隆一声巨响，一道人影从海下破冰而出，形容狼狈，气息萎靡，不是黑河又是谁？他之前被卢雪眉心剑重创，奔逃之时又遭连翻打击，纵是五品也有些支撑不住了，若非如此，也不会遁入此界觅地疗伤。

可这才没多久，便暴露了行踪，一时间惊怒交加，嘶吼道：“小辈，做人留一线，日后好相见，你我之间并无深仇大怨，又何必赶尽杀绝？”

杨开呵呵笑道：“你自己来找我麻烦，到了如今却又说这话，羞也不羞？”

黑河不羞，若早知杨开身边跟了个五品开天，他说什么也不会如此鲁莽，虽然可以确定杨开杀了他一个后辈，但人死不能复生，为了一个后辈小子贸然与一个同等级的五品开天为敌是极不理智的。

黑河能一路修行到五品开天，自然不是不识好歹之人，相反，他很懂的审时度势。

若卢雪早露出五品开天的气息，黑河说不定就当没有看到杨开。

可现在说什么都迟了。

将他逼迫出来，卢雪和郭子言轰隆隆压上，合二人之力对着黑河一阵穷追猛打，郭子言不过三品，对阵五品太过勉强，不过黑河状态不佳，他又只是从旁牵制，绝大部分压力都是卢雪承担，是以倒也没什么危险。

局面每况日下，黑河面露绝望，隐隐感觉，自己今日怕是要交代在这里了，他不是不想逃，可是逃不掉啊，心中时间悔恨交加，悲愤怒吼道：“你到底要如何，划下个道来，黑某认栽了。”

杨开呵呵冷笑，一言不发，一副非要致他于死地的架势！

黑河一颗心沉入了谷底，不过也正因为杨开这般态度，激发了他拼死的决心，当即不顾自身消耗，招式大开大合，以命搏命！

郭子言不敌退避，口喷鲜血，之前黑河心存希望，留有余力，他还能掺和一下，如今黑河悍不畏死，他再没办法加入战斗之中了，只能在一旁游走，远程支援一些不疼不痒的秘术。

轰隆一声巨响，那海面上，一个直径数百里的凹坑陡然出现，凹坑内的海水齐齐蒸发，天地嗡鸣，无数虚空裂缝呈现，如鱼儿游走不定。

两位五品开天在这里大打出手，此界也有些承受不起，好在此界的大帝们早已关注这场战斗，不断地调动天地伟力抚平战斗的余波，否则这片海域只怕要生灵涂炭，毁灭殆尽。

而黑河拼死一搏之下，也卓有成效。

卢雪晋升五品时间太短，来不及沉淀和巩固自身修为，之前眉心剑能重创黑帆，全靠杨开动用葫芦藤打了黑河一个出其不意，而且眉心剑这秘术对她消耗太大，短时间内是不可能来第二次了。

这一番力拼，让她瞬间落入下方，娇躯如破布麻袋一般倒飞了出去，身在半空中口喷鲜血，气息萎靡至极。

好机会！黑河一见此景，当即毫不犹豫地转身就逃，直接朝天外冲去。

郭子言欲要阻拦，却被他一鞭抽飞出去。

杨开身形晃动，空间法则加持，瞬间来到了卢雪面前，伸手扶住了她。

卢雪咳出一口淤血，咬牙道：“大人，卑职还能再战！”

杨开不住地颔首：“放心，他跑不掉。”

说话间，伸手在虚空中一抓，一把抓出一串葡萄来。

那葡萄倏一出场，便双手掐腰，哈哈大笑：“蒲大爷来啦！”话音才落，察觉不对，冲杨开怒目而视：“臭小子你要干什么，我跟你拼了！”

两只短手抓挠不断，一副要跟杨开拼命的架势，杨开却已从他头顶上摘了一粒葡萄下来，重新将他塞进了小玄界。

杨开又将葡萄塞进卢雪口中：“吃了！”

卢雪直接吞服入腹，下一瞬，晦暗的眸子绽放出惊人的光彩。

在那无老之地中，杨开总共入手三株圣药，各有神效，其中玄彩幻菇有致幻之效，非比寻常，葫芦藤就更不得了了，七个小葫芦孕育五品的阴阳五行之力，借助葫芦藤的话，能爆发出五品开天的一击。

而蒲百雄虽然没有对敌之能，却是恢复疗伤的圣药！

杨开前前后后吃过两粒葡萄，对此自然深有体会。

澎湃的药效在腹内炸开，磅礴生机滋润着血肉和经脉，一瞬间的功夫，卢雪的伤势便好了大半，原本萎靡的气势重新席卷而出。

“多谢大人！”卢雪感激道。

“追上他，别弄死了！”杨开吩咐道。

卢雪点头，化作一道剑光，直冲天外，眨眼消失不见。

杨开又来到郭子言身边，查探一番，发现他并无大碍，只是消耗太大，虽也有伤势，却也不算太严重。

片刻后，杨开与郭子言也冲天而去。

等到一行三人全部离开之后，这混乱的海域上空，才出现一道又一道身影。

这些人以那气海老者为首，总共有九人，赫然都是此界大帝！

望着这残破的战场，还有那倒卷不息的海水和此地破碎的法则，一群大帝面沉如水，心有余悸，这可真是人在家中坐，祸从天上来，然而事关开天境的争斗，他们也无力阻止，好在这一场争斗结束的迅速，没对此界造成太大的影响。

“这里有东西！”一位大帝忽然有所发现，伸手一摄，将一枚空间戒摄于手中，神念扫过查探其中，呆立当场！

其他大帝见状，连忙询问情况。

等得知真相的时候，个个欣喜若狂。

无他，这空间戒里竟然有好几万枚开天丹，这对任何帝尊境来说，可都是一笔巨大的财富。

第四千一百七十九章 又不是没杀过

吼！

龙吟咆哮，一张血盆大口朝他罩下，那口中獠牙满布，犹如最锋锐的刀剑。

无边的黑暗降临，长天一口咬在这人的脑袋上。

咔……

头颅碎裂，无头尸身从半空中跌落下来，颈脖处鲜血如喷泉般喷涌而出。

电光火石间，一位三品开天陨落！

变故发生的太过突然，他那同伴还没反应过来，此人已经身陨道消。

长天虽不知郭子言是何方神圣，但既然在生死关头救了自己一命，那就是友非敌，干脆利落地击杀一人之后，得势不饶人，一口龙息朝剩下那个下品开品喷吐出去。

那龙息之中蕴藏毁天灭地的威能，若是平时，此人或许并不怎么在意，但在龙息喷吐之时，郭子言又是一斧劈了下来。

世界伟力跌宕！

此人脸色微变，猛一抬手中长戟，将长天架飞出去，催动自身的世界伟力，萦绕长戟之上，迎上大斧！

咣地一声巨响，乾坤激荡，四极崩碎。

同为三品开天的两人，在这一次交锋之中竟是势均力敌的局面！郭子言身形微微一晃，脸上浮现出一抹潮红，而那三品开天则是借力朝后翻飞，在半空中调转身形，急速朝天外遁去！

他倒也聪明，心知以自己一人之力不是长天和郭子言联手的对手，继续纠缠下去恐怕凶多吉少，是以果断离去，欲前往那楼船报讯。

至于其他三位同伴，他却是顾不上了。

然而转身之际，忽见前方一个妩媚动人的妇人笑吟吟地望着他，四目相交，那妇人的一双美眸散发出惊心动魄的神光，似化作一个巨大的漩涡，拉扯他的心神，要将他扯进那无尽的深渊之中。

霎时间，眼前幻象迭起，耳畔边更是杀声阵阵！

好厉害的幻术！此人心头一凛，感知之中，这妇人不过是个帝尊境，但其施展出来的幻术却已超过了帝尊应有的水准，竟让他这个三品开天都不小心中招！

这绝对是个专修神魂力量的武者！

“破！”此人张口怒喝，神魂涌动，眼前幻象轰然破碎。

玉如梦闷哼一声，幻术被破，身受反噬，脸色陡然苍白，身形一阵踉跄，就连那双目，都流出殷红血迹！

以她的实力，纵然得魔域地利加持，想要以幻术对付一位三品开天还是太过勉强。

然而……足够了！

她虽没能将敌人留下，却也耽搁了对方一息遁逃的时间。

此时此地，这一息的时间，便是生与死的差距。

一只巨大的龙爪忽然从虚空之中探出，一把将他抓在手上，龙爪攥紧了，此人顿时露出艰辛的神色，身躯内传来一阵噼里啪啦的炸响。

扭头望去，只见方才被他打飞出去的长天，竟是浴血拼杀回来，死死将他束缚。

而另一边，郭子言手持大斧，犹如从天而降的陨石，狠狠劈下，杀机跌宕，让此人顷刻间如坠冰窖。

长戟抖动，一戟朝长天的胳膊戳去，势大力沉的一击，几乎要将长天的这只胳膊戳爆，但长天却是死死的不撒手，任由龙血喷涌，骨断筋连，另外一只龙爪也合拢而来，轰地一声，将他禁锢的愈发彻底。

这下他是真的上天无路入地无门了。

一脸绝望地望着那劈落下来的大斧，眼前一花，便什么也感觉不到了。

自郭子言现身，两位三品开天阵亡，前后不过十几息的功夫，长天却仿佛经历了千万年，眼看第二个敌人也死在自己眼前，巨大的身躯这才轰隆隆滚落在地，幻化缩小，重新显露人形，气息迅速萎靡。

而在那第一位三品开天被斩的一瞬间，另外两处战场的开天境皆都有所察觉。

与北璃陌纠缠不休的那个女子脸色大变，还没看清楚到底发生了什么事，一道人影便忽然出现在自己面前。

神色一惊，连忙查探，发现来人不过是个帝尊境，这才松了口气。

而披头散发的北璃陌更是惊叫一声：“杨开？”

前来支援她的正是杨开，这也是他与法身商议好的计划，无他，北璃陌的对手实力不高，只是个两品开天而已，以他现在的实力，完全可以应付。

北璃陌先是惊喜交加，紧接着花容失色，尖叫道：“快走，此人堪比大魔神，不是你我能对付的。”

杨开却仿佛没听到，抬手在虚空中一握，龙吟炸响，苍龙枪握于手心之中，淡淡道：“大魔神又怎样，又不是没杀过！”

话落瞬瞬，金乌啼鸣，一轮圆日忽然自身后跃出。

天地战栗！

那两品开天的女子本还没把杨开放在眼中，在杨开现身之时，随手祭出一面香帕般的秘宝，当头朝他罩下。

可当这圆日跃出的一瞬间，此女却是身形一抖，失声道：“这是……神通法相？”

毫不犹豫，身形爆退，瞬间退出几十里。

杨开已经一枪刺出，那圆日跃至枪尖，轰在那香帕秘宝之上，香帕瞬间破出一个巨大的窟窿，杨开攻势不减，几十里地在刹那间被抹平。

那女子的视野顷刻间被金灿灿的圆日所充斥，疯狂惊叫之时，不顾损耗地催动自身的小乾坤世界，世界伟力加持己身。

轰……

圆日湮灭，杨开脸色微微一白，一道身影如破布麻袋般跌飞出去，正是那两品开天的女子。

北璃陌傻眼！

几乎不敢相信自己的眼睛。

杨开竟以帝尊之境，硬生生将一个让她仰视的敌人轰飞了出去，这是何等强大的力量。要知道杨开是星界的大帝，在这魔域之中根本得不到任何加持，他能做到这一点，凭借的只是自身的本事。

难道他也达到大魔神那个境界了？

就在北璃陌失神之时，杨开的声音传入耳中：“愣着干什么？趁她病要她命！”

视野之中，杨开一步跨出，来到了那女子身边，人面如玉枪如龙，长枪舞动，化作漫天枪影将那女子笼罩。

北璃陌一个激灵，强撑着疲倦的身躯，一步跨出，冲进了战场之中，合杨开之力，打的那女子节节败退，险象环生。

在太墟境中，杨开第一次展现出金乌铸日这神通法相的时候，赵百川就曾经说过，凭此神通法相，杨开纵只是帝尊，也有了与下品开天一较长短的资格。

赵百川虽只是五品，但眼力却是毒辣无比，点评的也及其到位。

金乌铸日非同凡响，便是三品开天硬撼也承受不住，更何况那女子不过二品，只是一击便将她打成重伤。

然而金乌铸日爆发需要及其庞大的能量，根本无法持久。

大日湮灭，杨开战力急转直下。

那女子撑着重创之身，勉力应付一阵，赫然发现杨开不过虚有其表，心头大定，咬牙切齿道：“臭小子，我要你死！”

那怨毒的眼神，似恨不得将杨开抽筋扒皮，饮血吃肉。

被一个帝尊所伤，简直奇耻大辱，抬手振飞来袭的北璃陌，一手探出，仿佛兽爪一般朝杨开抓了过去。

杨开脸色苍白，踉跄后退，却是怎么也摆脱不了对方这一招。

眼看这一抓便要落实，杨开忽然冲那女子露出一抹不怀好意的笑容。

这笑容诡谲，让那女子心头一跳，本能地感觉到似有什么极为不好的事情发生。

下一刻，她便看到杨开手中长枪消失，取而代之的是一个葫芦。

葫口打开，从那葫芦之中，涌出大片大片的七彩玄光，铺天盖地朝她冲刷而来，而那玄光之中逸散出来的气息，更是让她肝胆俱裂。

“元磁神光，六品的元磁神光！”那女子仿佛被无形大手捏住嗓子，惊恐尖叫。

哪还顾得上去击杀杨开，身形一晃便要退走，可她方才逼近杨开，彼此距离不过几丈，又如何能退的走？

更何况，在祭出元磁神葫的一瞬间，杨开便催动了空间法则。

咫尺天涯！

方寸之间，空间拉扯扭曲。

元磁神光瞬息间将这女子包裹！

惨叫声立刻传出，无形神光冲刷之下，这女子的皮肤寸寸龟裂，仿佛被一柄无形的小刀，剥去了一身皮肤，露出了殷红的血肉。

小乾坤世界的虚影在她背后呈现出来，那女子疯狂地催动自身的世界伟力，萦绕己身，加以抵挡。

然她不过二品开天，又如何能挡得住六品元磁神光的冲刷，元磁神光的属性虽然单一，可品阶却是这女子无法企及的。

之前在七巧地中，杨开动用元磁神光的时候，那些三品开天都抵挡不了太长时间，更何况此女。

呈现在她背后的小乾坤世界本来一片兴兴向荣，生机勃勃，但很快便枯败死寂下去，这是她消耗了太多世界伟力的缘故，伤了自身小乾坤世界的根基。

开天境武者的底蕴便在于自身的小乾坤世界，小乾坤世界一旦受损，对开天境的影响难以估计。

元磁神光之中，那女子苦苦支撑，小乾坤世界摇摇欲坠，只怕用不了几息便会分崩离析。

“饶命！”那女子张口，凄惨求饶。

杨开不为所动，只是冷冷地望着她。

势要赶尽杀绝！

第四千一百八十七章 要杀你啊

杨开闻言笑道：“适逢其会，举手之劳，不必啦。”

上官珑微笑道：“救命之恩不可不报，否则传扬出去，世人岂不是要说我飞花舫是忘恩负义之辈？另外我飞花舫还准备了些许薄礼，请诸位笑纳。”

杨开转过身，凝重道：“夫人言之有理，若是因为此事而让世人误会就不好了，有损飞花舫的名誉，既然夫人盛情，那我等就叨扰了。”

上官珑伸手示意：“请！”

莲花秘宝巨大，内里装饰也极尽奢华，彰显飞花舫的深厚底蕴，那花蕊所在，赫然是一座富丽堂皇的宫殿。

杨开等人便在上官珑的引领下入了殿中。

众人分宾主落座，眼见卢雪和郭子言两人都恭恭敬敬地站在杨开身后，一副赤胆忠心的模样，上官珑与飞花舫的几个中品开天对视一眼，越发肯定杨开来头不小了。

要不然，一个帝尊境又哪有这般风姿？而且观杨开仪容，似也是久居高位之人，面对众多中品开天面不改色，反而气定神闲的地打量殿内的装饰。

恍惚间，杨开扭头朝上官珑望去，微微一笑道：“久闻飞花舫大名，今日一见，果然底蕴不俗，单此莲花秘宝便让人大开眼界啊。”

不知为何，他总觉得这上官珑望着自己有一股审视的味道，倒没有什么恶意，反而透着一股饶有兴致。

虽说他知道飞花舫这个势力也没多久，根本谈不上什么久仰大名，但花花轿子人人抬，说几句好话也不损失什么。

果不其然，此言一出，飞花舫那些开天境们都面含微笑，一副与有荣焉的模样。

上官珑更是抿嘴道：“杨小哥见笑了，放眼这三千世界，我飞花舫不过沧海一粟，比起那些洞天福地根本不值一提。”

杨开凝重颔首：“是啊，各大洞天福地乃是一等一的势力，个个都经历了数万年甚至更长时间的积累，非我等这些二等势力能比啊，人家随便伸根手指也能将我们碾碎。”

上官珑听他说的煞有其事，心头一动：“杨小哥见过哪家洞天福地的气象？”

杨开缓缓摇头：“倒是无缘得见，只是有所听闻罢了。”

上官珑微松了口气，听杨开的话，还以为他跟哪家洞天福地有什么渊源，如今既然没有，哪就没什么压力了。

旁边一个四品开天道：“杨小哥，之前听你说来自虚空地，请恕我等孤陋寡闻，这虚空地位于哪个大域？”

这四品开天，正是之前接住上官玉的那人，也不知道是不是错觉，杨开总感觉这人跟上官玉也有几分相似之处。

“这位是……”杨开征询望去。

上官珑抿嘴微笑：“这是外子，也是我飞花舫的右护法。”

那四品开天抱拳道：“在下童玉泉！”

杨开愕然，瞧瞧上官珑，又瞧瞧这童玉泉，总算明白上官玉为何与这人也有几分相似，原来人家是父女二人！

这么说来，在飞花舫中，是女人当家做主咯？毕竟这童玉泉修为都比上官珑矮了一截，在飞花舫中怕是没什么话语权。

“原来是童护法！”杨开抱拳，“诸位没听过虚空地也正常，因为我虚空地才刚刚建立。”

“刚建立的二等势力！”众人闻言哗然。

在这三千世界，任何一个势力的成立壮大都需要长时间的积累，并非一蹴而就。不过看杨开身边跟着一个五品开天作为护卫，倒也有这个资格。

上官珑迟疑：“那这虚空地的主人……”

“正是不才在下。”杨开微微笑道。

众人都愕然不已，一个帝尊境居然是二等势力的魁首，放眼这三千世界只怕绝无仅有。愈发肯定杨开背后有什么靠山了，否则又怎会让人家开天境言听计从？只不过既有这般背景，他又为何跟那些洞天福地又没有关系？让人实在不解。

上官珑收敛眼中异色，轻声道：“放眼这三千世界，任何一个势力的底蕴都在乎开天境，开天境多则底蕴强，反之则弱。”

杨开叹息道：“夫人说的不错，我也正愁这事，我虚空地如今满打满算，也不过五位开天境而已，力量实在薄弱。”

月荷，陈天肥，卢雪，郭子言，算上新收入忠义谱的黑河，确实只有五位开天境，这就是虚空地最根本的底蕴了。

飞花舫众人闻言面面相觑，都不知该说什么好。

就算是一个三等势力，恐怕也不止五位开天境吧？这个数量委实太少了一些。

他们不知道的是，虚空地虽然只有五位开天境，但一个比一个强大，且不说月荷极有可能已经晋升了六品开天，那陈天肥也是四品，黑河更是五品。

可以说除了郭子言是下品开天之外，剩下的四人全是中品开天，这样的比例，任何一家二等势力都不可能拥有。

见他一副懊恼的模样，上官珑笑道：“慢慢来，任何势力都是一步步发展起来的，一口也吃不成个胖子，杨小哥既已创建虚空地，那么日后只要以虚空地为根基，逐步培养自己的开天境，本宫相信总有一日，虚空地的大名会流传这浩瀚寰宇。”

杨开拱手道：“那就借夫人吉言了。”

酒宴已上齐，气氛融洽，众人推杯换盏，不时地有人前来敬酒，感谢杨开等人的恩情，卢雪和郭子言也落座下来，陪坐一旁。

酒过三巡，上官玉也盛装出席，看的出来，她特意梳洗打扮了一下，虽还显得有些虚弱，但比起刚被解救的时候要好很多了，脸庞上也多了一丝红晕，愈发显得清纯动人。

对杨开这个救命恩人，上官玉自然是感激涕零，接连敬了好几杯酒，直至不胜酒力这才退下。

半日之后，杨开等人在上官珑的安排下，入住休息，并且告知他不用担心，会将他送回虚空地的。

人家这般热情，杨开也不好拒绝，更何况既然有人要送，也省得自己浪费力气赶路。

这莲花秘宝的速度可快多了。

飞花舫这边给杨开等人安排了三间厢房，不过卢雪和郭子言并没有入主，而是分左右守在杨开的房间门口。

虽说看不出飞花舫有什么恶意，甚至可以说，在之前的酒宴上，上官珑有刻意交好的意图，但凡事总得以防万一。

房间中，杨开盘膝而坐，参悟自身五行之力的奥秘，以期能再参悟出什么神通法相来。

而在另一间厢房中，才刚刚得救不久的上官玉脸色苍白地望着自己的娘亲，美眸轻颤，不敢置信地道：“娘，你要我去勾引那位杨师兄？”

就在刚才，上官珑与她畅聊一阵，虽然没有明说什么，但话里话外的意思莫不如此。

上官玉还以为自己意会错了，可仔细询问之下，发现竟真是这样。

几乎不敢相信自己的耳朵，不敢相信自己的娘为何会有这种想法。

上官珑脸色一板：“什么勾引？女孩家家说话这么难听，两情相悦，郎情妾意，自然水到渠成，谈何勾引？”

上官玉悲愤道：“我与那杨师兄之前从未见过，虽说他救了我的性命，女儿对他很是感激，可根本谈不上儿女之情，又哪来的两情相悦？”

上官珑起身，站在透明的窗前，眺望虚空中繁星闪烁的景色，淡淡道：“现在没有，不代表将来没有，男人都是一路货色，只要把生米煮成熟饭，时候久了，尝到了你的好，自然会对你念念不忘！”

一番言论如洪钟大吕在耳畔便震荡，上官玉掩住红唇，震惊的无以复加。

听娘的意思，不但是要自己去勾引那位杨师兄，竟还要把生米煮成熟饭？这是那个一直疼爱自己的娘亲吗？

而且，这又是为了什么？

那杨师兄虽然英伟不凡，令有一股信服的气质，她也谈不上讨厌，甚至有些欣赏，但无论是自己还是娘亲，都不过与他初次见面，娘亲为何会有这样的想法？

“娘，你喝醉了吗？”上官玉迟疑问道，方才在酒宴上，娘可是喝了不少酒。

可是对上娘亲的眸子，哪有半点喝酒的迹象？那眸子分明清澈无比，清醒的很。

上官玉摇头：“不行，我做不到，娘，你不是不知道，我与魏大哥……”

“你以为你魏大哥还会要你吗？”上官珑冷冷地打断她。

上官玉娇躯一颤，花容失色道：“娘你说这话是什么意思？难道魏大哥他……”

“放心，你魏大哥并没有说什么，事情也不是你想的那样，这两年来追击墨羽老鬼，他比谁都要用心。”

上官玉闻言笑道：“我就知道魏大哥不会不管我。”

上官珑冷冷道：“你以为你魏大哥这么拼命是要救你？”

“难道不是？”

“傻丫头！”上官珑一甩衣袖，“男人心里想什么，为娘的再清楚不过了，也就只有你这样不谙世事的小姑娘，才会抱有不切实际的幻想。不妨告诉你，你魏大哥这么拼命追击墨羽老鬼，根本不是要救你，而是……要杀你啊！”

一言出，上官玉那刚刚浮现出一抹幸福红晕的脸庞陡然苍白无比，小嘴微张，惊愕地望着自己的娘亲，似是听到了什么不可思议的话语。

第四千两百零三章 算账

是夜，趁血鸿洲不备，郭子言带着郭苗潜逃出来，在半路上得知了事情的始末。听闻自己的女儿在血鸿洲竟遭人这般欺凌，郭子言自是暴跳如雷，誓要报仇雪恨，替女儿讨回一个公道。

不过他也知道自己实力不够，所以便想着赶紧回去找杨开。

只可惜还不等他去到星市，便被那顾智信带人追了上来。

若仅仅只是抢夺了两份四品资源，这仇怨也不是无法化解，大不了血鸿洲赔偿一些财物便是，如今那云星华已经晋升四品，对修行资源的需求也不是太大，血鸿洲虽只是三等势力，但赔偿两份四品材料的钱财应该还是有的。

千不该万不该，那顾智信为了绝了郭苗的念想，逼迫她炼化了一份二品的资源，凝聚二品的力量！

这是彻底断绝了郭苗未来的希望。

如此深仇大恨，又怎能轻易化解。

血鸿洲方面应该也知道这一点，所以在察觉郭子言带着郭苗潜逃之后，立刻派人追了出来，斩草除根，以绝后患！

郭子言虽在服用炼化了一枚下品世界果后晋升三品开天，但对方一下子出动六位开天境，他如何能是对手？更何况，他还要护持郭苗的安危，一番激战，寡不敌众，身受重创。

心知今日凶多吉少，想要脱困唯有兵行险着，以命搏命，虽奋力斩杀了两个二品开天，可最终还是难逃敌手，便在这关键时刻，杨开等人迎了上来，之后的事情便无需多说了。

“血鸿洲，很好！”杨开轻轻冷笑着，他之前在星市客栈中，听闻那云星华被人打压，逼不得已只能成就三品开天的时候，还有些同情此人，念及自己未来可能的遭遇，甚至还有点同命相连的感觉。

可如今看来，这厮哪里值得半点同情？

纵然那顾智信在强取豪夺郭苗的两份四品资源的时候，云星华毫不知情，可这一次顾智信带人前来追杀郭子言父女二人，云星华难道还不知情？

月荷扭头望向他：“少爷，你有何打算？”

不但是她，浪青山和癞子头等人也都齐齐瞩目而来，他们跟随郭子言的时间比跟着杨开要长很多，以前在赤星的时候，他们这些人便是郭子言的手下，平日里郭子言对他们也诸多照顾，屡次救他们于危难之中。如今见大统领被人打成这样，大统领的女儿也被人这般欺凌，自是同仇敌忾，眼中冒着熊熊怒火。

“敢动我的人，自然不能就这么算了，转向，去血鸿洲，本座要找那云星华讨个公道，我倒要看看他到底是吃了熊心豹子胆还是长了三头六臂！”

浪青山等人神色一振，立刻领命而去。

郭苗呆了呆，又感激又担忧地道：“大人，血鸿洲毕竟实力不弱，我们只有这么点人……”

杨开微笑道：“你身边这位可是六品开天，区区一个血鸿洲又算得了什么？”

郭苗看向月荷，惊诧地伸手掩住小嘴，她虽然也察觉到月荷是开天境，而且绝对是中品开天，否则之前不可能那么轻描淡写地将血鸿洲的几人斩杀，但没想到她竟有六品之高！

莲花落划破虚空，急速朝血鸿洲所在的方向驰去。

与此同时，血鸿洲内，钟声忽然大作，响彻云霄，惊动了无数血鸿洲弟子，纷纷抬头朝最中央的那座大殿望去。

一个血鸿洲弟子面色凝重地数着钟声，直到钟声停歇之后，才脸色苍白地道：“钟响九声，这是丧钟，是有长老去世了啊，哪位长老？”

他身边一个弟子道：“咱们血鸿洲四位长老，也没有哪位寿元快到大限啊，这是遭遇了什么不测吗？”

第三人道：“我之前见顾长老领了一批人出去，也不知道干什么，气势汹汹，杀机腾腾的，难道是顾长老遇害？”

几人说话间，从血鸿洲各处飞出一道道身影，朝那大殿驰去，皆是血鸿洲的开天境武者，人数不算多，但也不少，足有二十多人，而这二十多人中，除了三位三品开天之外，其他的都是一二品的开天境，在血鸿洲内担任各种各样的职务，此刻听到钟声，纷纷朝中央大殿汇聚。

中央大殿内，一道道身影急速闪进，那主位之上，端坐着一个相貌堂堂的中年男子，这男子头发乌黑，两鬓却斑白，似饱经风霜，历尽沧桑。

这中年男子，正是血鸿洲的魁首，云星华。

一个膀大腰圆，身形魁梧的三品开天大步踏进，看了看四周，见众人一片愁云惨雾，眉头一皱，抱拳道：“魁首，是谁的丧钟？”

云星华面色凝重道：“是顾智信顾长老！”

那三品开天瞪眼，讶然道：“怎么会？昨天白日我还与顾长老把酒言欢，他还好好的，而且他不是去接待那位从赤星过来的大统领了吗？难道此事与那郭子言有关？”

云星华沉重颔首：“应该没错了。”

那三品开天勃然大怒：“那姓郭的好胆，竟敢在我血鸿洲对顾长老下毒手，他人在何处？某家这去就拧了他的脑袋。”

旁边一个看起来文弱书生打扮的男子道：“那郭子言昨夜便已悄悄地走了，并不在血鸿洲。”

魁梧大汉皱眉道：“走了？什么意思？”

云星华道：“此事说来，倒是我的错，哎，顾长老也是因我而死，本座愧对他啊。”

魁梧大汉不解道：“魁首，到底是什么情况？”

不但是这大汉不解，大殿内许多人都如坠云里。

云星华道：“之前本座不是闭关晋升吗？消耗了血鸿洲大批的修行资源，我血鸿洲本就底蕴浅薄，经不起这样的折腾，本座更是计算失误，在闭关的紧要关头忽然发现，需求的资源竟是不够，是以便传讯顾智信长老，让他帮我想想办法，若资源供应不上，极有可能让我前功尽弃，之前的种种付出全都白费。”

大殿内，二十多位开天境闻言，大部分都露出讶然之色，因为这事他们竟毫不知情，不过云星华身为血鸿洲魁首，若是他能晋升四品，对整个血鸿洲都有巨大的提升，是以虽然头一次听说这样的事，却没人感觉有什么不妥。

“后来呢？”魁梧大汉问道。

云星华道：“顾长老不负所托，没多久便送了两份四品资源过来，也正是依靠这两份四品资源，本座才得以顺利突破。”

魁梧大汉皱眉，他虽生的粗狂，心思却是八面玲珑，隐隐意识到什么，迟疑道：“魁首，莫不是那两份四品资源有什么问题？”

云星华颔首道：“关长老所言甚是，问题就出在那两份四品资源上，我当时虽然好奇孤长老怎会如此迅速地寻来两份四品资源，但也没有多问，毕竟修行已到紧要关头，只一心一意地炼化吸收，后来果然大功告成，晋升四品，得以出关，可以说，本座之所以能够晋升四品，顾长老当记大功！”

“出关之后，我也曾问过顾长劳那两份四品资源的事，顾长老告诉我那是他很久之前无意中得到的。我自是感激，准备日后补偿于他。”

“谁知直到两日前那郭子言寻上门来，我才知道事情没那么简单。那两份四品资源，竟不是顾长老所有，而是其座下弟子郭苗之物，那郭苗资质不错，有望直接成就四品开天，是以郭子言早年就替她准备两份四品资源备用，此事顾长老也早已知晓，在得到本座传讯之后，便从郭苗那将两份资源借了过来，从而埋下了祸根。”

听完他这一番话，大殿中不少开天境都面露古怪之色，他们也不是傻子，与顾智信相处这么多年，更清楚他的为人。

只怕当时顾智信从郭苗那取走两份四品资源，用了不少心思，根本不是借取那么简单，甚至说，此事自己魁首到底事先清楚不清楚，也是两说。

“那郭子言寻女而来，我血鸿洲好生招待，只是不知为何昨夜却是潜逃了出去，顾长老怕他生出什么误会，便追了上去，应该是想解释一二，然而……便在方才，有弟子禀告，顾长老的魂灯忽然熄灭！”云星华一脸悲恸之意，痛心疾首之情溢于言表，“不但是顾长老，还有熊执事，冉堂主等五人的魂灯也都先后熄灭了。”

“什么？”大殿中众人哗然一片，纷纷扭头四望，果然没见到云星华提及的那几人，算上顾智信，血鸿洲这边可是一下子死了六位开天。

这样的伤亡，对血鸿洲来说，虽不说伤筋动骨，但也损失巨大。

“而且……”云星华面色凝重，环视四周，徐徐道：“顾长老和熊执事等四人的魂灯是同一时间，瞬间熄灭的！”

一阵倒吸凉气的声音响起，不少下品开天面色陡然苍白。

如果说顾智信等六人的死亡让他们感到震惊的话，那四盏魂灯同一时间熄灭便让他们惊悚万分了。

魂灯同一时间熄灭，便意味着这四人是在一瞬间被人打杀的，这让他们不得不多有联想。

第四千两百零四章 云星华

顾智信是三品开天，其他几个都是两品，联手起来能发挥的战力并不弱，能将他们瞬间灭杀的，到底是何方神圣？

四品开天做不到这种程度，能做到的，绝对是五品甚至五品之上！

“莫不是那赵百川亲自出手了？”关姓魁梧大汉的表情也是凝重至极。

他会有这样的联想也理所当然，郭子言是赤星的人，赵百川是赤星大当家，若是他为郭子言出头，也说的通。

云星华缓缓起身：“不管是谁出手斩杀了顾长老等人，诸位，我血鸿洲极有可能要面临一场大劫，稍有不慎便是万劫不复的局面，还请诸位与本座戳力同心，一起应付这场可能到来的灾劫。”

有人上前一步道：“魁首，您的意思是那人出手杀了顾长老等人，还会来我血鸿洲滋事？”

云星华颔首：“不排除这个可能。”

那人道：“纵然那出手之人真的是赵百川，不过此人也只有五品开天而已，我血鸿洲确实没人是他对手，但他若是想攻打此间，却也不是什么易事。”

云星华道：“若只是赵百川一人，我血鸿洲自然不惧，依托防护大阵，他纵有五品开天的修为又能拿我血鸿洲如何？只不过那赤星的情况你们又不是不了解，单是中品开天便有数位之多，之前十几年也不知隐匿何处，如今重新出山，只怕实力非同小可。”

之前那文弱书生道：“若真如此，我血鸿洲万万无法抵挡，魁首，我建议向惊鸿阁求援！这惊鸿域是惊鸿阁的地盘，我血鸿洲也隶属惊鸿阁统帅，还轮不到赤星来撒野。”

云星华目露复杂之意，缓缓摇头道：“怕是来不及了，若来人真要为难我血鸿洲，一两日内便会出现，我们就算是去向惊鸿阁求援，时间也赶不上，更何况，惊鸿阁……怕是不一定乐意前来相帮。”

众人闻言，面色凝重。

云星华当年被惊鸿阁打压，逼不得已晋升三品开天，如今苦修数十年，重新得到了四品的力量，惊鸿阁那边恐怕也不乐意见到，若真向惊鸿阁求援，还不知要付出怎样的代价，说不定人家会趁机提出一些苛刻的条件。

“求援之事不必再提，最近一段时间我希望诸位能够提高警惕，外间但有任何风吹草动，立刻来报！”

“是！”众人轰然应诺，四散开来。

待所有人离去之后，云星华才一咬牙，恨恨地一拳头砸在椅子扶手上，咬牙骂道：“顾智信这厮，误我大事！”

他被打压，不得已晋升三品，如今既获得了四品的力量，已经可以展望五品了。以他的资质，只要有足够的资源，两百年之内晋升五品开天应该不是什么难事。

而那个时候，恐怕也正是惊鸿阁老阁主驾鹤归去之时，惊鸿阁除了那老不死的之外，其他人根本不被他放在眼中，到时候以他五品开天之力，这整个惊鸿域又有谁能是他对手，一统惊鸿域，让血鸿洲凌驾惊鸿阁之上并非难事。

如此才能报得当年被打压之仇！

然而美梦才刚刚开始，竟就遭遇这样的变故，那未知的强敌能在瞬间斩杀四位下品开天，他自付绝对不是对手，便是血鸿洲有大阵依托，也未必能挡的下来敌。

未来该何去何从，他竟是有些迷茫了！

面色阴沉的思索一阵，毫无对策，只能期望来敌的实力并不是那么强大，能够知难而退了。

然而这份期望，在短短一日之后，便轰然破碎。

伴随着一声巨响，整个血鸿洲似乎都在震动不休，狂暴的能量肆意，血鸿洲一阵鸡飞狗跳，那些实力稍弱一些的弟子，在这一次的震动中竟都口鼻流血，狼狈不堪，更有甚者，直接昏迷了过去。

云星华从修行之所闪身而出，抬眼望去，一眼就看到在血鸿洲大阵之外，那一朵巨大的莲花。

莲花徐徐旋转，每一片花瓣都打造的精美至极，仿佛一件唯美的艺术品，但云星华却是从中感受到了惊人的力量。

这绝对是只有二等势力才能打造出来的秘宝，而且是那种底蕴相当雄浑的二等势力才拥有的。

惊鸿阁就有一件类似的秘宝，换做惊鸿台，耗费了无数资源。

一瞬间，云星华的嘴中满是苦涩。

此时此刻，血鸿洲的防护大阵已经开启，一层透明的光幕将整个血鸿洲笼罩，而那光幕的某一处，却有一个深深的凹坑，正在缓慢恢复。

云星华眼角跳了一下，心知这凹坑绝对是被莲花给撞击造成。

这莲花里的人什么来头，竟用这样的秘宝硬撼血鸿洲的防护大阵，这是疯了吗？要知道，这等秘宝虽然强大，但造价不菲，一旦有所损伤，修复起来也不是什么易事，是以不管哪个势力拥有这样的秘宝，一般情况下都爱护有加，轻易不会让其受损，可来人倒好，竟直接用莲花撞击大阵。

这是何等狂暴而又毫无人性的做法。

正这么想的时候，忽见那莲花徐徐后退数百里，然后化作一道流光，急速朝血鸿洲撞来。

云星华睚眦欲裂，一股寒意从脚底板涌上来，直冲头顶，毫不犹豫，直接祭出了大阵玉珏，拼了命了地往内灌入力量，疯狂调动防护大阵的威能。

整个血鸿洲内的天地灵气在这一瞬间仿佛被抽空了一般，齐齐灌入大阵之中，增强大阵之力。

那透明的光幕迅速变得凝实，好似厚了几层一般。

才刚做完这些，那莲花便轰然撞上了大阵光幕，肉眼可见地，光幕狠狠凹陷了下去，巨大的莲花仿佛一柄无坚不摧的利剑，直刺血鸿洲要害之处，大有要将血鸿洲撞的粉碎的气势。

轰地一声巨响传出，血鸿洲一阵地动山摇，云星华背后，一轮小乾坤世界的虚影一闪而逝，世界伟力轰然跌宕。

大阵之威不负期望，厚重的光幕似富有弹性的皮球，将那莲花弹了回去，但凹陷下去的位置却是久久无法恢复。

云星华闷哼一声，倒退三步，口鼻溢血，脸色微微有些苍白。

他掌控血鸿洲大阵，心神与整个血鸿洲相连，血鸿洲受到震动，连带着他都有所反噬。

“魁首！”一道道身影疾驰而来，在他身边站定，都面色惊悚地朝外看去。

云星华压下心头翻滚的气血，隔阵高呼道：“来着何人，还请住手，有话好说！”他本将所有希望都寄托在防护大阵之上，可如今看来，这个希望已经破灭，防护大阵纵然可以坚持不被打破，他却是有些承受不住了，那样的撞击不需要太多次，只要再来三五次，他势必要身受重创，到时候大阵不攻自破。

巨大莲花毫无回应，反而又一次徐徐拉开数百里距离，流光闪现，继续撞来。

轰……

巨响震天，无数血鸿洲弟子昏倒在地，便是那些下品开天，似也有些承受不住这样的撞击，一个个身形踉跄，面色难看。

而负责主持防护大阵的云星华，更是一口鲜血喷了出来，气息陡然萎靡。

不过纵然经历了三次撞击，血鸿洲防护大阵依然没破，这就是阵法的强大之处了，纵然血鸿洲不过三等势力，可依托阵法之威，也能抵挡的住比自身强大的来犯之敌。

反倒是那巨大的莲花，在三次撞击之后，色泽稍稍暗淡了一些，看样子也是有所受损。

莲花内，传来一个娇滴滴的女子声音：“小郭苗，少爷替你出了口气，你要是觉得不过瘾，就继续撞下去，咱们把这个乌龟壳给撞破了，然后将这血鸿洲踩碎。”

血鸿洲内，众多开天境闻言几乎吐血。

这般凶悍丧心病狂的做法，竟只是给那郭苗出气的？那莲花内，到底藏了什么样的疯子？

正胆战心惊之时，又一个女子的声音传来：“谢谢大人，弟子如今只求爹爹能够平安无事便好，别无他想。”

关姓男子在云星华身边低声道：“是那郭苗的声音。”

郭苗在血鸿洲内也生活了不少年，关姓男子也认得她，自然能听出她的声音。

云星华凝重颔首，虽早就猜到那斩杀顾智信等人的凶手不会善罢甘休，却没想到来人会这么快就现身在血鸿洲外。

深吸一口气，压下心头之怒，抱拳道：“血鸿洲云星华，见过尊驾，敢问尊驾高姓大名，可否现身一见？”

悬浮天外的莲花徐徐旋转，从两片花瓣的缝隙中，露出一道门户，紧接着，一行两人从那门户内现身。

一个身形英伟的青年男子，背负双手，神情寡淡，一个妩媚动人的妇人，美眸顾盼生辉。

云星华眼帘微缩，只因这现身的两人中，那妇人身上赫然弥漫着让他感到惊悚的力量气息，而这种气息，他只在惊鸿阁的老阁主身上感受到过。

“六品开天！”关姓男子低呼一声，脸色瞬间难看到了极点。

其余的开天境也都是心头一沉，面色戚戚，吞咽口水的声音此起彼伏。

怎么会是六品开天？这下血鸿洲怕是踢到铁板上了！

第四千两百零八章 千鸟域

“既能承受四品，那日后便凝练四品的资源，成就四品开天吧。”杨开道。

郭子言道：“苗儿如今已有两品的根基，纵然再去凝练四品的力量也无济于事，日后也只能成就两品开天，大人，虚空地如今百废待兴，就不必再浪费资源了，苗儿的修行，日后我自会打理。”

“谁说浪费了？”杨开失笑，“你怕是忘了孟宏。”

“孟宏少爷？”郭子言闻言一怔。

他自然是认得孟宏的，毕竟大家在太墟境中也一起相处多十多年，这期间发生过什么，他也记得清清楚楚。

“大人的意思是……”

杨开肃然道：“孟师兄本是凝练的三品力量，不过破而后立，洗净道印，如今凝练的可是五品！日后若能成就开天，那就是五品开天！起点比最初高了可是两品。”

“这事卑职也知晓，只不过孟宏少爷是因为得了一些太乙净神水才有这个机会，然而太乙净神水这种东西实在太过稀少，根本不可能……大人，这是什么？”说话间，郭子言忽然瞪大了双眼，望着杨开手中出现的一个小小玉瓶，玉瓶晃动，里面传来水液的声响。

“这便是太乙净神水了。”杨开微笑道。

纵然已有猜想，可当杨开亲口证实的时候，郭子言还是忍不住倒吸一口凉气，就连月荷也愕然望来。

在那无老之地中，开天境无法踏足，是以杨开在其中得了什么好东西他们也根本不知晓，太乙净神水，旁人寻觅不得，可杨开手中却是有很多的。

而这太乙净神水，正是杨开从无老之地中得到的宝物。

“有此神水，便可洗净郭苗道印中的力量，好在她如今只凝练了一种力量，想要洗去并不是什么难事，就是不知道郭苗你有没有这份魄力，能不能坚持的下来了。”

郭苗振奋道：“听大人的意思，这太乙净神水可以让弟子有重头再来的机会？”

她以前从未听说过太乙净神水这东西，毕竟一直在血鸿洲内修行，跟外界接触不多，有些孤陋寡闻，但这并不妨碍她从杨开和郭子言的对话中推断出此物的功效。

“不错！”杨开颔首，“我虽也没用过这太乙净神水，但有一位朋友曾经用过，此物固然有可以让你重新再来的机会，但风险也不小，毕竟事关你的道印，稍有不慎便会崩坏根基，前途尽毁，而且在洗净道印的过程中，恐怕要承受巨大的痛楚。”

郭苗小心翼翼地道：“敢问大人，你那位朋友最后结果如何？”

杨开笑道：“虽历尽艰辛，但总算是成功了的。”

郭苗眼中闪过一丝坚毅：“既如此，请大人将这太乙净神水赐下，弟子愿意一试。”

“你可想清楚了？”杨开沉声问道。

郭苗道：“弟子想清楚了，弟子本有四品的资质，如今逼不得已凝练两品的力量，日后纵然平平安安晋升两品，恐怕也不会甘心，与其日后不甘，不如今日放手一搏，纵然失败，弟子也无怨无悔！”

郭子言站在一旁，一直欲言又止，似是想制止郭苗，但每每话到了嘴边都咽了下去，此刻终是忍不住长叹一声，放弃制止的念头。

杨开将那一份太乙净神水交给郭苗，微笑道：“你既有进取之心，那本座便成全了你，不过你也不用太担心，当日我那朋友服用此物，全凭自己强大的意志过关，今日却是不同，有月荷替你护法，想必你也会轻松许多。”

“是！”郭苗将那玉瓶接过，紧紧地攥在手中，她攥的似不是一份太乙净神水，而是她的未来。

扭头朝自己爹爹望了一眼，郭子言给了她一个鼓励的眼神。

没有迟疑，郭苗立刻便要闭关服用太乙净神水，杨开自无不允，吩咐月荷好生照料。

莲花落中有好些间密室，两人便寻了一间密室走了进去，打开禁制，隔绝内外。

郭子言如铁塔一般站在门外，来回度步，脸上全是担忧和忐忑。

日子一天天过去，莲花落穿过一个又一个大域，二十日后，总算抵达了第一栈所在的大域。

当初杨开第一次过来的时候，对这个大域的了解不多，如今才在乾坤图上得知此处大域唤作千鸟域，有一个二等势力千鸟宗。

不过此地的星市却不归千鸟宗管辖，无他，千鸟宗虽是二等势力，底蕴雄浑，却是大战天的下宗，是以这一处星市的真正主人，乃是那三十六洞天之一的大战天。

在这三千世界，一等，二等，三等势力多如牛毛，数之不尽，很多都是从属的关系。

比如在虚空域中，虚空地主宰一个大域，在虚空域中生存的其他三等势力，便隶属虚空地，是虚空地的下宗。

之前虚空地建设的时候，那些三等势力也都派了不少人手前来帮忙。

虚空地如此，其他的二等势力也大多都是如此，再比如说惊鸿阁和血鸿洲的关系，一样是从属关系。

一个二等势力便可以掌控一个大域，那些洞天福地呢？

每一个洞天福地掌控的都不止一个大域，多则十几个，少则七八个，这些大域中的一切，便是这些洞天福地的根基。

千鸟域是大战天掌控的大域之一，千鸟宗亦是大战天的下宗，若是大战天有事征召，千鸟宗是无法抗拒的，除非不想继续在这千鸟域生存下去，对任何一个洞天福地来说，扶持一个二等势力崛起，取旁人而代之根本就是手到擒来之事。

杨开暗自庆幸，虚空域并不在任何一个洞天福地的管辖范围之内，否则如今虚空域只怕也要向某一个洞天福地俯首称臣，看人家脸色行事，哪有如今的自由自在。

抵达千鸟域的第二日，一直紧闭的密室大门忽然洞开，一直守在外面的郭子言见状，连忙紧张问道：“怎样？”

月荷轻笑道：“自己进去看吧。”说吧，侧开身子，郭子言风一般冲进了密室之中，片刻后，杨开听到了这厮的畅快大笑声。

“辛苦了。”杨开冲月荷轻轻颔首。

月荷摇头道：“从头到尾，我什么都没做，她全凭自己过关，郭苗是个好苗子。”

比起当初孟宏服用太乙净神水，郭苗有很大的优势，一则她凝练的是两品力量，比孟宏凝练的三品要低一品，太乙净神水发作的作用也更大更快，二则，她凝练两品的时间很短，也更容易洗净，三则，她只凝练了一种两品力量，而孟宏当初可是凝练了好几种。

孟宏都能坚持下来，没道理郭苗会失败。

郭苗如今的状态不错，只需要休养一阵子，便可开始为自己的开天境打根基了。

很快，郭苗便在郭子言的带领下走出来，对杨开千恩万谢，杨开当即取出了几份四品的修行资源赐下，又让郭苗感激不尽。

又过两日，终于抵达星市的虚空渡口。

杨开收了莲花落，缴纳了一些费用，领着月荷等人浩浩荡荡地走进星市中。

看着那隐约有些熟悉的街道，没多少变化的店铺，杨开不禁有些感慨，上次随老板娘他们来这星市的时候，还欠了一大笔债款，最后还是靠替老板娘收账还清的，那个时候更是漂泊无依，孤家寡人，而如今不过时隔十几年，再来时已是虚空地之主，手下不但有月荷郭子言这样的开天境，还有浪青山癞子头这等未来的精英。

十多年时间，变化何其之大。

如果说虚空域的星市是中型星市的话，那么这千鸟域的星市便是大型星市了，来往人群摩肩接踵，各种货物应有尽有。

比较此地，虚空域的星市就显得有些寒酸了。

对这里，杨开不算陌生，毕竟当初收债的时候，可是几乎将整个星市跑了个遍，十几年过去，星市没多大变化，他自然不会迷路，当即领着一群人，轻车熟路地朝第一栈行去。

郭苗第一次来星市这种地方，对这繁华之地满满的好奇，看什么都新鲜，没走一会功夫便买了许多乱七八糟的东西。

郭子言笑呵呵地跟着她，不管女儿看上什么，只管买买买，宠溺之情溢于言表，似是要将这些年的愧疚全都补上。

才走过两条街，跟在杨开身旁的月荷忽然眉头一皱，素手一拂，一股柔和的力量扫出，美眸冷冽地朝一旁望去，神色警觉。

杨开还没反应过来到底发生了什么，察觉动静才扭头望去，只见不远处一个身形魁梧，壮汉正怔然地望着月荷，一脸惊愕的表情。

此人长的凶神恶煞，一看就不是什么好东西的那种，配合他的表情，显得无比滑稽。

此刻他的一只大手抬在半空中，看那架势似是想拍拍杨开的肩膀，却不想月荷反应如此之快，直接将他拦了下来。

而在这一瞬间的交手中，此人也察觉到了月荷的强横，不免吃惊。

杨开看着这如狗熊一般的家伙，失笑道：“裴掌柜？”

这厮赫然便是那百炼堂的裴步万！

。

世界杯这几天，朋友圈有一半都站在天台上了，武炼的书友们一定要冷静啊！！

第四千两百一十七章 丹霞拍卖行

“丹霞拍卖行！”杨开轻轻颔首，“这拍卖会大概什么时候开始？”

“短则十天半月，迟则一个月。”白七冲他挤眉弄眼道：“放心，老板娘知道你对这种事有兴趣，定会带你一起去的，不过你想要在那里找到上品的资源，怕是不太容易。便是这种档次的拍卖会，等闲也不会有上品资源现世，在我的记忆中，似乎这么多年来，只有两次有上品资源出现在拍卖会上，每一次都被人抢疯了。”

杨开道：“这个我自然知晓。”

纵然没有上品资源，有六品的也不错，如今虚空地中，诸位大帝皆在闭关苦修，对六品资源消耗巨大。

不提诸位大帝，便是如今的月荷，也需要六品的资源修行。

他这一路行来，走过不少星市，可只买到一份六品资源，若是能在这拍卖会上有所收获自然最好不过，如今他手上又有了十五亿多的开天丹，就算是六品的资源，也能买上几十份！

不过这种档次的竞争肯定激烈无比，到时候要付出不少冤枉钱。

重返第一栈，杨开去找老板娘询问了一下拍卖会的事，得知这拍卖会要在半个月之后才会举行，当下安心闭关起来。

如今他的修为虽然陷入一种比较尴尬的境地，没有合适的资源便无法继续前行，但参悟自身体内各种力量的奥秘，服用龙血丹精进龙族血脉还是不受困扰的。

一枚枚龙血丹服用下去，炼化入体，虽察觉不到自身有什么明显的变化，但可以肯定的是龙族的血脉在不断地精纯之中，那金圣龙的本源之力也在潜移默化地受到影响。

让杨开感到无语的是，他这么长时间一直在参悟自身的木土水三行之力，却再没有机会参悟出类似金乌铸日这样的神通法相。

神通法相威能无边，素来是上品开天才能拥有的力量，以帝尊之身参悟出神通法相，杨开不敢说前无古人后无来者，但也是举世皆惊的壮举。

当日能参悟出金乌铸日，也算是一种巧合，想要再重复这样的壮举，无疑是难比登天。

不过他并不气馁，稍有空闲便去沉浸心神参悟，纵然毫无收获，也算是一种积累，他相信终有一日，这种积累会以量变引起质变。

闭关修行，时间流逝。

一晃便是一月之后，月荷敲门而入，告知杨开拍卖会即将开启，他这才中断修行，整理了下衣衫，迈步而出。

老板娘便在大堂中等他，见他现身之后，微微颔首，招呼一声道：“走吧。”

当先领路而去。

此行共有四人，老板娘为首，月荷杨开加上白七三人，人数虽然不多，但除了杨开一个帝尊境之外，剩下三位全都是五品之上的开天，可谓是阵容强大。

一路行去，穿过熙熙攘攘的街道，不到一炷香时间便来到了一家店铺门口，那店铺正门之上，挂着一块匾额，上书丹霞拍卖行五个大字，金光灿灿熠熠生辉，杨开抬眼望去，只见那五个大字似蕴藏了某种玄妙的力量，在他眼中不断扭曲变换，演化无穷奥妙。

心头一凛，知道这匾额应该是由一位极强的开天境书写，其中极有可能隐藏了这个强者的武道真意，并无伤人之念，却让人感觉高深莫测。

毫无疑问，这是丹霞拍卖行彰显自身实力底蕴的一种手段。

匾额下方，丹霞拍卖行的武者穿梭来回，将一个又一个参与拍卖会的人引进拍卖行中，脸上笑容洋溢。

还不等走到丹霞拍卖行的门口，便有人冲老板娘打招呼，杨开扫眼望去，发现说话之人赫然是个中品开天，至于到底是几品，他就无从推断了。

老板娘似与对方相熟，微笑地与之说了几句话。

杨开四下观望，暗暗心惊，只因这么一会的功夫，他便看到好些中品开天，领着随从或者晚辈进入拍卖行中，有的气息不显，有的肆意张狂，其中不乏五六品的强者。

这个发现让他又惊又喜，惊的是这一次拍卖会竟是来了这么多强者，这还仅仅只是他看到的，他没看到的恐怕更多。

喜的是，既然有这么多强者莅临，那么这一场拍卖会肯定有不少好东西，否则怎能让这些强者不远万里，从各个大域之中赶赴而来？

老板娘人脉及广，片刻时间便与好几位强者打过招呼。

在门口足足停留了一炷香时间，老板娘这才领着几人朝内行去，在拍卖行安排的一位妙龄少女的引领下，踏进一间厢房中。

厢房面积不算太大，但容纳四个人是绰绰有余的，在杨开的感知下，这厢房内应该设有不少禁制，以防旁人窥探，而厢房面对大厅的一面，更是有一层透明的水晶隔断外间的喧哗。

透过那水晶墙面，大厅内的一切都可以一览无遗，不过从大厅内朝厢房望来的话，就什么都看不到了。

老板娘身为第一栈的掌柜，本身修为更有六品，自然是有资格入这种厢房的，杨开扭头四望，发现这种厢房足足有几十间。

换句话说，最起码有几十位中品开天来了这场拍卖会。

这样的规模，可谓是空前盛况，比起杨开之前在那风云拍卖行参加的拍卖会，档次可高出不止一筹。

四人落座之后，那婢女立刻奉上几分果盘，盘中灵果个个晶莹剔透，香气逼人，杨开随后抓起一个尝了尝，顿时满口生津，当即又抓了一个丢给月荷。

月荷浅笑接过，小口小口地吃了起来。

才刚吃不到两个，便见白七将那些灵果全收进了空间戒，惹的房间中的婢女窃窃偷笑，老板娘更是恶狠狠地瞪了他一眼。

老白脸皮厚，混不在意，反而冲杨开一阵挤眉弄眼。

大厅之中很快人满为患，又等了一阵，忽听锣鼓三声，管乐一响，拍卖场内光芒一黯，只剩下一道由屋顶一枚奇石散发的光芒打成一道光束，聚集高台中央。

霎时间，无论是大厅还是各大厢房，所有人的目光都被吸引了过去。

光柱之中，有一个面色死板身形消瘦的老者不知何时现身，做了一个罗圈揖，开口道：“感谢诸位百忙之中参与我丹霞拍卖行这次的拍卖会，有不少老朋友不辞辛苦，从很远的地方赶赴而来，别的不敢说，老朽可以保证，此次拍卖会定不会让诸位失望，话不说多，拍卖会正式开始！”

这老者应该是丹霞拍卖行的人，本身修为最起码也是四品开天，他话落之时，场中光线明亮不少，从那后台有一个身形高挑的婢女捧着一个托盘走了上来，浅笑嫣然。

那婢女来到老者身边站定，老者抬手揭开托盘上的一层红布，开口道：“第一件拍卖品，六品赤阴沙一份，共九百九十九粒，开天境之下若能炼化吸收，便可施展出赤阴沙暴神通，此神通威能绝强，笼罩范围极广，能在无影无形之中夺人性命，起拍价一千万开天丹，每次加价不得少于五十万，有意者请出价！”

大厅之中一片哗然，就连各大包房之中似都传来一声声惊叹。

武者晋升开天境所需的资源共有七种，阴阳，金木水火土，而这七种资源，相对来说，阴阳两种属性的一般都比较稀少，相对五行来说，也更加贵重一些。

这一点杨开本身也深有体会，无论是他在太墟境中的收获，又或者是他这一路行来在各大星市中的采购，阴阳属性的材料都要远远少于五行，这也就造就了同品阶下，阴阳两种属性资源价格的居高不下。

丹霞拍卖行不愧是背靠一处洞天的顶尖拍卖行，这一出手便是一份阴属性的材料，而且品阶更高达六品！

可以理解，丹霞拍卖行是想让这头一件拍卖品来个开门红，调动参与者的积极性和热情，一般的拍卖会都会这么干，但直接拿出六品的阴属性资源，还是超出了大部分人的意料。

六品资源难寻，便是这些参与拍卖会的中品开天强者们，等闲也没机会入手这样的资源。

是以那主持拍卖会的老者话音方落，便好似一锅滚油里被撒上一把盐巴，竞价之声此起彼伏。

短短不到十息功夫，底价一千万的六品赤阴沙便被抬至一千五百万的价格。

而这个价格，显然还不是终点。

一千六百万，一千七百万，一千八百万……

很快便突破两千万大关！

两千一，两千二……

直至两千三百万之后，竞价声才渐渐稀疏下来，只剩下两家依然在紧咬着不放。

这样的价格已经远远超过了六品资源应有的价格，即便这是一份阴属性的资源，正常价格也不过两千万出头而已，要知道，杨开之前在一处星市中买过来的一份六品资源，也只花了一千七八百万，固然阴属性的资源价格更高，拍卖会也会有哄抬，但两千三百万确实已经超出了很多人的承受底线。

第四千两百二十一章 一波三折

“是……是兰夫人？”甲五房内，滕王的声音矮了一截。

“正是本宫，你有什么意见？”

“不敢不敢，原来是兰夫人当面，既然兰夫人有意此物，那小王……退出便是。”滕王的声音有些干涩，又有些不甘。

他那弟子虽然需要这天元正印丹，但三千五百万的价格确实太贵了，纵然有人暗中资助于他，也到了承受的极限，再无力跟进，与其去得罪兰幽若，还不如趁机卖个好。

更何况，纵然他真的拍到了这一枚天元正印丹，也无法保证那弟子能够晋升六品成功。

任何投入都是有一定风险的。

一旦他那弟子晋升失败，几千万的巨款，极有可能让整个明心殿动荡不安。

天元正印丹和丹方的价格被杨开一口抬高到了三千五百万之多，滕王逼不得已退出，那乙二房的叶剑也没了声音。

高台上，丹霞拍卖行的老者静候了片刻，才高呼道：“甲三房的这位朋友出价三千五百万，还有没有更高的？”

全场静谧，无人答话。

老者大概也知道这个价格已经是极限中的极限了，毕竟拍卖行这边原本的估价也只是两千万上下，如今几乎快超出一倍，是以也没有再犹豫，朗喝道：“三千五百万一次！”

“三千五百万两次！”

甲三房内，杨开暗暗打算，等这天元正印丹和丹方入手了之后，便立刻开始着实研究，看能否早日将丹方吃透，炼制出天元正印丹来。

若是能够成功，那虚空地日后的财政就不用担心了，这种能提升武者晋升开天成功率的灵丹，放眼整个三千世界也是稀罕货，就算到时候一枚只卖个几百万，也能让虚空地在极短的时间内财富暴涨。

而炼制此丹需要的天地源液，他手中可是有不少的。

“叶某有话要说，请求暂时中止拍卖！”就在那老者即将第三次喊价之时，乙二房内，叶剑的声音再度响起。

杨开眉头皱起，不由地朝乙二房所在的方向望去。

这叶剑搞什么鬼？本能地，他感觉这一次的竞拍不会太轻松，不过如今他手握十几亿开天丹，可谓是财大气粗，就算叶剑能再找人资助又或者借钱，他也不惧。

高台上，那老者道：“叶堂主有话请说。”

乙二房的房门忽然打开，从中走出一个面白无须的中年男子，面色凝重，杨开估计应该就是那叶剑，几步之间便到了高台上。

冲那老者微微抱拳之后，叶剑递过去一枚空间戒，嘴唇蠕动了一下，似是悄悄传音了一句什么。

那老者原本还面露狐疑之色，不过待听到叶剑的话之后，忽然神色一震，露出惊愕的表情。

旋即他查探空间戒，抬眼朝叶剑望来：“叶堂主确定要如此，此物可价值不菲！”

叶剑轻轻颔首，神色坚毅。

老者道：“既然叶堂主执意，那老夫也不劝阻什么，你稍等片刻。”

这般说着，神念涌动，似是在与什么人交流。

好一会功夫之后，他才颔首道：“叶堂主所请之事，我丹霞拍卖行应下了，叶堂主暂且请回。”

“多谢！”叶剑正色抱拳，转过身，又冲甲三房施了一礼：“兰夫人，叶某得罪了，还望兰夫人勿怪！”

老板娘定定地瞧着高台，忽然开口道：“小子，你的对手来了，准备好大出血吧。”

“什么意思？”杨开还有些没反应过来。

不过此刻叶剑已经回到了乙二房中，紧接着便高呼一声：“四千万！”

听到这句话，杨开才明白老板娘之前是什么意思。叶剑居然在三千五百五年的基础上忽然又加价五百万，这不但需要极大的魄力，还需要有雄浑的资本才行。而且此前叶剑加价，从来没有提升这么大的幅度，这一次却像是换了一个人似的。

杨开感觉有些牙疼。

那高台上，老者举着手上的空间戒道：“好教诸位知晓，方才叶堂主抵押了一物于我拍卖行，抵押的数值是多少请恕老朽不便多言，不过叶堂主是有能力竞拍和支付的。”

他这般解释，也是怕引起别人的误会，毕竟这一次拍卖品的价格太恐怖了，有哄抬的嫌疑。

杨开轻轻地吐了一口气，若有所思地朝乙二房望去。老者手中空间戒，就是叶剑方才抵押之物，那东西到底是什么？居然让叶剑有底气一下子提价五百万，他的底线又在哪？

杨开手上开天丹虽然有十几亿，但也不愿意随便浪费出去，若是能知道叶剑的底线，那就可以争取最小的损失了。

可惜，他连叶剑抵押出去的东西是什么都弄不清楚，又如何能弄明白人家的底线？

“叶堂主出价四千万，还有没有哪位朋友出价更高？”老者高呼。

杨开略做沉吟，谨慎地抛出一个价格：“四千零五十万！”

“四千五百万！”叶剑紧随其后，毫不犹豫。

杨开怔了怔。

老板娘道：“这弟子和儿子，果然是不一样的，叶剑这是铁了心要与你争一争了。”

滕王的弟子需要天元正印丹，叶剑的儿子也需要，不过滕王在三千多万的时候就已经退出了，可叶剑却直到此刻也紧咬不放，显然是极为疼爱他那个儿子，也认为只要有那天元正印丹，他那儿子必定能晋升六品，否则纵是父子，又怎会这般投入？

“要不，你跟他商议一下各出一半，你取丹方，他得灵丹？我相信他应该不会拒绝的。”老板娘提议道。

杨开想了想，摇头道：“天元正印丹以前从来没出现过，若想炼制此丹，有成品灵丹研究一番的话，效果会不一样的，灵丹若入他手，我再想研究就难了。”

“那就没办法了。”

有灵丹在手，炼制天元正印丹的希望就更大一些，虽说要多花不少开天丹，但这样的投入无疑是值得的。

“四千五百五十万！”杨开再次加价。

“五千万！”叶剑的声音有些颤抖，如此恐怖的价格，纵然他有能力支付，也感觉心头在滴血。

出价之后，叶剑又道：“兰夫人，犬子年少无知，犯下大错，如今急需这天元正印丹，方才有更进一步的希望，还请兰夫人成全！”

老板娘置若罔闻，没有答话。

毕竟参与竞拍的并非是她，而是杨开，她此前虽然以自己的身份骂了一顿滕王，但只不过是替杨开出头罢了，这个时候哪方便说什么？

见甲三房毫无反应，叶剑的一颗心不禁沉入谷底。

果不其然，很快，那边就传来加价的声音，一如既往又加了五十万。

乙二房内，叶剑的神色颓败，像是陡然苍老了几十岁。

他的身旁，一个浓眉大眼的青年苦笑道：“爹，算了吧，这个价格……已经太高了。”

叶剑握紧拳头道：“不，爹还没输，爹还能继续！”

那青年道：“不用了爹，纵然我们抵押出去的东西远远超过五千万，但那毕竟是宗门之物，若是亏空太多，回去也没办法交代，爹，罢手吧！”

叶剑痛楚道：“我何尝不知此事，只是你……”

那青年苦涩一笑：“放心吧爹，大不了我这辈子都不晋升开天，说不定哪一天事情会有转机，没必要在这个时候浪费这么多钱，你和几位师叔的修行都需要大量的资源，不必为我操心太多。”

叶剑张了张嘴，重重叹息一声。

那拍卖台上，老者倒数三次，天元正印丹和丹方的竞拍总算告一段落，以恐怖的五千零五十万的价格成交。

一直板着一张脸，负责拍卖的老者脸色都红润了不少，似捡了天大的便宜。

而这一轮拍卖，也让无数人大呼过瘾，无论是大厅还是各大包房内的开天境，都没有见过这么凶残又一波三折的竞拍。

两千万的时候，大家都以为到极限了，谁知滕王和叶剑悄无声息得了资助，一度将价格抬升到三千万多。

三千万多的时候，大家又以为到头了，横空里又杀出来一人，硬生生地跟叶剑将价格抬升至五千多万。

历数三千世界大大小小的拍卖会，恐怕只有上品资源面世的时候，在价格上才能压这一轮拍卖一筹。

而这，才到拍卖会的中段，还有下半场拍卖没有进行，又不知要出现多少好东西。

许是一轮竞拍高潮的出现，让拍卖会方面决定休息片刻，休息的过程中，丹霞拍卖行已将那天元正印丹和丹方一并送了过来，杨开交付五千零五十万开天丹，银货两讫。

大家都没见过天元正印丹，自然很感兴趣，玉瓶在老板娘老白和月荷手中转过，杨开则拿着那丹方，仔细研究。

一番查探下，暗暗咋舌，要炼制这天元正印丹的难度倒不是很高，杨开自付以自己的本事应该可以炼制的出来，就是这所需要的材料有些多，主材料足足九种，除去天地源液之外，还有其他的八种，而辅助的材料更是有七十二种，许多药材杨开连听都没听说过。

第四千两百二十二章 地图和玉珏

将丹方交给老板娘看了一下，片刻后老板娘道：“七十二种辅助材料倒是很普通，除去天地源液之外，剩下八种主材料虽说都是稀罕物，但想要找的话肯定是能找到的，就是这价格……怕是有些不便宜。”

杨开道：“老板娘觉得，炼制这样一枚灵丹的成本价大概是多少？”

老板娘略一沉吟道：“少说也要十万吧。”

一枚天元正印丹的成本价是十万，这还没有计算炼制失败的部分，若是将炼制失败的也计算上去，最起码也要翻倍，那就是二十万。

当然，这仅仅只是除去天地源液之外材料的花费。

再加上天地源液的话……天地源液已经绝迹，非得天地初开才有可能形成，这种东西的价值无法衡量。

不过不管如何，这个成本确实不菲，别看杨开如今出手阔绰，动辄千万计算，但对大部分武者来说，想要积攒开天丹都不是一件容易的事情。

那些三等势力，倾尽整个宗门之力，怕也没有几十万开天丹。

但如果能炼制成功的话，一枚天元正印丹的价格就远远不是几十万能够衡量的了。如那滕王，能为这样一枚灵丹加价到三千多万，更不要说叶剑报出五千万的恐怖价格。

当然，这是在拍卖会上，而且天元正印丹独此一份，真要是批量炼制售卖的话，肯定没这么高价。

不过卖个几百万应该轻轻松松。哪个大势力还没有几个要重点培养的弟子？花费几百万买上一枚天元正印丹，确保这些弟子晋升之路的顺畅，带来的可是自家宗门未来的希望和实力的飞涨。

杨开眼睛不禁有些冒光，似看到了一条生财大道摆在自己眼前。

更不要说，如果炼制成功的话，对未来的虚空地也大有裨益！

吩咐月荷在接下来的拍卖中酌情出价，杨开将那玉瓶拿了过来，将天元正印丹从中取出，小心翼翼地刮下一层丹粉来，仔细研究起来。

时间流逝，拍卖会再次开始。

杨开一门心思地沉浸在天元正印丹的研究之中，脑海中不断地推演着炼制的过程，万物不萦于心，沉浸其中无法自拔。

也不知过了多久，忽然听到身旁传来一声惊呼。

不禁收敛心神，扭头朝一旁望去，只见老白张大了嘴巴，朝拍卖台上望去，似是那边出现了什么不得了的拍卖品。

就连月荷和老板娘，神色都肃然起来。

杨开皱眉，不知出什么事，正好奇间，却听那高台上老者道：“诸位没有听错，老夫手中这东西，正是血妖洞天的地图，虽然并不全面，但应该囊括了血妖洞天全部疆域的两成，甚至更多，此地图我拍卖行共绘制了一百份，每十份一批拍卖，起拍价五十万开天丹，诸位请出价！”

话落之时，各大包房内出价的声音此起彼伏，就连老板娘都喊了一嗓子。

杨开茫然道：“老白，三十六洞天有这个血妖洞天吗？”

他来这乾坤之外的时间虽然不长，但也不短，三千世界各大势力数不胜数，他对旁的势力或许不太了解，但三十六洞天七十二福地却都有所耳闻。

仔细想来，根本没听说过血妖洞天这个地方。

老白舔了舔嘴唇道：“血妖洞天不是三十六洞天之一，是乾坤洞天！”

杨开怔了一下，紧接着失声惊呼：“乾坤洞天？”

他之前才听老板娘提起过乾坤洞天和乾坤福地这样的存在，老板娘说了，那乾坤洞天乃是八品开天死后留下的小乾坤世界，而乾坤福地是七品开天死后留下的小乾坤世界，里面及有可能蕴藏了那些上品开天一生的财富，任何人寻到都可能一飞冲天。

听老板娘说的时候，杨开听的津津有味，却没想过这种好事会降临在自己头上，如今竟听到丹霞拍卖行在拍卖一处乾坤洞天的地图！

这可让他吃惊非常！

丹霞拍卖行能弄到这血妖洞天的地图，岂不是说他们进去过？

老白目光灼热道：“你有所不知，这血妖洞天乃是三千世界极为奇特的一处乾坤洞天，是一位叫血妖神君的八品开天死后遗留，不同于旁的乾坤洞天和乾坤福地隐匿无踪，这血妖洞天算是三千世界共知的一处秘境，每隔两百年就会开启一次，任何开天境之下的武者都可以进入其中，若是运气好的话，便可获得大量珍贵的资源，甚至继承这血妖神君的传承！”

杨开吓一跳：“血妖神君的传承！”

一位八品开天死后留下的小乾坤世界，内里隐藏了此人一生的财富和衣钵传承，自然能引起无数人趋之若鹜。

纵然他如今富可敌国，也忍不住有些眼馋，恨不得现在就冲进那血妖洞天之中一窥究竟！

“虽说自血妖神君死后，这血妖洞天已经开启了无数次，许多资源都被前人所得，但每一次开启都依然有人在其中获得大量的好处，一飞冲天，算算时间，这血妖洞天确实要再次开启了，丹霞拍卖行打的好算盘啊！”

血妖洞天开启之际，丹霞拍卖行忽然抛出地图来拍卖，摆明了就是想趁机大赚一笔！

杨开舔了舔干涩的嘴唇道：“这血妖洞天大概要多久才会开启？”

老白道：“半年左右吧。”

杨开闻言忽然想起一事，望向老板娘道：“老板娘，你之前让我等半年时间，莫不是就是这个血妖洞天？”

他之前让老板娘帮他留意上品资源的事，老板娘也有心无力，只说让他等半年见分晓，如今看来，极有可能跟血妖洞天有关。

果不其然，老板娘颔首道：“曾经有人在血妖洞天里找到了七品的资源，那里对你来说，或许是个机会。”

杨开的目光不近火热起来。

不过想想也不奇怪，那可是一位八品开天死后留下的小乾坤世界，储藏了这位血妖神君一生的财富，有七品的资源又算什么？搞不好里面还有八品的。

几人说话的功夫，第一轮血妖洞天地图的拍卖已落尾声，十间包房内的武者竞得地图，大家都很克制，起拍价五十万，最后成交价不过七十万而已，毕竟这一次丹霞拍卖行抛出来的地图可是整整一百份，没必要抢的太厉害。

一轮轮拍卖下来，前后不过半个时辰功夫，一百份地图已经拍卖完毕，基本上都是以七八十万的价格成交。

杨开默默算了下，单是这份地图，便给丹霞拍卖行带来了将近七千万的收益，不禁羡慕不已，若有朝一日虚空地也有这样的本事，那就不用他发什么愁了。

这边地图刚拍卖完，那台上老者又取出一枚玉珏来：“接下来要拍卖的，可能是一枚大阵玉珏，也可能是一把钥匙，此玉珏便来自血妖洞天！”

一言出，全场震惊。

拍卖行这边先是拍卖了一百份血妖洞天的地图，又拍卖这来自血妖洞天的玉珏，任谁都知道，血妖洞天应该是快要开启了。

“此玉珏虽来自血妖洞天，但到底作用于何处却是无人知晓，所以老夫才说它可能是大阵玉珏，也可能是一把钥匙，我们甚至不知这玉珏起作用之后，能给人带来什么收益，说不定什么收益都无法获得，有可能血本无归，但……万一它是血妖神君宝库的钥匙呢？”

此一句，让不少人心中暗骂老贼奸诈，都知道血妖洞天里有血妖神君一生的财富，其宝库的价值可想而知，若这玉珏真是血妖洞天宝库的钥匙，那就不得了了。

“未知玉珏一枚，起拍价一百万，诸位请出价！”

老者话才刚说完，杨开立刻爆喝：“一千万！”

包房内，老板娘等人齐齐扭头望来，看傻子一样看着他。

“怎么？”杨开摸了摸鼻子。

老板娘道：“这玉珏丹霞拍卖行既然舍得拿出来拍卖，肯定是他们曾经派弟子进去试过，确定找不到与这玉珏对应之地才会拿出来的，你这一开口便是一千万……”

杨开不禁傻眼。

老板娘揶揄道：“没关系，家有千金，行止由心。”

杨开不解道：“什么意思？”

老板娘幽幽地瞧他一眼：“有钱可以任性。”

杨开无语。

似是为了验证老板娘的说法，拍卖场中，除了杨开喊价之外，竟是再无人竞价。

而那老者在等了十息之后，便急忙道：“甲三房出价一千万，还有没有更高的？一千万一次，一千万两次……”

“恭喜甲三房的朋友！”

落锤定音！

杨开快要吐血，这才知道自己太过心急，这玉珏是否有用暂且不说，即便是真的有用，能得到什么好处也无法保证，可以说一笔风险极大的投资，除了他这样一夜暴富的家伙，谁会出这么高的价钱来买这玉珏？

如果是一百万的话，说不定还有些势力愿意投资一下下，然而他一口报出了一千万，又有谁愿意跟进？

嘴角抽了抽，自我安慰道：“说不定能用它找到什么好东西，就算找不到，也只当赌一把了。”

Ps:书友们，我是莫默，推荐一款免费App，支持下载、听书、零广告、多种阅读模式。请您关注（）书友们快关注起来吧！

第四千两百二十九章 炼丹

撑过最艰辛的时候，渐渐地，杨开感觉腹内不再那么鼓胀，纯阳之力也被自己凝练的七七八八，最显著的变化，便是道印上的金色增多不少。

他再次从天阴玉匣中取出那元阳玄参，狠狠咬了几口。

体内那金色的纯阳之力再次爆开，挤压着他的五脏六腑，顺着血肉和经脉充盈全身，甚至让他整个人都散发出淡淡的金光。

道印之力再次运转，引动纯阳灌入其中。

接下来很长一段时间，杨开都在重复这个过程。

也不知过了多久，那道印之中的纯阳之力逐渐饱满，而他花费了两三个亿换来的元阳玄参也被他基本消耗殆尽。

当那最后一点元阳玄参的药效在腹内化开，纯阳之力涌入道印之中时，杨开忽然感觉自身有了一些不寻常的变化。

心头明悟，自身阳行已成，距离开天境如今就只剩下最后两步了！

而如今的他，也到了半步开天的程度。

一般来说，只要武者能够凝练出五种力量，便可称为半步开天，这并非一个境界，却是能发挥出比等闲帝尊更强大的力量。

半步开天对其他武者来说，意义重大，因为修炼到了这个地步，他们便可展望真正的开天境，自身实力也能有飞跃提升。

但对杨开来说，却是没什么用。

因为他即便只是凝练了四种力量，也已经可以与下品开天一较长短，而如今虽然炼化了七品阳行，但却需要一心三用，时刻催动逆阴阳五行玄宇心经来维持道印安稳，自身实力其实增加不多。

这还仅仅只是一心三用，回头要是再凝练了阴行的话，那就要一心四用了，影响会更大一些。

最好的办法便是先凝练金行，如此一来才能做到拨乱反正，让他不再需要费心费力地维持逆阴阳五行玄宇心经的运转。

但上品资源难寻，谁知道下次得到的是金行还是阴行？

收敛心神，检查自身，确定没有什么隐患之后，杨开这才松了口气，算算时间，自己这一次炼化元阳玄参，差不多用了两个月时间。

这个时间绝对不算长，若是换做其他武者，纵然最后能成功，极有可能也要花费了一年半载，甚至三五年功夫。

毕竟凝练阴阳五行之力，对自身道印有极大的负荷，若是操之过急，极有可能会引发什么不必要的麻烦。

哪个武者在炼化阴阳五行之力的时候不是小心翼翼，生怕道印承受不住外在的压力。

唯有杨开这样本身底蕴雄浑，又服用了十几滴道一神水，将道印加固到了极限程度，才能无视这种影响。

挥手撤去密室的禁制，不多时，房门便被打开，月荷与老板娘联袂而入，两人应该一直等在外面，否则不可能这么快就进来。

来到他面前站定，老板娘瞧了他一眼：“成了？”

杨开微微颔首。

老板娘略感惊讶：“速度挺快的。”

月荷倒是见怪不怪，当初杨开在太墟境中凝练土行的时候，似乎也差不多用了这么长时间。

“我要的东西呢？”杨开看向月荷。

“都在这里了。”月荷立刻递出一枚空间戒。

杨开颔首接过，神念扫入其中查探。

与此同时，老板娘一手点在他额头上，周身力量悄无声息地涌动，查探他道印之中的情况。

好一会功夫，确定杨开真的没有什么问题，这才收回手，目光凝重地望着他：“小子，你走的这条路很凶险，极有可能会引来杀身之祸的，就算没有杀身之祸，也险阻重重，你要考虑清楚了。”

杨开嘿嘿一笑：“老板娘你这话已经说了好些遍了，我既有此得天独厚的优势，若不尝试一番，未来肯定后悔，至于险阻和凶险……兵来将挡水来土掩罢！”

他最开始是在毫不知情的情况下炼化了不老树的精华，有了极高的起点，后来又得了金乌真火，再然后得了土系巨龙的龙珠……

有了这样雄浑的底蕴和优势，杨开又怎会不去努力晋升上品开天？人往高处走，水往低处流，亘古至理。

老板娘螓首轻颔，不再多说。

杨开又问道：“那血妖洞天什么时候开启？”

老板娘拢了拢衣袖道：“我已经让人密切关注了，暂时还没有动静，怕是要再等上几个月。”

“那就有劳老板娘继续关注了，我还要闭关，若血妖洞天那边有什么消息，第一时间通知我。”

“放心吧，不会让你错过这个机会的。”老板娘嗔他一眼，知道他还有事要忙，叮嘱几句之后带着月荷退了出去。

密室之中，杨开重新开启禁制，稍稍休息了两日，恢复了自己疲惫的精神。

两日之后，杨开祭出一个炼丹炉，又取出之前月荷交给他的空间戒，还有从丹霞拍卖行拍得的天元正印丹的丹方。

他要炼制那天元正印丹！

这东西价值连城，之前叶剑和滕王为了那灵丹能喊价到两千多万，一旦杨开真的将这东西炼制出来，那日后虚空地的发展将再不用发愁。

而在两个月之前，杨开便吩咐月荷去照着丹方购买炼丹的材料了，千鸟星市是个大型星市，在这里不管是什么货物都是应有尽有，更何况还背靠着第一栈这样的情报收集之地，采购丹方上的材料并不费什么事。

如今那空间戒之中，足足有两百份炼制天元正印丹的材料。

此丹是给帝尊境武者服用，晋升开天的灵丹，所以档次也不是很高，只不过因为主材料的绝迹而失传了。

以杨开的炼丹水准，足以炼制这天元正印丹，不过能炼制出什么档次的，那就说不准了。杨开没指望一口吃个胖子，炼制出什么丹纹丹云，只要这两百份材料有一成炼制成功，那就是大丰收。

片刻后，杨开取出一些丹粉来，正是之前他从天元正印丹上刮下来的，捏了一些放进口中品尝着，从这药力反推炼制的过程，脑海之中各种念头电光火石般碰出火花。

足足半个月之后，杨开才心有定计，起炉炼丹。

天元正印丹能提升武者晋升开天的几率，天地源液也一样可以，当初老白晋升关头被干扰，差点身死道消，杨开便是用天地源液将他从生死边缘拉了回来。

不过比较而言，以天地源液为主材料炼制成的天元正印丹，功效更加强大一些，其不但有让武者感悟天地初开的气韵之力，还有稳固道印之效。

而且，一枚天元正印丹，只需要一滴天地源液便可。

当初杨开为了救回老白，可是给他整整服用了两瓶天地源液，那两瓶天地源液，差不多可以炼制几十枚天元正印丹了，消耗方面也没法相提并论。

半日之后，正专心致志炼丹的杨开忽然眉头一皱，嗅到一股焦糊的味道，不免叹息一声，停了手中动作。

炉火熄灭，打开丹炉，焦糊的味道更是浓郁，几乎有些刺鼻。

这第一次炼制，算是失败了，没能在关键时刻把握好火候，一炉材料彻底报废。

这也是正常的，杨开虽然炼丹之道不俗，但毕竟是头一次炼制这天元正印丹，各种步骤并不熟悉，他也没指望能一次炼成，是以并不气馁，稍作休息之后，检视了一下自己犯错的地方，再开始第二次炼制。

又是半日后，第二炉材料同样报废，丹炉里再传来焦糊的气息。

这一次杨开倒是没在之前的步骤上出错，只不过在另外一个地方出了点问题。

炼丹素来如此严谨，任何一点细微的错误都可能导致整体的失败，也正是因为这个原因，不管在什么地方，炼丹师才能如此受人追捧，各种珍稀灵丹的价格也一直居高不下。

接下来的一个月时间，杨开不断地尝试炼制天元正印丹，在一次次失败的基础上总结经验，改进手法，把握每时每刻的火候。

每一个失败都能让他反思很久，每一次出错都能让他有所成长。

按老板娘之前的推算，这一份材料的价值，除去天地源液之外，差不多要十多万，若是加上天地源液，那就无法计算了，百万最起码是有的。

这么长时间杨开炼制失败的材料何止一百份，换句话说，一个多亿都打了水漂。

不过这种投入是值得的，只要能炼制成天元正印丹，那就是一条源源不断的生财大道！

杨开不禁想起了小师姐，在炼丹之道上，他固然也有些天赋，但小师姐夏凝裳可是药灵圣体，天生就是为炼丹而生的人，若是她在这里的话，肯定能比自己做的更好一些。

直到一个月后的某一天，杨开才从丹炉里取出一枚灵丹。

这一枚灵丹与他之前在拍卖行竞拍得到的灵丹基本上一模一样，轻轻地刮了一层丹粉下来，放进口中品尝，无论是口感还是药效也都没有多少区别。

杨开轻轻地吐了口气，知道自己这算是炼制成功了。

足足一百多份材料，一个月的时间，第一枚天元正印丹炼制成功，实属不易。

。

福利活动三个选项的票数依然僵持不下，这可如何是好，有想参与投票的可以关注我的公！！众！！号，搜索“莫默”添加关注即可，然后这个投票今晚12点就结束了，到时候咱们选票数最高的那个。

第四千两百三十章 出发

这还是有丹方的前提下，若是没有丹方，杨开估计自己这辈子也休想炼制出这种灵丹。不得不说，比较其他同档次的灵丹，天元正印丹的炼制，可以说是及其困难的了。

万事开头难，既然有了一次炼制成功的经验，接下来的炼制越来越顺利，成功率也越来越高，一枚枚天元正印丹接二连三地出炉，等杨开将手中的材料全部消耗完之后，已经有二十多枚天元正印丹了。

足足两百份材料，二十多枚灵丹，一成的成功几率，与最初的预期比较起来，算是勉强达标。

不过这仅仅只是开始，毕竟最开始一百多份材料杨开是彻底炼废了，一枚灵丹也没炼制出来，这二十多枚灵丹可以说完全是依靠后面的几十份材料炼制出来的。

杨开相信随着经验的积累，自己炼制这天元正印丹的成功率会越来越高的。

之前拍卖行中，叶剑和滕王为了争抢这灵丹，将价格喊到了两千多万。不过那是在拍卖之中，而且是灵丹唯一的前提下。

真的要拿出去售卖的话，两千万的价格有些偏高。不过杨开估计，一千万肯定是有大把人抢着要的。

就算是一枚灵丹一千万，二十多枚也足有两个多亿的收益。

不过这东西杨开暂时不打算拿出去卖，一来大家都知道炼制这灵丹的主材料之一天地源液已经绝迹，若是拿出去卖的话，任谁都能猜出他手中有天地源液了，即便有第一栈在前面遮风挡雨，也可能引来一些觊觎，在没有足够的实力自保之前，天元正印丹不宜面世。

二来，浪青山等人自太墟境便一直追随着他，如今也都纷纷凝练了不少属性的力量，距离晋升开天也为期不远，他们用的上这天元正印丹，更不要说虚空地未来也有大量的需求。

天元正印丹这东西，肯定是要先满足自家的需要，多的部分才会拿出去售卖。

所以即便如今杨开手上握着这样一条巨大的财路，短时间内也没办法将之转化为财力。

月荷又送来更多的材料。

杨开废寝忘食地炼制灵丹，看着一枚枚天元正印丹出炉，非但没有半点疲惫，反而精神越来越旺盛。

当他手中的天元正印丹积攒了差不多一百多枚的时候，紧闭的密室忽然从外面被人开启。

受此干扰，面前丹炉中的炉火忽然暴涨许多，幸亏杨开赶紧压制，否则这一炉药材又要报废。

扭头瞧了一眼，发现月荷走了进来，冲他微微颔首。

杨开心知，血妖洞天，要开启了！否则月荷不会随意进来打扰他。

收敛心神，将手中这一炉灵丹炼制完成之后，杨开这才缓缓起身。

月荷上前道：“少爷，姐姐说血妖洞天已有开启之象，让你准备一下，马上出发。”

杨开点点头，迈步朝外行去，口中问道：“郭子言和浪青山他们呢？”

“都已经回来了。”

出了密室，来到后院，一眼便看到郭子言等人在那站成两排，个个不动如松，浑身上下却是散发着肃杀之意。

见得杨开，众人齐齐抱拳：“大人！”

声若惊雷，气势如虹！

杨开目光扫去，见他们许多人裸露在外的肌肤上，遍布大大小小的伤口，浪青山的脸颊上更有一道一尺多长的狰狞伤疤，仿佛一条蜈蚣张牙舞爪，那伤疤从额头斜下，直到下颌处隐没。

杨开虽不知他这伤势是什么东西造成，但也能看的出来，这伤几乎是要了他的性命。

自来到这千鸟星市，郭子言和浪青山等人便踏进了修罗场，这数月以来，经历了大大小小的战斗无数，修罗场里的争斗是不禁生死的，是以每一场战斗，几乎都是生死之战。

浪青山原本生的样貌不俗，如今多了这一条疤痕，顿时少了一些俊秀，多了一丝威猛气概。

其他人同样如此，比较几个月之前，他们都有了十足的成长，个个都像是从荒山野林之中窜出来的猛兽，随时可以暴起发难。

杨开咧嘴一笑：“看样子大家这几个月过的很精彩嘛。”

生死搏杀永远是成长最好的催化剂，杨开本身就是从尸山血海之中杀出来的，对此深有体会，浪青山这一群人，固然个个都资质不错，在他的大力培养下，也都有美好的未来，但缺少的却是那种在绝境之中逆流而上的经历和为了活下去不顾一切拼杀的魄力。

几个月的修罗场之战，足以将他们的潜能完全挖掘出来。

比较之前，他们这些人的实力绝对有巨大提升！他们来到这千鸟星市的时候默默无闻，如今却都在修罗场的天地人三榜留名。

郭子言抱拳道：“大人，急招卑职等人回来，是不是有什么吩咐？”

杨开道：“血妖洞天要开启了，我准备进去大闹一场，你们有想去的可随我一道，不愿意的便留下来，继续在修罗场历练。”

“血妖洞天！”郭子言眉头一扬，其他人也都眸子发亮。

血妖洞天要开启之事并非机密，这几个月来在星市之中传的沸沸扬扬，他们虽然日夜在修罗场征战，但也不是没有听说过。

只是他们也不知道血妖洞天什么时候才能开启，又需要什么资格才能进入其中。

没想到杨开这次唤他们回来居然是为血妖洞天，一时间都来了兴致，在修罗场中拼搏固然是一种历练，但血妖洞天又何尝不是如此？

浪青山道：“我听说每一次血妖洞天开启，来自三千世界各个大域的精锐武者都会涌入其中，这可是席卷整个浩瀚乾坤的盛事。”

癞子头嘿嘿笑道：“若是有开天境进入，恐怕还有些凶险，但只有帝尊境才有资格进入，谁怕谁啊？大人，我要去。”

众人纷纷响应：“我也要去。”

“只有帝尊境才能进入？”杨开愕然，扭头望着月荷道：“有这回事？”

他只知道血妖洞天这样一处存在，并不了解其他，若不是癞子头提起，他还真不知道。

月荷轻轻颔首，道：“血妖洞天是那血妖神君的小乾坤世界，据说是为了选择自己的衣钵传人而遗留，是以那血妖神君临死之前，在自己的小乾坤世界中下了禁制，开天境武者无法踏足其中，有人曾尝试强闯，却是没能落得什么好下场。”

杨开眉头一皱：“血妖神君乃八品开天，固然了得，可诸多洞天福地未必就没有八品，一个死人下的禁制，难不成能难得倒活人？”

“死人自然是比不得活人的。”老板娘的声音从外面传来，杨开扭头望去，正见她从大堂那边款款行来，袅袅娉娉，风情万种，“不过血妖神君此人却是果断狠辣至极，他那禁制不被破还好，若是被破解，血妖洞天立刻就会崩塌无形，换句话说，即便有人费心费力地破解了他的禁制，也休想进入血妖洞天。”

“原来如此！”杨开露出恍然之色，若是有这样一个禁制，那确实没人会浪费力气，毕竟想要破解一个八品开天死后留下的手段，也不是什么容易的事。

老板娘又道：“血妖洞天只允许开天境之下进入，一则是那血妖神君想要寻觅传人，二则也是想尽可能地延长血妖洞天存在的时间。”

“延长时间？这是何意？”杨开不解。

“若是有开天境进入血妖洞天，岂不是可以随意炼化吸收血妖洞天的世界伟力？没了世界伟力，血妖洞天又如何能够存在？”

杨开惊道：“那血妖洞天的世界伟力也可以炼化吸收？”

老板娘瞧他一眼：“上品开天的小乾坤世界，与真正的乾坤世界毫无区别，既然真正的乾坤世界的世界伟力可以炼化，血妖洞天为何不可？”

杨开仔细一想，觉得也是这个道理，上品开天的小乾坤世界与真正的乾坤世界毫无差别，正如魔域之前被那墨羽老祖盯上一样，若是开天境真的可以进入其中，恐怕血妖洞天早就没了，哪还能存在至今。

“都准备好了吧？准备好了咱们这就出发了，路上还要花费一些时间，去晚了可就来不及了。”老板娘招呼道。

杨开扭头望向浪青山等人，众人抱拳道：“愿追随大人，刀山火海，一往无前！”

杨开道：“那就走吧。”

今日第一栈不营业，甚至还挂出了休业的牌子。

大堂中，厨子和账房站在一起，旁边还有罗海依，厨子大包小包抗了许多东西，也不知是啥，手上提着菜刀，见杨开走来，嘿嘿一笑。

账房死鱼眼望来：“就你小子最慢。”

杨开笑道：“你们也去血妖洞天吗？”

账房道：“怎么？你去得，我们就去不得了？我们如今也是帝尊，正好去里面发点财。”

杨开连忙拱手：“那两位哥哥可要多多提携了。”

账房哼了哼：“小子上道，放心，进了血妖洞天我护你周全！”一副上天入地唯我独尊的桀骜姿态。

老板娘踹他一脚：“话多！”

账房立刻捧腿跳了起来。

第四千两百四十章 大凶之地

“这里便是血妖洞天了。”杨开废话不多说，“你等是随我一道，还是各自行事？”

浪青山等人互相瞧了一眼，齐声道：“卑职等愿去闯一闯此处秘境，请大人恩准。”

这也是他们之前的想法，要不然杨开此前也不会将其他人一个个丢进血妖洞天的入口，既已打定注意，自然不会轻易更改。

杨开颔首道：“既如此，那你们可要万事小心。”

众人轰然应诺，个个摩拳擦掌，似准备在这血妖洞天里大展身手。

杨开又扭头看向郭苗：“你呢？”

郭苗看了浪青山一眼，悄悄红了脸，轻声道：“弟子想跟青山大哥一起。”

杨开闻言一愣，看看这个，又看看那里，心领神会，颔首道：“青山。”

“大人！”浪青山上前一步。

杨开笑吟吟地望着他：“郭苗要与你一道，你意下如何？”

浪青山怪不好意思的，瞥了一眼郭苗，抱拳沉声道：“卑职定护郭师妹周全，请大人放心。”

杨开拍了拍他的肩膀：“我倒没什么不放心的，不过你最好别让她有什么差池，否则出了这血妖洞天，郭大统领那你没法交代。”

浪青山一脸严肃地点头。

杨开又环视四周，朗声道：“你等皆有雄心壮志，本座很欣慰，也不拦你们，本座便在这里祝你们一路坦荡，逢凶化吉！”

又将老板娘之前交给他的玉简拿出来，以神念拓印，每人分得一份，这才挥手让众人各自离去。

片刻之后，原地只剩下杨开孤身一人，他手上捏着玉简，对比玉简之中残缺的地图，想要确定自己所在的方位。

可惜如今才是刚刚进入血妖洞天，能够得到的信息太少，看了半天也不知道自己到底在哪个地方。

只能将玉简收起，准备等探索的地方多了，有了对比再做决定。

随意寻觅了个方位，杨开一路疾驰。

半道上，他尝试了一下，发现这鬼地方只能浮空几丈距离，再往上的话就飞不起来了，应该是血妖洞天内有禁空的禁制，这也与他刚来此地时的感受相符。

而血妖洞天不愧是八品开天死后留下的小乾坤世界，与真正的乾坤世界确实没有多大区别，在这里，天地法则完善至极，世界伟力雄浑充沛，处处灵气盎然，简直就是一个巨大的修行圣地。

按老白的说法，血妖洞天每一次开启，最起码也能进来数万人，这个数字着实不少，杨开这一路行去，偶尔也能碰到一些人，大多都如他一般，孤身一人行动，警惕四周，一旦察觉生人气息，便远远避开，以免发生什么冲突。

血妖洞天的入口分布的广阔散乱，这也导致了进来这里的人并不集中，而是散布在血妖洞天的各个角落。

不得不说，血妖洞天简直就是妖兽的乐园，这里形形色色的妖兽数之不尽，杨开往前奔袭了半日功夫，武者没碰到多少，妖兽却是见了很多。

沿路所过，也多有打斗留下的痕迹，还有一些妖兽的尸体，无一例外，内丹都已被取走。

武者的尸体倒是一个没见到，但这并不是说没有人死亡，而是即便有人死亡，尸体也已被妖兽吞噬。

杨开的实力早已超越了帝尊，毕竟连下品开天他都已经杀过好几个，等闲妖兽根本不是他的对手，四品之下的一个照面便能斩杀，他还没遇到五品的，不知五品妖兽又是什么样的实力。

除此之外，此地的灵花异草也为数不少，也不知是这血妖洞天自然生成，还是血妖神君生前培育。

杨开有选择性地采摘了一些，那些没什么价值的就不浪费时间了，采下的都是有一定价值的。

半日的勘测，让他对自己如今所处的位置也有了一定的了解，对比了一下玉简之中记载的地图，杨开稍稍调整了下方向，朝血妖洞天深处行去。

如果方向没错的话，那前方应该会有一处沼泽地带。

一个时辰后，前方果然出现了一片巨大的沼泽地带，一眼看不到尽头，这也愈发让杨开确定了自己的方向是正确的。

悬空三丈，杨开身影疾驰，掠过沼泽。

某一刻，忽然顿住身形，皱眉朝前方望去。

在他前方不到一丈的位置处，那虚空中有一抹不同寻常的波动传出，若非杨开精通空间法则，恐怕还无法察觉。

空间裂缝！

杨开眉头一扬，这沼泽的上空居然有一道空间裂缝，细细感知之下，发现这裂缝还挺长的，约莫十几丈左右，横亘在虚空之中，无影无形。

空间裂缝这东西，危险至极，即便杨开本身精通此道，也不愿轻易触碰，一旦触动，要么被这无形的裂缝斩断身躯，要么被其拉扯进裂缝之中，不辨东南西北。

杨开暗暗心惊，这裂缝实在太隐蔽了，害的他差点一头撞上去。

看样子，这血妖洞天确实不太稳定了，否则怎么也不可能出现这种东西。空间裂缝的出现，无疑说明这血妖洞天也坚持不了多少年便会分崩离析。

再感知一番，杨开不禁咋舌，这沼泽上空不止这一条空间裂缝，而是有很多，乱七八糟地分布在沼泽上空。

这简直就是一处大凶之地，若是有人不小心从这里经过，十有九八会丧命于此。

杨开目光忽然定格在沼泽某处，那里有一丝淡淡的殷红血迹，心中一叹，看样子，已经有人在这里倒霉了。

毕竟并非人人都能察觉这里的凶险的，他也是依靠空间法则才有所洞悉。

正准备绕道而行的时候，杨开忽然扭头朝右手侧望去，爆喝一声：“什么人鬼鬼祟祟，给我滚出来！”

话落之时，探手朝那沼泽深处抓去。

便在他动手的同时，一道玄光从那水下打出，直朝面门处袭来，凌厉至极。

杨开偏身一躲，紧随在那玄光之后，一道人影从沼泽里冲杀而出，卷起水花阵阵，一剑刺来，抖出万千剑芒，当头朝杨开罩下。

“卑鄙！”杨开怒喝，身形急坠，电光火石间洞悉了这偷袭之人的意图。

此人估计也是察觉到了那空间裂缝的存在，是以埋伏在这里，看看能不能发点死人财，毕竟能不动手还能捡些遗产的好事也不是随便能碰到的。

那无影无形，几乎遍布沼泽上空的空间裂缝却给此人创造了这样的机会。

谁知杨开竟是警觉非常，事先发现了那空间裂缝的存在，更察觉到他的埋伏，让他不得不出手偷袭。

下坠之时，杨开屈指连弹，一道道月刃朝那偷袭之人斩杀过去。

那人反应也是不慢，察觉月刃惊人杀伤，连忙点出一道道剑芒，月刃与剑芒相碰，在半空中消弭无形。

那人眉头一挑，身形转折，轻飘飘落在十几丈外，歪头看了杨开一眼，咧嘴一笑：“这位师兄且慢动手，这是个误会！”

直到此刻杨开才看清偷袭着的模样，一个二十出头的青年，长的倒也是一表人才，脸上虽然笑眯眯的，但那眼中的警惕性却是浓郁至极。

估计他也没想到杨开居然这么难缠，他本身实力不弱，偷袭之下又占据先机，杨开若是修为差了点，肯定让他得手了，那就不是什么误会了。

正因为察觉到杨开的厉害，才有了这番说辞。

杨开冷哼：“既是误会，何不请你那同伴出来聊聊！”

这般说着，忽然一拳朝身后轰去。

这一拳无视了空间的阻隔，伴随着拳劲的爆发，一声闷哼响起，在杨开身后十几丈外，另外一道人影鬼魅现身，只不过此刻却是脸色苍白，倒退不止，嘴角溢出鲜血。

他直接被杨开那一拳打的吐血，惊骇不已。

青年讶然，苦笑不迭：“服了！师兄果然了得，是我兄弟二人看走了眼，还请师兄勿怪。”

感受到杨开的强大，他立刻服软，倒也是能屈能伸。

杨开淡淡地望着他：“事到如今，还要藏着掖着吗？叫你那第三个同伴滚出来吧。”

青年皱眉：“此地只有我兄弟二人，只想捡些便宜，哪有什么第三人？”

咕噜噜……

青年身后忽然冒出一阵气泡，紧接着，一条软鞭模样的东西忽然自那沼泽之中弹射而出，在这青年完全没反应过来之时，直接洞穿了他的身躯。

青年如遭雷噬，眼珠子瞪圆，这才明白杨开口中的第三人到底是怎么回事，他们兄弟二人在这里埋伏别人，竟一直被别的什么东西盯着，可笑他二人至今都毫无察觉，若非杨开点破，恐怕还不知道。

然而此刻纵然知晓也已经迟了……

那软鞭长度惊人，穿透青年之身余势不减，朝杨开袭来。

杨开一掌拍去，正中那软鞭的鞭头，入手处却是滑不溜湫，无处借力。

软鞭顺势一卷一裹，直接将杨开裹了好几圈，巨大的拉扯力传来，杨开身形一个不稳，连通那被贯穿了身子的青年，被软鞭的主人扯进了沼泽中，瞬间消失不见。

第四千两百四十二章 你的运气真好

这就好比大家一起去客栈吃饭，别人只能吃，多大的饭量吃多少东西，他却是可以连吃带拿。

这就有自己的优势了。

等杨开再从沼泽下闪身出来的时候，他已将那一块充斥水灵之力的修行福地施法转移到了小玄界中。

转头看了看那五品妖兽死后留下的尸块，杨开暗呼侥幸，这玩意实力其实不弱，要不然也不可能一下子杀了两个帝尊境，真的动起手来杨开固然可以拿下它，但也要费一些手脚。

利用此地的空间裂缝，却是瞬间将此兽击毙，也算是省了不少时间。

按他的估计，五品妖兽展现出来的实力，差不多相当于半步开天了，当然，因为血妖洞天里的妖兽内丹属性单一，所以很容易被针对。

比如说这癞蛤蟆妖兽，内丹水行，便可以火克之，他方才催动道印中的金乌真火，就是有这方面的考虑。

纵然容易被针对，那也是半步开天，一般的帝尊境碰上了就凶多吉少。

五品妖兽都如此，那六品的呢？岂不相当于下品开天？

这也与他的认知相符合，毕竟他之前用那六品的元磁神光与下品开天争斗过，威能无穷，诸多下品开天抵挡起来也略显艰辛。

更往上的七品呢？岂不是相当于中品？

杨开暗暗心惊，他之前还想着能找到一只七品妖兽杀了取丹，这么看来，真要是碰到了七品的，搞不好他得望风而逃。

如今想这些也没意义，七品妖兽虽说确实存在于此地，但也不是随随便便能碰到的，真要遇上，也只能见招拆招。

取出那两人的空间戒检查一番，一个比一个穷，开天丹才只有区区几百枚，另外一些乱七八糟的东西杨开压根看不上眼。

看样子，他们也是才来到这里没多久，还没来得及发上一笔死人财，就壮志未酬身先死了。

这可真是个悲剧……

杨开没有为他们缅怀的心思，既然进了这血妖洞天，就得有被人击杀的心理准备，正准备将两人的空间戒收起的时候，忽然神色一动，从其中一枚戒指中取出一张兽皮来。

那兽皮一看就知上了年头，岁月悠久，上面密密麻麻画了一些乱七八糟的图案，经过无数年的损磨，很多地方都有些模糊不清。

杨开最初没看懂这兽皮上的东西到底是什么，可片刻后，忽然像是想起了什么，连忙将老板娘给他的玉简取出来，神念一分为二，一份沉浸玉简中查探，一份关注兽皮上的图案。

片刻后，杨开面露讶然之色：“地图？”

这兽皮上记载的东西，赫然是一份残破的地图，而且还是血妖洞天内某一块区域的地图。

因为这兽皮地图与玉简之中记载的地图有一部分比较吻合，所以杨开才能辨认的出来，当然，并不是说这兽皮地图记载的东西更多，相反，老板娘给的玉简中的地图才更全面一些，毕竟那是从丹霞拍卖行里拍来的，是这无数年来，数之不尽的武者探索出来的地图。

只不过两者有一部分重合的地方，然后兽皮地图多了一些玉简地图没记载的位置。

捏着那兽皮地图，杨开陷入了沉思。

丹霞拍卖行当初拍出了一百份血妖洞天的地图，虽然也不全面，但已经可以给武者很好的指引方向了。

杨开也不会天真地认为丹霞拍卖行会如此好心，将这种秘辛广而宣之，毕竟一份相对完善的地图，带来的可能是巨大到难以想象的收益。

丹霞拍卖行的背后，那丹霞洞天绝对有没公开的部分地图，那才是他们最大的依仗。

能被他们公开的，估计都是已经被他们探索，没有多少价值的地方。

而除了丹霞拍卖行之外，这历年来，各大洞天福地，乃至那些二等势力，肯定也有自己的一份地图，哪家的地图记载的比较全面，哪家的地图更有价值，这种事情还真说不好。

甚至就连自己手中的这一份地图，杨开也可以确定不是完全从丹霞拍卖行竞拍的，其中绝对有老板娘自己添加进去的一部分，毕竟当初老板娘也是来过血妖洞天的。

方才死去的两人出身什么势力杨开并不知晓，这兽皮地图也可能是两人的某一个偶然所得，要不然也不会有这么古老的气息沉淀。

那兽皮地图上的某一个位置，被圈了一个圆圈，很是吸引人的注意。

一般这种重点标注的地方，定是有什么宝贝的。

杨开看的心痒痒，对比了一下两份地图，发现想要去那圆圈所在之地，还需要好几日的路程，穿过两份地图重合的区域才行。

当下收了那兽皮地图，也不急着做决定了，等到了地方再决定也不迟。

抬头眺望前方的沼泽，杨开没选择绕行，一来绕行需要花费更多的时间，二来这里虽然遍布空间裂缝，但对他来说却是极佳的战场，若再有如方才那蛤蟆一样的妖兽偷袭，他完全可以借助空间裂缝将之斩杀取丹，还不用费什么力气。

神念扫出，杨开身形腾挪，朝沼泽深处驰去。

这鬼地方的空间裂缝数量着实不少，好在杨开精通空间法则，如今又时刻警惕着，所以每每能很早便有所发现，从而顺利避开。

跟他预料的不一样，没再能碰到什么妖兽，看样子这样一片区域，对血妖洞天里的妖兽也是大凶之地，轻易不愿涉足。

那癞蛤蟆所在的地方，只不过沼泽的边缘地带。

既无猎物，杨开一心赶路，很快便穿过大半个沼泽。

某一刻，忽听一人声音传来：“朋友且慢，前路凶险！”

杨开忽地顿住身形，扭头朝声音来源之地望去，只见那边十几里外，一群五人立于沼泽之上，个个身披甲胄，提枪配剑，虽只有五人，却气息沉稳，给人一种千军万马之感。

这一身穿着让他瞧着有些眼熟，眉头一挑，想起一个势力来，身形闪烁，几下就来到了这五人面前，试探道：“大战天？”

也只有大战天的弟子，才会这般穿戴，才能五人成师，方才只是猜测，如今靠的近了，愈发肯定了，因为这五人身上有一种铁血肃杀之气，这种气息，只有常年生活在军伍之中，才能经年累月地沉淀下来。

而大战天，则是整个三千世界，唯一一个以军伍铁律治理和管理的势力，军令一出，莫敢不从！

千鸟星市便是大战天在管理，杨开在虚空渡口见过大战天的弟子，那些人与其说是武者，不如说是一个个将士！

这五人四男一女，此刻都一副见鬼般的望着杨开，个个眸子中都透着震惊和难以置信。

听到杨开问话，那为首的青年颔首道：“正是。”又上下瞧了瞧杨开，赞叹道：“你运气真好。”

一听他说话，杨开就知道方才喊自己的就是这人了，此人生的浓眉大眼，精神沛然，脸线刚硬，颇有一股铁血男人的味道，而且看的出来，这一行五人应该是以此人为首。

杨开笑了笑：“你们的运气倒是不怎么样啊，怎么会被困在这里？”

他一眼就看出来，这五人立于此地不动，并非不想动，而是被困住了，他们四周布满了空间裂缝，有几道空间裂缝甚至在缓缓移动，悄无声息，即便是神念也难以察觉。

五人中，有三人身上血迹斑斑，明显是受了伤，估计就是被这些空间裂缝所伤。

为首的青年摇了摇头：“一言难尽！先不说这个，敢问朋友怎么称呼？”

“杨开！”

那青年闻言怔了一下：“你是杨开？”

他身后的四人也都面色讶然，好奇朝杨开望来。

杨开也怔了一下：“你们认识我？”旋即反应过来：“是了，你们应该听说过我。”

经历千年星市修罗场一战，他应该已经进入许多洞天福地的视线了，先是有修罗场的那位管事的说辞，后又有轩辕洞天郭师兄的拉拢，既然修罗天和轩辕洞天都已经注意到他的存在，大战天掌管千鸟星市，注意到也不足为奇。

为首的青年没有否认，抱拳道：“原来是杨兄，失敬，在下步连忠。”

“步兄客气！”杨开颔首。

步连忠又指了指身后四人，报上他们的名字，言罢，正色道：“杨兄，在下有一事相求。”

杨开示意道：“步兄且说。”

方才这步连忠见他一路疾驰，高呼示警，显然心性不坏，杨开这人素来投桃报李，人家好心在先，他自然也不会不近人情，不过在确定对方要帮什么忙之前也不会轻易答应下来。

步连忠道：“我等几人身陷此地，怕是凶多吉少了，还请杨开离开这血妖洞天之后，去一趟星市的大都督府，将我等的死讯报于叶大都督！”

坐镇千鸟星市的大都督叶天雄乃是一位六品开天，杨开也是知道的，千鸟星市好歹也是一处大型星市，唯有如此人物才有本事掌控，实力低了根本镇不住场面。

。

明天10点公！众！号上有个抽奖活动，有意向参与的书友可以搜索“莫默”添加关注。

第四千两百五十五章 你上当了

黑鸦神君自己都说，他留在骸骨上的血照经下篇被他修改了几处地方，修行这样的血照经，不走火入魔才是怪事，也只有他，因为被黑鸦神君闯入识海，没功夫去修行，这才免了一劫。

转头看看几人，神念扫过大殿，不见黑鸦神君残魂的踪影，但杨开可以肯定，他还在这里，而且绝对已经进入了某一人的体内，恐怕正在行那夺舍之事。

可他根本没法判断黑鸦神君到底夺舍了谁。

一声嘤咛传来，却是身旁的曲华裳发出声音，此刻面色一片陀红，周身血雾蒸腾，看起来表情艰辛。

杨开也没时间去搜寻黑鸦神君的踪影了，曲华裳这情况再不想办法救治的话，极有可能会经脉尽毁，沦为废人。

闪身来到曲华裳身后，一掌拍在她的背心处，杨开催动己身力量，灌入曲华裳体内，将她紊乱的气血和帝元拨乱反正。

曲华裳虽然走火入魔，但毕竟时间不长，自身的本能也意识到了问题，是以并没有对杨开有什么排斥，反而很是配合。

翻腾的气血慢慢平复，前后不过半盏茶功夫，曲华裳的脸色就柔和下来，那如被煮沸的开水一般的血气也归于平静。

她徐徐睁开眼帘，眸中闪过一丝后怕的神色，轻声道：“多谢师弟！”

她也不知道到底怎么了，参悟那骸骨中的血照经下篇之后，自身的血气就不由自主地沸腾起来，连自身的意识都变得模模糊糊，若非关键时刻杨开出手相救，这一次她恐怕真的要凶多吉少。

“师姐疗伤要紧！”杨开道了一声同时，悄悄传音道：“师姐且听我说，此地的血道传承是个彻头彻尾的阴谋，乃是一位叫黑鸦神君的家伙布局……”

用极为简短的言语将黑鸦神君的阴谋说了一遍，曲华裳听了之后大惊失色，万没想到在这血妖洞天之中居然还有一位神君的残魂，也总算明白自己之前为何会走火入魔了，原来自己参悟的血照经被人家修改过。

“师弟的意思是说，那黑鸦神君的残魂此刻就在这某一人的体内？”

杨开回道：“不错，我怀疑他已经夺舍成功了。”

他自己的情况是例外，不但神魂力量超出同等级武者一大截，识海之中还有温神莲，还有噬魂虫，所以才能让黑鸦神君撞的头破血流，但其他人肯定没他这么深厚的底蕴，就算来到这里的都是各大势力最精锐的弟子，未来都有可能成长为一代巨擘，但在黑鸦神君这等人物面前，依然没有什么反抗之力。

黑鸦神君的残魂不可能遁出这座宫殿，否则他存活不了太长时间，想要活命，唯有继续夺舍。

而大殿之中只有他们这几人，黑鸦神君不夺舍他们又能夺舍谁？

而这些人当中，曲华裳无疑是绝对安全的。

因为她是女子，杨开自付自己若是黑鸦神君的话，绝对不会去夺舍女人的身躯，否则日后肯定有诸多不便，这还是次要的，最主要的原因是黑鸦神君对那血照经极为看重，曲华裳女子的身躯偏阴，并不是修行这血照经最好的载体。

这一点，从她之前的表现就可以看的出来。她与裴文轩明明是同时参悟血照经，但每一次裴文轩都要比她的速度更快。

正是有这样的考虑，杨开才会第一时间将曲华裳救回来。

至于其他人……杨开目光警惕地看向剩下的人，有些头疼，从外表上看，他根本看不出到底是谁被夺舍了，这其中，那大千血地的周毅无疑嫌疑最大，因为黑鸦神君此前也说过，他本中意这个有血道根基的人，是因为杨开的气血之力太过旺盛，才让他放弃了夺舍周毅的打算。

是周毅吗？

杨开目光死死地凝视着周毅的脸庞。

正当他准备出手试探一二的时候，一旁忽然传来一声低喝之声，紧接着，裴文轩猛地睁开了眼睛，眼眸剧烈颤抖，一身魔气翻滚，狂啸之时，一拳轰在自己的胸口处。

噗……鲜血喷出，裴文轩的气息陡然萎靡了一大截。

刷地一下，他猛地站起，怒不可揭地盯着前方的骸骨，唾骂道：“什么狗屁血照经，差点误我大事！”

杨开眼帘微微一眯。

这裴文轩居然自己从走火入魔的状态中摆脱出来了，是他本事过人，还是已经被黑鸦神君夺舍了？若被夺舍，那此刻的表现不过是在故弄玄虚。

他的表情愤懑，还有一点心有余悸，根本看不出破绽。

察觉到杨开目光，裴文轩扭头望来，惊咦道：“厉害，你也摆脱出来了？看样子倒是我小瞧了你。”

“就是你了！老贼受死！”杨开爆喝一声的同时，合身扑上，狠狠一拳朝裴文轩砸下，身后空门大开。

裴文轩眼珠子一瞪，似没想到杨开居然会在这个时候冲他出手，他之前虽然挑衅过杨开，但此一时彼一次，那个时候他毫发无损，此刻他刚从走火入魔之中挣脱，元气大伤，实力大有折损。

不过他毕竟是万魔天的弟子，自有一身傲气，见状不怒反笑：“既然你主动求死，那我就成全了你，拿了你的头颅回去交差！”

强忍着五脏六腑的巨疼，双掌猛地朝前一推，一身魔气似大海一般翻滚起来，以排山倒海之势朝杨开挤压而来。

杨开双拳化作拳影，轰在那魔气之上，成效甚微，勉力抵挡了几息，被那魔气轰在身上，身子如纸鸢一般高高飞起，朝后跌去。

便在这时，曲华裳忽然惊呼一声：“师弟小心啊！”

裴文轩也忍不住愣了一下，只因从他的视野望去，原本一直盘膝坐在那里，有走火入魔之象的周毅忽然睁开了眼睛，身形鬼魅般地飘到了杨开身后，一手如爪，直直地朝杨开后背心处抓来。

不远处，曲华裳奋力扑救，可因为杨开是朝周毅等人所在的方向跌飞过去的，曲华裳根本来不及救援，等她赶到的时候，杨开只怕已经成了尸体。

周毅为何要偷袭杨开？这一变故让裴文轩有些看不懂了，不过他乐得如此，此刻他身受创伤，实在不宜与人动手，若是杨开被这周毅杀了，倒可省了他许多麻烦。

冷眼旁观之时，裴文轩忽然觉得有些不对，只因杨开的表情镇定的可怕，而且……这家伙应该没这么弱吧？传闻中，他在那修罗场中可是一招击败了玉罗刹的，就算传闻有所夸大，也不至于被自己一招打飞，更在自己走火入魔，实力受损之后。

这小子有鬼！裴文轩心头转过一个念头。

便在这时，一声刺耳而尖锐的摩擦声响起，火花四溅之时，杨开如遭雷噬，口喷鲜血，又朝裴文轩飞了回来，一个转身落在他身前不远处。

裴文轩没有再动手，既已察觉不对，他又怎么可能再出手？抬眼望去，看到杨开身后的衣衫被撕碎，那后背处，竟出现了一片片金色的鳞甲，仿佛龙鳞，不过此刻，那龙鳞被掀飞了不少，背后一条血淋淋的伤口，看起来骇人至极。

在他的注视下，龙鳞慢慢隐没，消失不见，留下血淋淋的伤口。

不远处，周毅低头望向自己的大手，略感疑惑，似没想到杨开为何能在自己的偷袭下存活，方才有所接触的一瞬间，他分明察觉到杨开体表处覆盖了一层极为强大的防御，正是那防御，才让他前功尽弃，没能一爪将杨开的心脏抓出来。

“呸！”杨开扭头吐出一口血水，拿下巴望着周毅，一脸不屑道：“老匹夫，你上当了！”

他对裴文轩出手是假，引诱黑鸦神君才是真。

方才那情况，他根本没办法黑鸦神君到底夺舍了谁，剩下的那些人他一个也没法救，万一在他施救的时候，黑鸦神君暴起发难，他可不一定能挡得住。

若裴文轩被夺舍，那正好，顺势直接斩杀，好在黑鸦神君自己没沉住气，先蹦了出来。尽管他事先有所准备，也差点被黑鸦神君一招击毙，若不是紧要关头催动化龙诀，在身后凝出龙鳞，伤势可就没这么简单了。

“你在说什么？”周毅淡淡地望着杨开。

“还要装模作样吗？”杨开鄙夷地望着他，“你好歹也是神君，在我等小辈面前没必要这么小心翼翼吧？”

“神君？”裴文轩听的傻眼，他也很想问一问杨开，你到底在说什么？一个大千血地的弟子，怎么就是神君了？那可是上品开天才能拥有的尊号。

“裴兄，你可瞪大眼睛看清楚了。”杨开手指着周毅，“眼前这个，可不是大千血地的周兄，他已经被一个叫黑鸦神君的老不死夺舍了，那黑鸦神君生前被血妖神君囚禁于血妖洞天，血妖神君死后，他夺了血妖神君的血道传承，将传承挪移此处，吸引我等上钩，方便他物色合适的身躯夺舍。”

裴文轩眉头一挑：“你如何知晓！”

杨开道：“因为我才刚被他夺舍过，只不过他失败了！这才转而夺舍了周无周兄。”

裴文轩扭头瞧他一眼，本能地不愿意相信杨开的话，感觉杨开有什么阴谋诡计一般，毕竟一个神君想要夺舍的话，在场谁能躲得掉？偏偏杨开居然说他失败了。

第四千两百六十一章 殊死一搏

嘶嘶嘶，血蛇吞吐蛇芯的声音不绝于耳，身形扭动，不断朝杨开所在逼近。

藏不住了！杨开闭上眼睛，调整自身的呼吸，压抑着心跳和气息，仿佛一块石头一般，动也不动。

事已至此，只能放手一搏，虽然还可以借助空间法则遁走，但这老匹夫犹如跗骨之蛆一般摆脱不得，终究是个麻烦。

铺天盖地的血蛇距离越来越近，十丈，五丈，三丈……

杨开霍地睁眼，抬手在虚空中一抓，苍龙枪握于手心，道印之中光芒大放，催动金乌真火之威灌入枪身，提枪跨步，枪指前方，空间法则跌宕，一枪刺出，口中爆喝：“老狗吃我一枪！”

在杨开有所行动的第一时间，黑鸦神君便已察觉，那血云之中人脸立刻转头望来，四周无数血蛇纷纷跃起，张开蛇口，四面八方朝杨开扑咬过去。

群蛇乱舞，杨开身影崩散，却只是一道残影。

真身已扑至那血云前方，枪出如龙！

轰地一声……

那巨大人脸直接被长枪贯穿，巨大的窟窿呈现出来，人脸一阵扭曲，几乎无法成行，漆黑的金乌真火弥漫四方，肆意灼烧虚空。

刺啦啦……

血云大片大片地蒸发，黑鸦神君却是气定神闲，声音淡淡传来：“小辈勇气可嘉，可惜只是匹夫之勇！”

沾染上金乌真火的血云很快被黑鸦神君割舍开来，那无尽血云一卷，便将杨开卷入其中。

“这下我看你往哪跑！”黑鸦神君大笑一声，他最头疼的不是杨开的苍龙枪，也不是杨开的金乌真火，反倒是那空间法则。

这小子若是真一心想要逃命的话，他还真追不上。虽然能够利用自身的秘术大概确定他所在的方位，可那空间瞬移实在难以捉摸。

岂料对方居然不逃了，反而自投罗网，这可正中黑鸦神君的下怀。

被他血云笼罩，封天锁地，杨开即便身负空间法则，也休想再施展那瞬移之术，等于是被他困死在血云之中，大局已定！

嗤嗤嗤……

血云之中的血气充满了强烈的腐蚀之力，侵蚀着杨开的血肉，瞬间便将他折腾的鲜血淋淋。

模样凄惨，杨开的眼神却是满满的侵略，冷声道：“谁说我要跑！”

黑鸦神君微微一怔，还不等他反应过来，便听杨开低喝一声：“今有金乌来铸日，上天入地，唯我独尊！”

一轮圆日忽然自血云之中跃升而起，仿佛一轮初生的骄阳，那圆日之中，一只三足金乌嬉戏跳跃，隐约传来啼鸣之音。

煌煌之威，让那乾坤颠倒，四极战栗，杨开一身气息轰然暴涨。

黑鸦神君惊呼一声：“神通法相！”

他好歹也是七品开天，自是识货之人，一眼便看出这金乌铸日并非单纯的神通，而是已经凝聚出了自身法相的极致奥义。

想要凝聚神通法相，必须要有两个条件，一个是凝聚了上品开天之力，第二个是将这种上品开天之力参悟到极致，唯有如此，才有机会悟得自身的神通法相。

除此之外，上品开天也有几率参悟出神通法相。

然而这只是最基础的条件而已，事实上，在他的认知之中，能拥有神通法相的，莫不是上品开天，还从未听说过谁能在帝尊境就参悟出这样的杀招的。甚至许多上品开天连神通法相都没有。

他当年以七品开天之尊，也只不过参悟出一种神通法相而已。

眼前这小子不过半步开天，还处于帝尊境的层次，居然已经有了自己的神通法相？

黑鸦神君简直不敢相信自己的眼睛，然而在他的感知之中，这确实是神通法相没错。

又中计了！黑鸦神君心头一惊，这小子看似慌不择路地扑击过来，实际上就是在等这一刻暴起发难。

混蛋！这家伙可真够隐忍的，之前在那湖心宫殿大家打的水深火热，各自底牌齐出，他竟能一直将这一招藏着掖着，搞的他以为这小子手段不过如此，谁知追到此地，迎头就给自己来一个大大的惊喜！

大日当空，那仿佛就是一轮真正的太阳，只不过是缩小了无数倍的太阳而已，大日四周，血云毫无抵挡之力，迅速蒸发开来，很快便清空出一大片清净之地。

黑鸦神君怪叫一声，那血云猛地收缩起来，滴溜溜一转，化作了周毅的模样，还不等他站稳身形，眼前便被一团耀眼光芒充斥，抬眼望去，只见杨开长枪挑着那大日，直直地朝自己刺了过来。

挡不住的话，会死！

黑鸦神君心头一片惊悚，之前无论杨开和裴文轩等人如何反抗，如何占据上风，他都不是太慌乱，毕竟他得了血妖神君的血道传承，修行了血照经，只要伤势不是太严重，很快就能恢复过来，但这一刻不一样，他敢肯定，自己若是被这一招神通法相打中的话，定会连渣都不剩，到时候必定灰飞烟灭，身陨道消。

生死危机关头，黑鸦神君反倒冷静了下来，两道血光从身躯之中冲去，左右各持，化作蝴蝶双刀。

熊熊战意自身躯之中涌去，双刀一架，黑鸦神君怒喝：“没想到本君有朝一日还能隔空数万年与后辈小子过招，小子，若是死在本君刀下，到了阴曹地府可不要埋怨谁！”

杨开闻言爆喝：“神君若是死了，我也不会替你收尸！”

“哈哈哈！”黑鸦神君大笑：“痛快，痛快！”

谈话之间，两人距离迅速拉近，杨开一身帝元催到极致，连体内那道印也战栗起来，黑鸦神君的气血也疯狂蠕动。

轰……

巨响传出，一团巨大而明亮的光芒爆闪而出。

黑鸦神君双刀架在大日之上，在那一瞬间，连出无数刀，漫天刀影劈下，每一刀都威能无穷。

与此同时，杨开也将大自在枪术施展到了极致，化出无边枪影，龙吟阵阵，手中长枪几乎要化作真龙，将那黑鸦神君吞噬。

身影交错而过，光芒逐渐暗淡。

噗……

黑鸦神君口中喷出鲜血，身形踉跄了一下，双刀撑在地上，差点没倒下去，此时此刻，他的半边身子都被打没了，清楚可见那腹腔之中蠕动的内脏，不过在血照经的神妙之下，这等伤势根本不算什么，他此前被裴文轩的身份铭牌中封印的神通劈成两半都是复活过来，更不要说这种伤势。

血肉蠕动，鲜血汇聚之处，失去的半边身子迅速重新长出，简直就如无赖。

反观杨开那边，手持苍龙枪，身形屹立原地，只不过原本挑在枪尖上的大日却已消失不见，那一轮血拼几乎榨干了他一身力量。

嗤嗤嗤……

直到此刻，杨开身躯各处才飚射出无数道血箭，不等落到地上，那一道道金色的血箭便在一股无形的力量牵引下，朝黑鸦神君飘去，为他所吸纳，不但如此，杨开分明还感觉到自身伤口处的鲜血也在受到吸引，欲要投向黑鸦神君。

血照经真是恶心啊！杨开不敢怠慢，匆忙施展力量封住自身的伤口。

慢慢转身，只见数百丈外，黑鸦神君静静地望着他，一脸赞许道：“在本君手下，帝尊境能活到现在的，你是头一个！”

杨开淡淡道：“帝尊境中，破了我金乌铸日的，你也是头一个！”

黑鸦神君缓缓摇头：“不一样，不一样！”他乃上品开天夺舍重生，拥有超越了杨开数万年的见识阅历和底蕴，只不过因为夺舍了，才只有帝尊境的实力罢了。

若他真只是个帝尊，那样的招式根本挡不住。

“本君还是那句话，臣服，绕你不死，你是个不错的打手！”黑鸦神君一副推心置腹的模样。

“杀！”杨开舌灿春雷，强忍着种种不适，提枪直刺。

金乌铸日神通法相虽然威能巨大，但同样地消耗也难以想象，以杨开如今的水准，短时间内只能催动一次，强行催动第二次，且不说能不能成功，即便成功了，也可能让道印崩碎。

“可惜，英才者几多短寿！”黑鸦神君摇头抬刀，双刀化作血光，一左一右朝杨开斩下。

杨开长枪挑出，将两道血光挡飞出去，直刺黑鸦神君心房所在。

黑鸦神君动也不动，任由他长枪贯穿自己的心房，任由那金乌真火灼烧，只是冷笑地望着杨开。

嗤嗤……

被挡飞的两道血光重新杀来，在杨开身上拉出两道巨大的伤口，绕是杨开关键时刻催动了龙化秘术，一身龙鳞也被斩的翻飞。

“你实力不错，但恢复不如我，如何跟我斗？”黑鸦神君冷笑连连，他之前将那血湖中的血水吞噬干净，如今一身气血旺盛到极点，不将他的气血消磨干净，他根本是杀不死的存在。

所以他有恃无恐！

杨开虽然恢复能力比起一般的武者要强出无数倍，但跟黑鸦神君这样的妖孽比较起来，还是有些相形见绌。

枪影阵阵，鲜血洒落，杨开枪枪直刺要害，换做旁人早被他杀了无数次，偏偏黑鸦神君依然生龙活虎，口中嘲讽不断。

反倒是杨开的伤势越来越严重，失血过多，

第四千两百六十二章 有种别跑

撇除那些实力完全不在一个档次的中品上品开天境强者们，夺舍重生的黑鸦神君绝对杨开迄今为止所遭遇的最强最难缠的敌人。

即便是当年的大魔神也不能与他相比，因为这家伙简直就是拥有了不死之身！当年与大魔神的争斗，是整个星界奋起反抗，杨开身边还有无数同伴，患难之中相互护持，并肩作战，而此时却是孤军奋战。

能否将他斩杀在这里，杨开心里毫无底气，毕竟连自己最强的金乌铸日都被对方给破去了，可以说除了老板娘给的那一枚神通珠之外，再无底牌！

场面岌岌可危！杨开一枪又一枪刺出，空间法则跌宕，身形腾挪，闪灭不定，每一枪都能给黑鸦神君造成巨大的伤害，但即便是最致命的伤势，他也能在极短的时间内回复过来。

但在黑鸦神君不断受创的同时，杨开身上的伤势也越来越重，从来都只有杨开依仗自身的强大恢复能力找人家拼命，没想到有朝一日竟被旁人用这个法子来对付自己，当真是三十年河东三十年河西，世事无常！

眼前一阵阵发黑，杨开拼命压迫着自己的潜能和极限，今日就算杀不掉这老狗，也得让他知道自己不是好惹的，否则被他这么一直追击下去，自己早晚得油尽灯枯。

血光袭来，杨开抬枪挡去，叮当两声轻响，黑鸦神君的蝴蝶双刀被格飞，然而其中一柄血刀竟是忽然化作一团血水，消散无形。

与此同时，一股杀机从背后袭来，牢牢将自己锁定。

杨开大惊，哪还不知自己一时不察中计了，仓促腾挪身形，却感觉腰腹间微微一痛，低头看去时，只见一道血光从自己后背出灌入，从腰腹处闪出，直接在自己身上破开一个窟窿，鲜血长流！

那血光飞到黑鸦神君手上，黑鸦神君抬刀面前，轻轻舔舐，颔首道：“圣灵之血的味道，不错不错！”

杨开后退几步，伸手捂住腰眼，催动力量封住自身伤口，身形摇晃不止。

到极限了！虽然拼尽了全力，但已经到了己身所能承受的极限，再拼下去的话，搞不好真要交代在这里了。

杨开心头一叹，事已至此，也只能继续逃亡，找机会疗伤了，只是以如今自己的状态，想要摆脱黑鸦神君的追杀，恐怕也不是什么容易的事。

“小辈，你可以说遗言了！”黑鸦神君双手持刀，话落之时，身形微微一晃，直接就扑到了杨开面前，双刀左右劈下，杀机沛然！

杨开抬枪招架，轰隆一声，只感觉一股沛然莫御的巨力从上方传来，即便是有半龙之身也无法抵挡，整个人被压的身子往下一矮，险些跪倒在地上。

眼前又是一黑。

视野重新恢复的时候，黑鸦神君几乎将脸贴到了近前，咧嘴狞笑：“死！”

杨开咬牙怒吼，识海之中，神魂之力狂暴而出，化作一道精纯攻击，直朝黑鸦神君轰去。

黑鸦神君的狞笑瞬间僵硬，眼珠子都颤抖起来，好似受到了什么重击一般。

那恐怖的压力陡然一松，得此良机，杨开迅速站稳身形，一枪横扫，将黑鸦神君扫飞出去，不等他距离自己更远一些，苍龙枪已连刺数百下，每一枪都爆发出毁天灭地之能。

黑鸦神君根本无从抵挡，直接被轰的粉身碎骨！

杨开呆了一下，战局如此变化，是他根本没有想到的，方才他只是逼不得已，才会施展神魂攻击，想要缓解一下自己的压力，谁知竟仿佛打中了黑鸦神君的软肋一般，瞬间让他实力大减。

略作沉吟，杨开恍然大悟。

黑鸦神君的神魂本就是一道残魂，之前在自己的识海中受创严重，逼不得已割舍一部分神魂金蝉脱壳遁走，后又去夺舍周毅的肉身，虽然成功，但绝对不是表面上看起来这么简单。

那周毅好歹也是大千血地的精锐弟子，资质不俗，黑鸦神君想要夺舍他定然得付出一定的代价。

这几次三番折损下来，黑鸦神君的神魂又能强到哪去。

换句话说，与他展现出来的强大实力比较起来，他的神魂力量简直不值一提，怪不得自己一道神魂攻击便让他如遭重创，连还手的力量都没有，原来是因为这个。

想明白这一点，杨开大为懊恼，此前他也是被对方展现出来的强大力量蒙蔽了双眼，竟是没能想到这一层，若是早想到这一点的话，这一战哪会这么麻烦。

以己之强，攻敌之弱，这么简单的道理杨开又如何不懂？

不过现在明白也不迟！

黑鸦神君被他轰的粉身碎骨，但并没有死去，那一块块碎肉化作血水，迅速聚集起来，血水流淌，隐约有要化作人形的驱使。

杨开岂会容他？又是一道神魂攻击轰出去，汇聚的血水竟立刻有崩散的迹象，一枪扫出，将那血水扫的四散开来。

黑鸦神君的惨呼声响起，血水蠕动流淌，化作血云，急速朝远处飘去。

“哪里逃！”杨开爆喝，提枪急追，然而才走出没几步，便身子一软，半跪在地上，幸亏拿苍龙枪撑住，否则便直接倒了。

“小辈，这次绕你一命，下次再见，定取你项上人头！”远远地，那血云之中传来黑鸦神君的声音。

“有种别跑，再来打过！”杨开怒喝，有心追上去，却是力不从心，只能眼睁睁看着黑鸦神君越遁越远，不见踪影。

重重地一拳砸在地面上，杨开脸上满是懊恼之色，这一次错失了击杀黑鸦神君的大好机会，下一次可就不一定能遇到了，这种被关押无数年还能活下来的老怪物，根本不可以常理视之。

微微喘息了一阵，杨开扭头望向四周，他不知黑鸦神君是真的退走了，还是欲擒故纵，如今他自己的状态实在不妙，颇有一点风声鹤唳的感觉。

不敢在原地久留，万一那老匹夫杀个回马枪他也没什么好果子吃。

收了苍龙枪，往口中塞了大把恢复的灵丹，寻了一个方向急速遁去。

才跑出不到百里之地，杨开便一头扑倒在地上，想动一下手指都感觉没有力气。与黑鸦神君一战，几乎榨干了他身上的所有力量，能坚持跑到这里来已是侥幸。

头晕目眩到了极点，眼前一阵阵发黑，随时都可能昏迷过去。

杨开强撑着精神，不敢昏睡，因为在这样的环境下，一旦昏迷，到最后是什么下场谁也说不准，这血妖洞天之中可是有无数妖兽还有许多武者的。

勉强催动神念，打开小玄界的界壁，将曲华裳从中放了出来，还来不及与她说一句话，杨开便脑袋一歪，彻底昏死过去。

曲华裳本在疗伤之中，忽然被杨开弄出来，本还有些奇怪，一转头见到杨开浑身鲜血淋淋地躺在地上，衣衫凌乱，一道道伤口深可见骨，腰腹间更有一个贯穿伤，不由大惊失色，惊呼道：“杨师弟，师弟！”

走上前去，跪倒在杨开面前，曲华裳脸色发白，她不知在自己疗伤的时候杨开到底遭遇了什么，但从杨开的伤势来看，绝对是一场及其凶险的大战。

颤抖着手放在杨开鼻翼下方，发现虽然微弱，却依然有气息。

长呼一口气，曲华裳瘫软在地上。她方才还以为杨开死了！好在如今还有命啊。

只是这般严重的伤势……曲华裳伸手拂过那一道道狰狞的伤口，身躯轻颤。如此伤势，且不说恢复起来要多久，便是彻底恢复也不知会不会留下什么后遗症。

杨开的本事她多多少少知道一些，在这血妖洞天中能将他打成这样的很少，难不成是那黑鸦神君追过来了？

一念至此，曲华裳心头一个激灵，不敢再在原地停留，匆忙取出一些外敷的疗伤药，撕开杨开的衣衫，将那药液涂抹在杨开的身上，又从自己的空间戒里取出一件裙子来，将杨开裹住，抬手将他背在自己的后背上，迈足飞奔。

昏昏沉沉中，杨开感觉自己的身形在上下起伏，鼻翼间一片甜糯幽香，让人甘之如饴，而且身下触感柔软丰腴，脸颊痒痒的，似有发丝在轻轻撩动自己的心弦，所谓温柔乡，不外如是。

一时间，杨开有些没反应过来自己到底身处在什么样的环境中，正想看个清楚的时候，全身上下传来一阵阵剧烈的疼痛，让他忍不住嘶了一声。

“杨师弟你醒了？”耳边忽然传来曲华裳的声音，气喘吁吁，听起来还有些虚弱。

“嗯。”杨开应了一声，睁眼瞧了瞧，这才发现自己是被曲华裳背在身上的，这女人双手托着自己的大腿，微微弯着腰，施展身形迅速朝前飞驰，而自己的脑袋就歪歪地搭在曲华裳的肩膀上，因为角度的问题，嘴巴偶尔还能触碰到她细腻的脸颊和洁白的颈脖。

这……

杨开也没想到自己一睁眼会是这样一副情景，一时间有些发懵。8)

第四千两百七十章 往事

“我与兰庭宇素不相识，也没有任何关系。”杨开徐徐开口道，对兰庭宇此人，他只是从月荷和老板娘的口中听说过，当初月荷见到他的第一时间，也喊过庭宇这个名字。

“可是这也太相似了。”那几人依然有些不敢相信。

杨开不再多说，反正自己的意思表达明白就行了，不过照如今这情况来看，当初兰庭宇也是来过这里的，而且跟这里的几个人都认识，否则他们怎么会见到自己的时候将自己认错？

而那城主大人……

杨开察言观色，暗暗觉得这个城主对兰庭宇有着不一般的感情，否则断不会这般激动。兰庭宇这厮，简直处处留情啊，之前一个月荷，如今又多了一个什么城主，而且还在血妖洞天里面，啧啧！

杨开又忽然想到了老板娘交给他的那块木牌，当时老板娘说那是一份人情，如今看来，那木牌与这里的人大有关系。

老板娘交给他木牌的时候，欲言又止，似还有些无奈，跟眼下这局势应该也有关系，她估计也能想象出，若是自己来到此地的话，肯定会出现眼下这样的情景，不过这里如此隐蔽，若不是杨开之前为了躲避追杀，又恰巧得了一份地图，还真不会来到这里。

数个巧合碰到一起，才会让他来到这里，见到眼前这些人。

“尊客面前，本宫失态了，先生见谅。”那城主也非常人，虽然在见到杨开的时候心神震动，不过在确认他并非兰庭宇之后，很快又能恢复过来，可见其心性之坚毅沉稳。

一个女子能有这样的心性休息，怪不得能坐上城主的宝座。

“城主大人严重。”杨开微微颔首，问道：“还未请教诸位尊姓大名？”

“本宫墨眉，乃是定丰城城主！”那妇人回道，又给杨开介绍了其他四人，这四人都是定丰城的长老，女长老唤作穆千旋，中年男子庞夺，半大老者乃是公羊溪，稍胖的那人叫做金元朗。

“我定丰城共有五位长老，还有一位谭洛兴谭长老你应该见过了。”

杨开不禁冷哼一声，就是那什么谭长老，几次三番地污蔑他是什么苍雷城的奸细，才引发了这一场混乱。

“谭长老人呢？”墨眉忽然问道。

那静姑娘道：“我方才见谭长老似乎受伤了，应该在疗伤。”言语间，瞧了杨开一眼，说实话，之前她过去见到满地伤者的情景的时候，当真是有些震惊。

墨眉城主螓首轻颔。

那庞夺道：“杨小弟，你既兰庭宇兰兄素不相识，又如何知道他？”

杨开道：“我与兰幽若兰夫人还有月荷熟识，正是从她们口中得知兰庭宇的存在的。”

“原来如此！”庞夺恍然大悟。

金元朗道：“那兰兄如今可好？”

杨开扭头瞧了他一眼，微微皱眉。按这些人的说话和自己所知道的事情来看，兰庭宇和老板娘，月荷等人当初应该是一起来到这个定丰城的，又得了那块木牌，而在此地，这位墨眉城主对兰庭宇情根深种。

但这里毕竟是血妖洞天，时限一到，外来者自然就会离去，之后发生的事也无法传到定丰城了，换句话说，这里的人根本不知道兰庭宇早已经陨落了。

有些顾念这墨眉城主的反应，杨开不知该不该说出真相，略一沉吟，最终还是觉得实话实说：“诸位有所不知，兰庭宇……早已不在人世！”

此言一出，墨眉明显身躯颤了一下，才刚刚稳定下来的情绪复又紊乱，庞夺等人都担忧地朝上望去，那穆千旋忙道：“城主大人，请节哀！”

墨眉低垂着头颅，发丝遮挡住了眼帘，投下浓浓的阴翳，看不到任何表情，不过她还是缓缓抬手道：“无妨，我早有所料，他若不是出什么事了，又怎么可能这么长时间不回来，当初他可是承诺了要将我们都带出去的。”

见她兀自坚强，即便心如刀绞也忍耐着，几个长老心里都不好受，却不知该如何开口安慰，在此之前，不但是墨眉，他们也猜测过兰庭宇是不是出事了，只是一直得不到外面的消息，总还抱有一丝希望罢了，如今得知了真相，这一份希望也没了。

“诸位与兰庭宇很熟？”杨开见状问道。

那庞夺道：“不瞒小兄弟，当初这定丰城，便是兰兄辅助我们一手建立起来的，若是没有兰兄的话，我们这些人，早已丧生在妖兽的利爪之下，可以说，兰兄对我等都有活命之恩。”

“竟是这样？”杨开讶然，怪不得老板娘说那木牌是一份人情，还真是人情，这定丰城都是兰庭宇辅助他们建立起来的，这份人情可不小。

杨开暗暗推测，当初兰庭宇与老板娘等人进了这血妖洞天，遇到了定丰城的这几人，结下了一些情意和友谊，辅助他们在这里建立了城池，后来又承诺定会找机会将他们带离此地，只是时也命也，等兰庭宇从血妖洞天离去之后，逆天的机缘让各大洞天福地盯上了，最后陨落，自然就再没回来过。

千年已过，等自己这里来到这里的时候，这些人才会认错人，那谭洛兴才会那般惊诧，还说什么都这么多年了你还回来做什么。

想到这里，杨开忽然觉得有些不对，连忙问道：“那谭洛兴长老，当年也是见过兰庭宇的？”

金元朗点头道：“自然，谭长老与我等几人算是定丰城最老的一批人，当初来到这里的，只有十几个而已，经过这么多年的发展，才有了眼下的规模。”

杨开呵呵一笑：“那就奇怪了，既然谭长老见过兰庭宇，也错将我认成了兰庭宇，为何还执意污蔑我是什么苍雷城的奸细，见到之后便对我喊打喊杀，若不是我还有些底子，只怕此刻已经是一具尸体了。”

他可是连苍雷城门朝哪开都不清楚。

“竟有此事？”庞夺一惊。

穆千旋略一沉思，朝墨眉那边看了一眼，重重地叹息了一声，一言未发。

其他人似乎也想明白了什么，都脸色难看。

曲华裳忽然在杨开背后悄声道：“师弟，看样子那谭长老把你当成了情敌呢。”

一句话让杨开恍然大悟，若是如此的话，那就说的通了。那谭洛兴钟情这墨眉城主，可偏偏墨眉一门心思都放在兰庭宇身上，不过这么多年来，兰庭宇都没有现身，谭洛兴觉得自己还有一些机会。

可杨开却在这个时候来到了此地，并且木牌还被范无心给拿去了，这木牌定丰城也只发出去过一枚，当初便是兰庭宇拿走的，整个定丰城，知道这木牌存在的，不过十几人而已，这十几人老的老，死的死，大概只剩下墨眉和五位长老知道这木牌的来历了。

谭洛兴看到了木牌，自然要去查探究竟，结果就看到了杨开，以为兰庭宇又回来了，当即杀心大起，想趁着他被固元钉束缚的时候直接杀了了事，到时候只要毁尸灭迹，谁又能知道什么？

偏不巧杨开根本不受固元钉的束缚，一掌将他打伤，后来事情越闹越大，搞的无法收拾。

“静儿，去将谭长老请过来，我有事要问他。”墨眉脸上一片怒意。

静儿躬身道：“是！”闪身出了城主府，去寻那谭洛兴了。

庞夺望向跟过来的范无心道：“范执事，听说杨小弟和他的同伴是你带回来的？”

范无心连忙回道：“正是，前日我带人值守大阵门户，忽然看到有人朝这边靠近，似是在寻找什么，为免定丰城暴露，也生怕是苍雷城派人前来刺探情报，我便领人出手将这位师兄和师姐擒拿了，如今看来，倒是一场误会！”

说话间，范无心冲杨开和曲华裳歉意一抱拳。暗暗后怕，幸亏当时杨开有伤在身，不便动手，否则他哪里能将人带回来？

“之后发生何事？”庞夺又问。

范无心当即一五一十将后面的事情说了一遍，因为他看到了那木牌上的图案，觉得跟定丰城的图腾很相似，便取了过来，找人打探之下，竟无人知晓这木牌是什么，谭洛兴听到消息后来见他，取走了木牌，前往地牢。

后来便是一场骚乱，谭洛兴以诛杀奸细为名，号令定丰城武者围攻杨开，结果被他给打伤不少。

听到他说谭洛兴几次三番大喊杨开乃是苍雷城的奸细，几人的脸色都不太好看，且不说自家的城主大人与那兰庭宇情投意合，便是这定丰城当初也是在兰庭宇等人的协助下建立起来的。

兰庭宇对定丰城可是有大恩的，谭洛兴这是被嫉妒蒙蔽了心智，才会做出如此不智的举动，他身为定丰城五大长老之一，如此作态，简直就是恩将仇报，给定丰城蒙羞！

“如今那木牌在何处？”穆千旋问道。

范无心回道：“在谭长老那里。”

墨眉道：“那木牌无关紧要，当初因为庭宇他们辅助我们建立了定丰城，所以才会交给他一份信物，持木牌者，我定丰城会还他一份恩情，杨开，那木牌是你拿来的，若是你有什么需求的话，只管道来，我定丰城能满足你的，定不会推辞。”

第四千两百七十一章 金狒王

杨开眼前一亮，连忙问道：“定丰城有七品的阴行或者金行内丹吗？”

庞夺闻言苦笑道：“杨小弟，那七品妖兽岂是我们这些人能随意斩杀的，若是真有七品妖兽来此，定丰城早被夷为平地的，便是六品，我定丰城也是没有库存的，你若是需要五品内丹的话，我们或许可以给你一些。”

要五品有什么用？杨开本以为定丰城在此地屹立了上千年，肯定会有一些内丹的积累，说不定就有自己需要的东西，如今才知，定丰城这边也没自己想象的富裕。

想想也是，他们的实力摆在这里，七品妖兽，估计能发挥出普通中品开天的实力了，他们哪能打的过？

没有七品，杨开也没什么要求可以提了，他来这里不过是为了疗伤，如今伤势恢复了七七八八，也该离去。

场面一时间沉默下来。

“无心你先下去吧，好好养伤！”片刻后，庞夺冲范无心挥了挥手。

范无心当即告退。

便在这时，静儿已经返回，只不过却是孤身一人，而且脸上的表情也有些奇怪。

比较沉默的公羊溪疑惑道：“谭长老人呢？”

静儿回道：“没看到谭长老，他的住处空无一人。”

“怎么会？”庞夺惊愕，“城内找了吗，谭长老是不是在什么地方疗伤？”

静儿还没来得及答话，便听外面一阵急匆匆的脚步声传来，紧接着一人仓皇高呼：“报！金狒王来了！”

“什么？”金元朗低呼，被惊得从椅子上站了起来，“怎么会又来了？它前些日子不是才来过吗？”

其他几人也都是面色凝重，好似有什么大事即将发生一般。

杨开和曲华裳对视一眼，完全不知这金狒王到底是什么人，竟让定丰城这些人都如临大敌。

“报！”

又一声高呼传入众人耳中，随着声音响起，一道身影落进城主大殿。

“讲！”墨眉威严低喝。

那人抱拳道：“回城主大人，谭长老此前强行开了大阵禁制，独自离去，此刻大阵运转不灵，门户大开！”

“混账！”墨眉长身而起，面现怒容，其他几人也都是脸色大变。

这可真是屋漏偏逢连夜雨，船迟又遇打头风，金狒王忽然到来也就罢了，若大阵还完好无损的话，即便局势再怎么危急，也可以与它周旋一阵，可是如今那谭洛兴竟强行打开了大阵，导致大阵运转滞涩，这简直是将定丰城扔在了火架上烤啊，今日之事若是处理不好，定丰城极有可能灰飞烟灭。

庞夺呆了一下：“谭长老为何强行打开大阵，又如何要离开？”

曲华裳道：“你这人也真是够笨的，那谭洛兴明显是逃跑了啊。”

“逃跑？”庞夺有些不敢相信，正想问一声谭洛兴为何要跑，忽然意会了过来。

他明显也知道，自己之前污蔑杨开的事情已经败露，这是怕城主大人责罚，觉得没有脸面再留在定丰城，才会连忙逃跑的，毕竟之前的事情闹的还是有些大的，虽然没死人，那也是杨开手下留情的结果，伤者却是不计其数。

若不是他之前信口雌黄，又怎会发生这些事，他身为定丰城长老，为一己私欲蒙蔽了心智，不但恩将仇报，为定丰城蒙羞，更给定丰城带来巨大的损失。

他自己也没脸留下来了。

“谭长老的事暂且不提，如今需要处理的是金狒王！”墨眉一步步从城主宝座上走了下来，声音沉稳，面相威严，“它既然来此，肯定是要贡品的，只要能满足它的需求，它自然就会离去。穆长劳，定丰城如今还有多少贡品？”

穆千旋道：“没多少了，只有四五枚罢了，它往常都是一两年才会来一次，我们都有足够的时间去猎杀妖兽，获取贡品，它上次过来才一个月时间，将之前的库存清空的差不多了，外出猎杀妖兽的小队至今无人回归，又哪来什么贡品？”

尽管知道可能是这个结果，可当听到穆千旋的回报之后，墨眉还是一颗心往下沉。

没有贡品，就无法打发金狒王，对定丰城来说，这就意味着灭顶之灾。

“城主大人，几位长老，那金狒王好像受了不轻的伤势。”之前回报的武者开口道。

“金狒王受伤了？”公羊溪眼中精光一闪，微微颔首道：“这就说的通了，它这么快回来，显然是想从这里取一些贡品，用来疗伤的。”

金元朗苦笑：“可是我们也没贡品给它啊，不知它会不会发怒啊。”

墨眉道：“不管如何，还是先去见一见吧，是福不是祸，是祸躲不过，若它能安然退去自然最好不过，若是……那就只能倾全城之力，与它拼了。”

这般说着，转头看向杨开道：“谭长老的事，我定丰城对不起杨先生，等本宫解决了金狒王那边之后，再来与你详谈。”

杨开无所谓道：“城主大人不必介怀，你也说了是那谭长老的事，之前不过误会一场，与定丰城无关，倒是有不少人伤在我手下，还请城主见谅。至于这金狒王……如果城主大人不介意的话，我跟你们一起去看看吧。”

墨眉瞧了他一眼，轻轻颔首，面露一丝感激的神色：“有劳杨先生了。”

杨开能将定丰城闹的鸡飞狗跳，显然实力强大，有他跟着一起去的话，也能多一份保障，心中汗颜，本应该是定丰城偿还一份人情给杨开的，谁知不但人情没还，还闹了一场误会，如今人家又主动跟来帮忙。

这位杨先生，不止跟庭宇长的极为相似，还一样的古道热肠，当初若不是兰庭宇救助他们，他们这几人哪还能活到今日，早被妖兽吃了果腹。

杨开想的是，这定丰城好歹也是老板娘和月荷等人联手建立起来的，如今这里有了麻烦，他自然不能坐视不管，虽说他的伤势还没有痊愈，发挥不出所有的实力，但七八成总是可以的。

往前疾驰而去，杨开正想问一声那金狒王到底是什么人的时候，忽听一声震天动地的怒吼从不远处传来。

这声音是兽吼，明显是妖兽传出，而且……怎么听着有些耳熟，仿佛在哪听到过。

杨开眨眨眼，表情古怪，心想不会这么巧吧？

等他跟着墨眉等人来到那大阵门户前，定眼一瞧，不禁哭笑不得。

还真就是这么巧！

此刻定丰城的护城大阵因为被谭洛兴逃跑之时强行打开，禁制多有受损，根本无法完全合拢，大开的门户前，一只高达十几丈，通体泛着金光的狒狒双手杵地，头颅高昂，眼神却是轻蔑地望着下方，仿佛在看着一群蝼蚁，面上一片不耐的神色。

这家伙……不是就之前他看到的那只六品妖兽吗？

当时它正在与一只妖狼生死搏杀，打的惊天动地，飞沙走石，杨开之前也是借助它和那妖狼的威慑力，才摆脱了尹辛照等人的追杀，最后来到这定丰城。

墨眉等人之前提起金狒王，杨开还以为是什么强大的武者，如今才知，人家就是一只六品妖兽！

也不知它与那妖狼之间的争斗结果如何，不过估计这家伙没打赢，因为此刻金狒王身上遍布伤口，鲜血淋淋，很多位置都缺了血肉，明显是被妖狼撕咬下来的。

就连覆盖在它身上的金光也稍显暗淡，气势稍显虚弱。

墨眉等人来到这金狒王几十丈外站定，个个脸色凝重，先是齐齐冲它施了一礼，这才开口道：“金狒王，不知为何这么快又来我定丰城了？”

那金狒王低头看来，口中低低地吼吼了两声什么，意义不明，不过看它的样子应该也是听懂人话的，而且灵智不低。

墨眉摇头道：“之前积攒的贡品已经全交给你了，我定丰城如今并没有多余的贡品，你即便来此，我们也无能为力！”

“吼！”金狒王动怒，低下头来，一声怒吼，獠牙毕露，狂风拂面而来，吹动墨眉的发丝，她却是动也不动，即便面对一只狂怒的六品妖兽，也是面色不改，彰显强大的心性修为。

墨眉道：“你若想疗伤，我定丰城可以鼎力相助，只是你需要的东西，我们确实没有，你即便动怒也无济于事。”

“吼！”金狒王再次怒吼，这一下不但吼的厉害，还左右奔跑了几下，一拳将旁边的几栋房屋砸的粉碎，然后冲墨眉等人扬了扬巨大的拳头，一副问你怕不怕的模样。

许多围聚在附近警惕的武者都不由自主地后退了几步。

墨眉不动，淡淡道：“你如今有伤在身，最好不要轻易动怒，否则恢复起来只会更加困难。”

金狒王完全不理她，仿佛一个发脾气的孩子，没得到自己想要的东西便大发雷霆，双拳紧握，将地面砸的碰碰响，狂暴的妖气席卷四方，让许多人面色惊恐。

杨开悄声问站在一旁的金元朗：“这金狒王要什么东西？”

金元朗苦笑道：“金系的妖兽内丹。”

第四千两百七十二章 让你知道什么叫大

“金系的妖兽内丹？”杨开惊奇不已，“为何非得是金系的？”

“杨小弟有所不知。”庞夺凑了过来，一边警惕地盯着发怒的金狒王，一边无意识地揪着自己的胡须，解释道：“外面的妖兽如何我不太清楚，但听说跟咱们这地方的妖兽有些不太一样，我们这里的妖兽，可以通过吞噬同属性的别的妖兽的内丹，来增强恢复自身，从而变得越来越强大。”

“这里的妖兽可以如此晋升？”杨开先是惊诧，旋即释然。

不说此地的妖兽，便是外界的妖兽，也多有互相夺取内丹的例子，妖兽都修行与人类不同，人类有自己的功法秘术，妖兽没有，全靠本能。它若是觉得另外一只妖兽的内丹对自己大有用处，又能轻松取胜的话，定不会手软。

只不过外界妖兽的内丹属性驳杂，不如这血妖洞天内妖兽内丹的精纯单一。

“不错，这金狒王当年第一次出现在定丰城外的时候，不过一只刚晋升的六品妖兽，这么多年下来，有我定丰城年年供给贡品，它距离七品只怕都相差不远了。”庞夺眼中一片忌惮的神色，单纯的六品妖兽他们就不是对手了，更何况金狒王这样顶尖的六品？别看它如今受伤颇重，真要是打起来，定丰城几千人估计不够人家塞牙缝的。

杨开奇道：“你们居然能与这金狒王达成协议，供给它贡品？”

金元朗苦笑道：“这也是没办法的事情，不给它贡品，定丰城早就不存在了，这些年来，有好几次危机，都是金狒王帮忙抵挡的，它也知道我们有价值，所以才会允许我们生存在这里，若是它觉得我们没有价值的话……”

妖兽的思维不可以常理推断，这一次若是拿不出贡品来，谁也不知会有什么后果。

这定丰城与金狒王，倒像是互相依赖生存的关系，定丰城虽然处于弱势的一方，但可以为金狒王带来许多金系的妖兽内丹，是以金狒王才会在某些时候庇护定丰城。

在几人说话间，那金狒王愈发愤怒，不断怒吼，腥风扑面。

墨眉低喝道：“金狒王，再说最后一次，我定丰城如今并无贡品，你再怎么愤怒也无济于事，不如平息怒火，安心疗伤！”

金狒王扭头望来，那赤红双眸中满是凶残的光芒，忽然巴掌高高抬起，狠狠一掌拍了下来。

墨眉娇喝：“大家小心！”

说话间，当即出手朝上挡去，定丰城诸多武者也是神色凛然，纷纷施展神通秘术。

众人这一出手，天地元力瞬间激荡，种种属性的神通化作不同形态的能量狂潮，朝金狒王卷去。

杨开与曲华裳对视一眼，都看出了彼此眼中的惊讶。

严格来说，定丰城这些人的实力并不算太强，受这血妖洞天的压制，他们根本无法晋升开天，所以说无论是墨眉还是那几个长老，又或者是其他武者，最高也不过半步开天的程度，还在帝尊境的范畴之中。

但他们这些帝尊境，与外界的帝尊境大有不同。

尤其是墨眉和庞夺等几位长老，个个元气雄浑，精纯至极，施展出来的神通威能也极为强大。

之前与那谭洛兴动手的时候，杨开就察觉到了，放眼半步开天这个层次，就算是曲华裳，都不一定是谭洛兴的对手，要知道，曲华裳凝练的可是六品，而那谭洛兴不过五品，两者凝练的开天之力可是有差距的。

如今看来，并不是谭洛兴一个独特些，墨眉和那几个长老皆都如此。

转念一想，杨开明白了。

在外界，如墨眉和庞夺等人这样的存在，早就尝试着晋升开天了，成则一飞冲天，败则灰飞烟灭，没有第三种可能。

可是定丰城这些人，受血妖洞天压制，根本没法晋升，他们被困在半步开天这个层次数百上千年，甚至更久一些，只能在这个层次上想办法增强实力。

长时间的积累沉淀，自然就导致他们的力量比起寻常武者更加雄浑精纯，施展出来的神通威能也更强一些。

杨开暗暗吃惊，墨眉和庞夺等人若是能找到合适的机会，晋升开天应该没有多大问题，在这雄浑积累的基础上，他们失败的几率也会更小。

心思沉浮间，无数道神通已与金狒王的巨掌碰撞在一处，那金光大放，一道道锐利的金行之力，仿佛刀光剑影一般，四下激窜。

嗤嗤嗤的声音不绝于耳，霎时间，定丰城武者倒了一大片，鲜血染红了大地。

墨眉等人的神通虽然阻拦了那巨掌片刻，却也难以为继，眼看那巴掌即将拍下，墨眉和庞夺等人毫不迟疑，闪身而出，疯狂催动己身力量，挡在巨掌下方。

轰地一声，金色的力量肆意，切割虚空，一道道细小的伤口出现在众人身上，墨眉等人身子俱是一矮，险些被金狒王拍在地上。

他们的实力再强，也不过半步开天的层次，金狒王固然受伤，可六品巅峰的妖兽随随便便也能发挥出下品开天的力量，定丰城这边根本抵挡不住。

“咔嚓！”一声脆响传来，却是那金元朗的双腿都扭曲断折，疼痛加身，他却是一声不吭，咬牙坚持。

杨开见状，知道不能再看下去了，再这么看下去，今天这里不知要死多少人。

身形闪出，抬手祭出了苍龙枪，枪出如龙，一枪朝金狒王刺去。

金狒王扭头望来，龇牙咧嘴间，另一只巴掌裹着浓郁的金行之力，朝杨开一把攥来。

“杨先生小心啊。”墨眉低呼，话音才落，便见杨开被金狒王直接攥在手心中，不见了踪影。

这……

庞夺等人都是一脸无语。本以为杨开能在定丰城那么大闹一场，定实力不凡，谁知居然是这般不堪一击。

不过这个念头才刚刚浮起，便听金狒王一声惊叫，紧接着那只攥紧的大手鲜血狂飙，一道身影持枪从掌心中杀出，如陀螺一般旋转，直接将那巨掌钻出一个窟窿来，枪势不停，朝金狒王面门上钻去，杨开披头散发，身上全是金狒王的鲜血，威风凛凛爆喝：“孽畜休得猖狂！”

金狒王怒吼，两只手全都收了回来，根本不管自己手掌心上的伤口，双手抱拳，狠狠朝杨开砸下。

轰……

一圈振波荡开，杨开身形如流星一般被砸进大地，金狒王的身形也被挑飞了出去，本就伤痕满布的身躯上，又多一道狰狞伤口。

得杨开支援，墨眉等人压力大减，眼看杨开被轰进大地之中，都纷纷关切跑来，站在坑边，庞夺呼道：“杨小弟！”

刷，杨开从坑中跳了出来，头发逆风挂脸，一阵摇头晃脑：“无妨！”

他虽然伤势未愈，这金狒王也一样伤势不轻，大家半斤八两，谁也不比谁厉害，方才一拼，大家都吃了点亏。

这还无妨？庞夺等人都惊呆了，被金狒王砸中那么一下，居然还有人能活下来，他们都以为杨开必死无疑。

“呸！”杨开吐了一口血水在地，将苍龙枪往地面一杵，恨恨地望着那边爬起来的金狒王，咧嘴狞笑：“仗着体型大就能为所欲为了？今日便叫你看看什么叫大！”

口中一声低喝：“龙化！”

高昂的龙吟炸响，响彻云霄，一只巨大的金色龙头在杨开身后浮起，栩栩如生，那两只龙睛之中满是俯瞰众生的威严。

龙头扎进杨开体内消失不见。

噼里啪啦一阵炸响声，在所有人目瞪口呆的注视下，杨开身形骤然膨胀开来，眨眼功夫就化作身高五十丈的半龙之躯。

随着金圣龙本源之力的开发，龙血的精纯，龙化秘术施展出来杨开也能稍稍控制一二了，面对这十几丈高的金狒王，五十丈足够碾压，否则他完全可以化身两三百丈的庞然大物！

浑身龙鳞披挂，双手化作龙爪，头上生出龙角，背后龙尾甩动，颌下龙髯翻飞，端的是威风凛凛，不可一世！

曲华裳伸手掩住红唇，抬头仰望，美眸之中一片震撼！

她也是头一次见到杨开这般变化。本以为这一次跟杨开生死与共，已经对他足够了解，谁知直到此刻她才清楚，自己所看到的，不过是冰山一角。

定丰城中，数千人俱都抬头仰视着杨开，在这五十丈高的身躯面前，任何人都渺小的如蝼蚁，单单只是身高也就罢了，还有那煌煌之威，让人心头战栗，不由自主地生出一种顶礼膜拜的冲动。

不但是定丰城的武者呆住，就连那金狒王也呆了一下。

身为妖兽，它比人类更清楚地感受到杨开的龙威，两只眼睛微微缩了一下，就连身形也不由自主地后退几步。

不过很快，它就冲杨开一声怒吼，好似刚才退缩让它感觉到了耻辱一般，唯有这般吼叫才能壮大声势。

杨开同样对着它怒吼一声，龙吟啸天，直让风云变色。

大步迈开，直朝金狒王冲去，金狒王怡然不惧，也一样冲来，两个庞大的身形很快碰撞在一起，发出惊天动地的声响，震耳欲聋。

第四千两百七十三章 血道禁制

轰轰轰……

剧烈的声响传出，两道庞大的身影纠缠在一处，斗的热火朝天，定丰城一片狼藉。这个城池本就不大，哪能禁得住化为半龙之躯的杨开和金狒王的折腾？不过片刻功夫，城池都快毁了一半，无数房屋倒塌，化作断垣残壁。

杨开此刻也顾不得那么多，金狒王虽说重伤，但六品巅峰妖兽的一举一动都有莫大威能，以他如今的状态非得全力抵挡不可，根本无法分心照顾别的。

他在体型上虽然占据了绝对的优势，但有时候体型大并不一定就能锁定胜局，那金狒王的动作敏捷矫健，时不时地爬到他的身上，张口便咬，两只手上的利爪也抓的杨开后背处鲜血淋淋，龙鳞翻飞。

杨开反手抓住金狒王的一只胳膊，狠狠攥紧了，仿佛轮大锤一般，将它左右砸下。

轰轰轰……

地动山摇，金狒王怒吼，身上金光大放，杨开手心一痛，只感觉自己的龙爪都被那锐利的金行之力刺的千疮百孔，不得不将它丢到一旁。

金狒王落地，双手捶胸，发出咚咚咚的声响，怒至极点，伸手就抓起旁边一块巨石，高高跃起，狠狠朝杨开的龙头砸下。

仿佛从天坠落的陨石袭来，威势惊人。

所有人都看的提起了心，眼前这一幕简直就是怪物之间的争斗，没有人敢靠近方圆千丈范围之内。

杨开龙爪握紧，一拳轰出，将那巨石轰的四分五裂，同时深吸一口气，腹部鼓胀，犹如吹大了的气球一般。

威严的龙吟响起，杨开张口喷出一蓬漆黑的烈焰。

火龙吐息！

没有炼化金乌真火的时候，杨开就可以施展这龙族秘术，炼化了金乌真火，以金乌真火加持，此秘术威能更甚，当初在太墟境，那赤星的当家毒娘子，便是惨死在这一招之下，被杨开硬生生地给烧成了焦尸。

熊熊烈焰，倒挂虚空。

金狒王也感受到这黑火的诡异和强大，不敢怠慢，身上金光猛地膨胀了一圈，化作防护之力。

黑火与金光碰撞，金光瞬间受到压制。

金狒王虽能发挥出下品开天的力量，但它毕竟只是六品，杨开的金乌真火可是上品开天之力，两者自有高下之分。

更何况，五行属相之中，火是克金的。

好一头六品妖兽，硬生生顶着金乌真火的灼烧，冲出火焰的囚笼，双手握拳，重重地砸在杨开的脑门上。

杨开被砸的一个趔趄，踉跄后退。

金狒王得势不饶人，手脚并用朝杨开急速冲来，身上金光汇聚在身前，化作一柄长矛的模样，闪射而来，撕裂乾坤。

杨开心中危机大生，连忙催动龙盾秘术，护在身前。

咔嚓……金色长矛轰在龙盾上，龙盾顷刻间四分五裂，那金色长矛余势不减，在杨开的视野之中急速放大。

杨开心头凛然，脚下急退。

他发现自己有些小瞧这金狒王了，六品巅峰妖兽果然威势不凡，重伤之躯都这般凶残，若是完好无损的话又该如何？

不过话说回来，他本人如今也是有伤未愈，没能发挥出全部的实力。

伸手一招，苍龙枪破空而来，在杨开握住的一瞬间，陡然膨胀，化作一杆长达六七十丈的惊世巨枪。

长枪挑去，将那金色长矛打的粉碎，杨开虎口一麻，苍龙枪差点脱手飞出，好在他赶紧稳住，抽枪之时，又是一枪递出。

在那金光之后，金狒王气势汹汹地杀将出来，龇牙咧嘴，好不可怖。

嗤……

鲜血飞溅，金狒王低吼。

苍龙枪贯穿它的胸膛，从后背处穿出，杨开长枪一带，一蓬热血撒落地面。金狒王却是不退反进，趁着杨开后力未继之时，一拳砸在杨开的胸口处。

五十丈的半龙之躯，硬生生地砸飞了出去，重重地落在地面上，滑出数百丈距离，沿途所过，所有的房屋全部倒塌。

等杨开重新爬起，准备再跟那金狒王打过的时候，眼前哪还有那家伙的踪影？

“哪去了？”杨开低喝。

曲华裳伸手一指，杨开抬眼望去，只见那边远远地一点金光急速逃离，那金狒王已跑出十几里开外了。

这家伙显然也知道自己如今再纠缠下去有些吃力不讨好，索性立刻退走，倒也是明智之举。

杨开却不准备这么放过它，提枪便追，狞笑不已：“还想跑？你跑的掉？”

没走两步，那墨眉便高呼道：“先生手下留情！”

杨开止步，低头望去。

墨眉神色凄然道：“还请先生不要追击了，放它一条生路。”

“何故？”杨开问道。

墨眉道：“金狒王虽从我定丰城得了许多好处，但这么些年下来，确实有好几次危机是它帮忙出手度过的，它对我定丰城也算是有些恩情。这一次……许是它急需疗伤，才会这般不智。”

杨开闻言道：“放虎归山，终是一患，墨城主考虑清楚了。”

墨眉坚持道：“请先生放它一马。”

杨开略一沉吟，收了化龙诀，身形重新恢复过来。墨眉都这么说了，他也懒得再去追击，更何况，那金狒王也不是什么好惹的，以他现在的实力纵然追上去杀了它，恐怕也要付出一些代价才成。

墨眉开口道谢，几位长老也都是又惊又畏地望着杨开，还是头一次见到有人能与金狒王打的势均力敌，这家伙比起当初的兰庭宇，似乎更强更咄咄逼人一些。

定丰城今日可谓是变故连连，先是杨开在此地大闹了一场，随后五大长老之一的谭洛兴强行开启大阵，逃窜离城，这事还没平息，金狒王又跑了过来，杨开与之一场龙争虎斗，几乎毁了半个定丰城。

望着四处倒塌的房屋，还有不断哀嚎的居民们，墨眉的眉头凝成一团。

几个长老也是人人带伤，那金元朗双腿都断了，城中弟子也伤了不少，定丰城可谓是元气大伤。

很快，在墨眉的指挥下，完好的人开始救治伤者，更有一批人去紧急修复护城大阵，定丰城忙的一团糟。

杨开寻了个地方，稍稍恢复了一下，便又跑了出来，看着定丰城如今的局面，对一旁的墨眉道：“墨城主，此城怕是不能久留了，你今日放金狒王离去，但妖兽心性，难以揣测，难保它恢复过来之后不会来报仇雪恨，到那时候，定丰城如何抵挡？”

墨眉叹息一声：“这我也知道，只是想要迁徙的话，谈何容易？”

他们当初也是在兰庭宇和老板娘等人的协助下，才勉强建立起定丰城的，经过上千年的慢慢发展，才有了今日的规模。

这个时候想要迁徙，最起码也得着一个安全的地方作为据点。

但血妖洞天里面，哪有什么安全之地？更不要说，定丰城还有自己的敌人，那就是他们之前一直提到过的苍雷城，苍雷城若是得知定丰城这边的变故，定不会手软，肯定要来兴兵进犯，将定丰城吃的一干二净。

“你们就没想过要离开血妖洞天？”杨开不解。

墨眉苦笑：“若是能离开的话，我们又岂会死守在这里？杨先生有所不知，我等的祖辈，被那血妖神君掳来此地生存繁衍，血妖神君精通血道秘术，我等祖辈身上皆被种下了血道禁制，这种禁制代代相传，若是没有血妖洞天的气息温养，立刻就会受到反噬，暴毙而亡，所以想要离开的话，就必须得先解除那禁制才行，否则便是自寻死路。”

“血道禁制？”杨开眉头一扬，“墨城主可否让我查探一二？”

墨眉讶然地望着他：“杨先生懂血道？”

杨开道：“原先是不懂的，如今倒是略通一二。”

血道这东西，他之前根本没有接触过，不过之前为了进那湖心宫殿，他倒是参悟过大衍不灭血照经的几篇碑文，虽说那最后的碑文被黑鸦神君动了一些手脚，但之前的可都是真正的血照经，并无半点作假。

换句话说，当时在场的那些武者，如今大多都对血道略有涉猎，只不过大家都一样，只懂一些血照经的行功之法，不通其术之能。

“杨先生请！”墨眉并无小女儿姿态，大大方方地伸出一手来，杨开道一声得罪，伸出两指搭在她的手腕上。

神念涌动，查探墨眉的血脉。

很快，杨开就察觉到她的血脉内果然有一道奇妙的禁制，与她的血脉紧密相连，不分彼此，而且这种禁制，还能通过繁衍，不断地遗传下去。

怪不得之前听她说，兰庭宇要在找到办法之后带他们的离开，如今看来，他们并不是能随意离开血妖洞天的，受此禁制，一辈子都只能在血妖洞天里生存。

片刻后，杨开收回手，缓缓摇头。

墨眉问道：“如何？”

杨开叹了口气道：“禁制倒是可以感受的到……只不过，想要解除的话，我没那个本事。”

听杨开前一句话，墨眉还生了点希望，然而很快就失望了，苦笑一声道：“先生过谦了。”能将金狒王逼退，这个本事可不小。

记住手机版网址：m.

第四千两百七十三章 血道禁制 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第四千两百七十四章 往深处行

杨开略感可惜，他本还在想，若是墨眉等人愿意的话，他完全可以利用玄界珠，将他们带离血妖洞天，他们与老板娘等人有旧，如今顺手帮一把也没什么。

更何况，在他看来，定丰城这些人可都是不可多得的人才！通过之前他们与金狒王的交手来看，他们这些帝尊境，比起外界的帝尊境有更深厚的底蕴，尤其是墨眉和几位长老，与曲华裳，裴文轩这等出身各大洞天福地的核心弟子都不遑多让，墨眉凝练的是六品力量，而那几个长老凝练的皆是五品。

漫长岁月的沉淀，若让他们找到机会，他们定也能比起一般人更大几率地晋升开天。到时候可就是一批五品，六品的开天境强者。

虚空地如今缺什么？缺的不就是开天境吗？

杨开相信只要自己能将他们这些人带出去，让他们加入虚空地肯定是没问题的，毕竟他们一辈子生活在血妖洞天，去了外面也没地方落脚，虚空地正好可以接纳他们。

然而血妖神君生前在他们祖辈身上种下的血道禁制却让杨开这个想法夭折，真要是将他们收进小玄界，缺了血妖洞天的气息温养，他们立刻就得暴毙！

墨眉叹道：“这个地方最近也是越来越不稳定的，我们的命运怕也只能与此地共存亡，多谢杨先生好意。”

血妖洞天有崩溃的迹象，这一点杨开也知道，最明显的表现就是血妖洞天开启的时候入口的不断增多，那是血妖洞天与血妖域融合的征兆，外界的表现如此，血妖洞天内肯定也有许多更明显的征兆，生活在此地的墨眉等人感受的尤其明显。

杨开沉吟了一下道：“墨城主也不必太过忧心，我倒是知道一人，可解你们身上的血道禁制。”

“谁？”墨眉惊喜问道。

杨开龇牙道：“一个叫黑鸦神君的家伙。”

黑鸦神君夺了血妖神君留下的血道传承，继承了完整的大衍不灭血照经，他若是能出手帮忙解除血道禁制的话，定不会有什么问题，可关键是这家伙生性邪戾，而且与杨开算是有深仇大恨，真要见面了，不出手拼杀就是好事，又哪能请的动他？

“黑鸦神君？”墨眉脸色一惊，她虽然一直生活在血妖洞天，可也知道神君二字意味着什么，人家可是上品开天，高高在上的，无缘无故又为何要出手帮他们这些人解除血道禁制？

“那黑鸦神君如今就在这血妖洞天里，我若有机会遇到的话，会请他出手，不过这人与我有点误会，他会不会同意我也无法保证，只能说尽力而为。”

墨眉欠身一礼，感激万分：“如此，就多谢杨先生了。”

杨开抬手道：“举手之劳罢了，定丰城与兰夫人有渊源，那与我便也有关系，我既遇上便不会坐视不管，如今墨城主还是先让人修复大阵吧，我无法在此地久留，不日便要离去。”

墨眉颔首，连忙传令下去。

定丰城的大阵修复了三天三夜，才总算修缮完成，只不过城内因为杨开和金狒王一场大战而损毁的房屋却是需要满满修整了，另有伤者无数也需得静养，这些天折腾下来，定丰城元气大伤，也不是一时半会能恢复过来的。

杨开和曲华裳倒是好好养了几日。

三日后，两人辞行。墨眉等人并没挽留，他们也知道如杨开和曲华裳这样的天外来客进这血妖洞天是来寻找自身机缘的，不可能一直留在定丰城里，时限一到，他们就算不离开也得离开。

大阵开启，以墨眉为首，定丰城的诸多长老执事们遥遥相送，杨开与曲华裳出了大阵，回头望去，只见一片波光粼粼的湖面，谁又能知道，在那平静的湖面后，还隐藏着一座城池。

“走吧。”杨开招呼一声。

曲华裳问道：“师弟，咱们现在去哪？”

“往深处走。”杨开取出玉简查探了一下，血妖神君留下两大传承，如今血道传承已经被黑鸦神君夺了，还剩下一道驭兽的传承，也不知道隐藏在何方，但传言那血妖神宫可是在深处的，杨开此来只为寻找上品金行和阴行的资源，说不定那血妖神宫内便有自己需要的东西。

杨开暗暗期待着，这个时候若是碰到尹辛照就有意思了，之前被这家伙追的狼狈逃窜，实在是奇耻大辱，如今实力有所恢复，真要是碰到了尹辛照，定要好好教他做人。

往前接连行了数日，不见一个人影，就连妖兽都没看到几只，更不见有什么灵花异草之类的。

杨开心知因为自己之前的一系列遭遇，又在定丰城里耽搁了几天，路程上应该已经比旁人慢了很多，前路上有什么好东西，肯定都已经被别人得了，哪还会给他留下什么汤汤水水？

他也不是太在意，血妖洞天里的好东西虽然不少，可能让他看上眼的也不多，在帝尊境这个层次上，天下比他富有者几乎不可能存在。

又往前半日功夫，两人忽然驻足，站在一座小山坡上，望着前方的一处战场。

那里应该是爆发过一场大战，到处残留着浓郁的能量波动，地面上还有不少损坏的秘宝，十几具尸体横呈，每一具尸体都干瘪惨白，仿佛被什么力量抽干了所有的血肉精华，这些尸体还保留着临死的刹那的表情，个个都惊悚莫名。

杨开与曲华裳对视一眼，异口同声道：“黑鸦神君！”

这些人明显是被大衍不灭血照经抽干了气血之力而亡，这种明显的征兆，肯定是黑鸦神君那厮在这里出手了。

黑鸦神君的实力可以说是强大无比，便是杨开全力以赴也不是他的对手，这老匹夫毕竟有上品开天的底蕴，如今夺舍重生之后，帝尊境在他面前简直就如蝼蚁一般渺小。

可以说如今在这血妖洞天内，黑鸦神君是当之无愧的无人能敌。

好在杨开知道这厮的弱点，他神魂的不完整是他的软肋，再遇到黑鸦神君的话，杨开也不会惧他。

只是如何才能让他出手解除定丰城那些人身上的血道禁制，却是一个麻烦。

看这些尸体的模样，死去应该有几天时间了，所有的空间戒都不见了踪影，也不知是被黑鸦神君拿走了，还是被后来路过这里的人取走。

若没有遇到定丰城的事，杨开定会绕道走，免得再与黑鸦神君碰面。

只不过之前既然跟墨眉说过要尽力请人出手帮忙解除禁制，如今自然不能退避。

一路追击下去，不时便看到一些死去的干尸，不但有武者，还有妖兽的尸体，都是被血照经抽干了气血而亡。

而且看黑鸦神君前行的路线，正是往血妖洞天最深处进发。

这个发现让杨开神色一振，传言说，血妖洞天最深处，那从未有人抵达过的地方，便隐藏着一座血妖神宫，而血妖神君的所有遗产都存留在其中，等待有缘之人。

但这么多年来，传言依然只是传言，从未有人证实过，因为无人抵达那最深处，也从未有人找到过血妖神宫。

可照眼下这情况来看，血妖神宫存在的可能性极高！

若说谁对血妖洞天最为了解，不是杨开这些人，也不是老板娘他们，而是黑鸦神君！这家伙虽然被血妖神君囚禁了无数年，但他得了血妖神君的血道传承，又岂能不了解一些此地的秘辛？

他往那个方向去，那就说明那里有什么东西吸引了他！能让一个上品开天都动心的，无疑是另外一个上品开天的遗产了。

想明白这一点，杨开更是紧追不舍。

又往前一阵，杨开忽然驻足，曲华裳也停下脚步，扭头望来：“怎么啦师弟？”

杨开转头望另一个方向望去：“有打斗声……”顿了一下又道：“朝我们这边来了。”

他神念探出，察觉到那边的打斗声，应该也是为对方感知，是以立刻朝自己等人这边驰来，也不知是想寻求救兵还是要祸水东引！

杨开本不想多加理会，不过还不等他离去，便忽然似有察觉，轻咦一声，愈发凶猛地催动神念，朝那边探查过去。

片刻后，他大喜过望，招呼道：“师姐跟我来！”

这般说着，直接迎着来人冲去，曲华裳不知他何故这般欣喜，却也没有多问。

少顷，视野之中便出现了两道狼狈逃窜的身影，一男一女，而在这一男一女的身后，更有五六人紧追不舍，不断地打出一道道秘术和秘宝的威能，轰的那逃窜二人愈发狼狈不堪。

一道耀眼玄光亮起，却是追杀之人祭出了一记杀招，直直地朝那逃窜二人轰去。

那女子感知到危险，连忙转身，催动力量加以抵挡，可那男子却是闷头逃窜，对身后之事置之不理。

剑光亮起，女子手中长剑斩落，与后方袭来的攻击碰撞在一处，随着一声响动，女子的身形如纸鸢一般高高飞起，半空中喷出一口鲜血，脸色苍白如纸。

第四千两百八十一章 谈条件

黑鸦神君笑道：“七品妖兽固然不俗，但它沉眠已久，能发挥出多少实力尤未可知，在场诸位皆是各大宗门的精锐弟子，齐心联手自能与之争斗，更何况，本君也不求你等将之斩杀，只需拖延一阵，待破了那禁制，咱们往血妖神宫一躲，那七品妖兽又能奈何？”

杨开不想理他，在进这血妖洞天之前，他还挺期待能遇到什么金行或者阴行的七品妖兽，杀了取丹，但与金狒王一场大战之后，已经彻底绝了这个心思。七品妖兽，根本不是他能觊觎的。

黑鸦神君又道：“那血妖神宫乃是血妖老鬼坐化之地，神宫内藏宝无数，若能得之一二，定能一飞冲天。”

他的言语虽然充满蛊惑，但并没有多少人意动，在见识到黑鸦神君之前施展出来的手段，所有人都对他忌惮非常，这毕竟是个神君夺舍重生，对血妖洞天的了解比任何人都要多，即便如他所说，众人齐心合力，拦住那七品妖兽，破开了禁制，到时候谁又能在黑鸦神君眼皮子底下取走重宝？有什么好东西他不会自己去拿吗？

这种为他人做嫁衣的事情，谁愿意干，各大洞天福地的弟子都不是傻子，这一点还是能看清的。

黑鸦神君振臂呼道：“还请诸位助我一臂之力，本君就仰仗诸位了，事成之后，神宫宝物，各凭机缘！”

无数双目光淡漠地望着他，没人响应。

杨开嗤笑道：“黑鸦神君，你想借我们的力量来打开血妖神宫，怕是打错主意了，我劝你还是早点绝了这份心思。”

黑鸦神君闻言看看四周：“本君拳拳之心，诸君难道就没点表示？”

巴良沉声道：“神君前辈高人，我等自叹弗如，这血妖神宫中的诸多宝物，就由神君收取吧，我等还是不参与了。”

黑鸦神君轻笑道：“你们怕什么？怕本君进了神宫里面会对你等不利吗？若真如此的话……本君倒是可以发个血誓！”

这般说着，他竟一口咬破舌尖，喷出一蓬血雾来，双手迅速结印，牵引那血雾化作一个玄妙的血纹，面向血纹，黑鸦神君凝声道：“本君黑鸦，以道印结血誓，若诸位能配合本君打开血妖神宫，入了神宫，宝物各凭机缘造化，不主动招惹本君者，本君绝不对其出手，若违此誓，神魂俱灭！”

话落，印成，血纹化作一道血光，冲进黑鸦神君的眉心之中，黑鸦神君闷哼一声，倒退了几步，脸色都微微有些苍白。

众人见状，面面相觑。

黑鸦神君如此果断以自身道印立下这等血誓，是所有人都没有想到的，而且这誓言听起来还挺有诚意，只要进了血妖神宫不主动挑衅他的，他便不会出手，这无形中也保证了众人的安全。

尽管所有人都猜到，黑鸦神君越是如此，就代表他越是想得到血妖神宫里的什么东西，但不可否认，这血誓结下之后，不少人心动起来。

之前主要是顾忌黑鸦神君的恐怖实力，他能一招激发尹辛照的身份铭牌，真有心要杀人的话，没人挡得住。

如今有了安全的保障，情况就不一样了。

不管怎么说，黑鸦神君此举，还是显得很有诚意的。

尹辛照等人面面相觑一阵，都看出了彼此眼中的意动之色，这么多年来，他们都头一批来到此地的人，若是能开启血妖神宫的话，说不定能从里面找到什么好东西。

无想天的邱康贤道：“神君可否告知，那血妖神宫内，到底有何宝物？”

黑鸦神君嘿嘿笑道：“本君如何知晓？我亦没有进过那血妖神宫，不过血妖老鬼生前可是八品开天，总归有些好东西的吧，说不定里面有不少七品八品的修行资源。”

这话说出来，不但让邱康贤等人呼吸微微一促，就连杨开的目光也闪了一下。他虽然很不放心黑鸦神君这个人，但他却是迫切地需要七品的金行和阴行的资源，如果里面真的有七品或者八品的资源，他说什么也要去闯一闯，心中这么想，表面却是不露分毫。

巴良思付一阵，咬牙道：“富贵险中求，既已来了这里，又如何能退缩，神君大人，不管旁人如何选择，我巴良愿助你一臂之力！”

“很好很好，你小子很不错。”黑鸦神君赞许地望着他。

邱康贤道：“巴兄都同意，我没道理不同意。”

青冥福地的叶承笑眯眯地道：“叶某也掺和一脚吧。”

这几人一表态，顿时引动更多的人表态，纷纷表示愿意协助血妖神君破禁。

不过也有一些自认实力不如人的武者踌躇了片刻后，抱拳道：“神君大人见谅，我等实力低微，纵然出手恐怕也帮不上什么忙，就此告辞了。”

这人说完，便领着几个师兄弟急速朝山下退去。

黑鸦神君也没阻拦，只是淡笑地望着他们的背影。

那几人才走出不到十几丈距离，忽然一层殷红的血雾自地下冒出，直接将他们包裹起来，惨叫声瞬间响起，还有催动力量的波动。

血雾来的突然，消散的也快，前后不过几息功夫，殷红血雾便又消失不见，但入目所见却让所有人都倒吸了一口凉气，只见那几个准备离去的武者，此刻竟都成了一具具干尸，扑倒在地，生机断绝。

黑鸦神君狞笑道：“本君连血誓都发下来，谁还敢不给面子？”转头望向四周，“还有谁要走的，给本君站出来！”

前车之鉴后事之师，谁还敢站出来，方才根本不见黑鸦神君动手那几个人就死的惨不忍睹，自然没人敢赴这几人的后尘。

黑鸦神君冷笑道：“不怕告诉你们，本君早已在此地布下大阵，没有本君的同意，谁也休想离开！”

杨开淡淡道：“神君口气别这么大，小心闪了舌头。”他方才试着催动了一下空间法则，发现并不受什么约束，换句话说，他若想走，黑鸦神君是拦不住的。

黑鸦神君斜眼望来，眼中杀机浓郁，不过很快收敛，微微笑道：“你小子本事了得，如果想走的话，本君还真拦不下，不过……你能走的掉，你身边这些人走的掉吗？”

杨开顿时脸色一沉，黑鸦神君拿他身边这些人说事，他还真没什么办法，他固然可以将所有人收进小玄界带走，但恐怕不等他真的施为，黑鸦神君就要阻拦了。

黑鸦神君不再理他，望向其他人问道：“还有没有要走的？”

这还走个屁啊！想走的几个已经死在眼前，哪还有人敢走？

不管是情愿不情愿，都只能跟着黑鸦神君一条道走到黑了。

黑鸦神君见状大悦，不住地颔首，末了看向杨开道：“你呢？是走还是留？”如今也只有围聚在杨开身边的这些人没表态了，只要让杨开同意，那大势便成。

“神君同意我走？”杨开问道。

“你可以试试看。”黑鸦神君笑吟吟地道，目光却是不怀好意地在曲华裳张若惜等人身上扫了一遍。

杨开牙疼，思付一阵，沉声道：“神君想要我协助你也未尝不可，不过我却是有一个条件。”

黑鸦神君笑道：“你想跟本君谈条件？只怕你没那个资格啊！”

杨开摇头道：“我觉得自己有这个资格。”说完之后立刻该为传音，道：“神君方才也说了，欲进血妖神宫，有两大问题，一是破禁，一是缠住那七品妖兽，此地禁制我等一窍不通，唯有神君了解一二，换言之，破禁之事定是神君主持，到时候神君心神有所牵累，定不能一心二用，是以便需要旁人去牵制那七品妖兽。”

“是又如何？”黑鸦神君脸色平静。

杨开道：“七品妖兽何等凶残，在场诸人，除了我能抵挡一二，何人能与七品妖兽抗衡？”

黑鸦神君哼道：“这里的许多小家伙身上都有那铭牌，到时候遇到生命危险了，铭牌中的神通自会激发，到时候莫说纠缠了，斩杀那七品妖兽都不成问题。”

杨开道：“那也得他们遇到生命危险才成，你以为他们真的会让自己置身险地，耗费自己铭牌中的神通？神君何必自欺欺人，这些人是靠不住的，想要抵挡那七品妖兽，神君唯有依靠我，我的本事如何，神君也见识过……”言至此处，杨开忽然皱眉道：“不对，神君原来一直在等我？”

他忽然想起，黑鸦神君这家伙早就抵达此地了，可直到他到来的时候才施施然现身，明显是在等他。

想明白这一层，杨开立刻意识到，这老鬼早就打定主意让他去牵制那七品妖兽了！换句话说，牵制那七品妖兽的人选，非他莫属！

老鬼奸诈，差点上了他的大当！

黑鸦神君冷哼一声：“小鬼，人太聪明了死的早。”

杨开哈哈大笑：“神君何必恼羞成怒？”

人家既然早就想让他去缠住那七品妖兽，那还有什么好客气的，杨开当即道：“神君如今觉得我有资格你与谈条件了吗？”

第四千两百八十二章 血道秘术

黑鸦神君脸色阴沉不定一阵，这才冷哼道：“你有什么条件？说来听听，不过事先说好，你小子若是太过分，别怪本君以大欺小，辣手无情。”

“神君放心，我的条件并不过分。”杨开笑容可掬，“我只要一份七品的金行，一份七品的阴行资源。”

黑鸦神君一听，把脑袋摇成了拨浪鼓：“没有。”

杨开道：“神君何必如此不近人情？你可是上品开天夺舍重生，七品资源虽然贵重，但对你来说应该不是问题吧？难道你就没有什么遗产之类的？”

黑鸦神君没好气道：“本君被血妖老鬼在此地囚禁了无数年，又哪有什么遗产？若是本君身上有这东西，自会给你，不过如今却是没有的。”顿了一下道：“不如这样，你助我打开血妖神宫，若是在里面找到你需要的东西，本君带出来送给你，血妖神宫内应该是有七品资源的。”

杨开哼道：“神君当我是三岁小儿吗？”这厮要是真在里面找到什么好东西，又怎么可能会带出来交给自己，过河拆桥这种事杨开遇到也不是一次两次了。

黑鸦神君道：“你不愿相信本君，那也没办法，但本君如今身上确实没有你要的东西，换一个本君能够满足你的吧。”

杨开摸着下巴沉吟一阵，道：“神君既然这么说，那我也不为难你，便换一个你身上有的，对了，就要那大衍不灭血照经吧。”

黑鸦神君闻言，脸色顿时一沉：“小辈过分了！”

杨开漠然地望着他：“神君看样子毫无诚意啊，我要上品资源，你说身上没有，我要那大衍不灭血照经，你身上难道也没有？”

黑鸦神君怒道：“是谁没有诚意，本君不过让你帮一个忙，牵制那七品妖兽一阵，你竟将主意打到血照经上，若非本君才夺舍重生，修为未复，早就捏死你了。”

“神君也知那是七品妖兽，我可是要承担生命风险的。”

“大衍不灭血照经乃是血妖老鬼血道传承的核心功法，本君耗费无穷岁月才得手，绝不可能交于第二人，除非是个死人！”

“这也不行，那也不行，神君难道想空手套白狼？我虽年少，却也不是能被随意哄骗的。”杨开也是一脸恼火的样子。

黑鸦神君眉头紧皱，放缓语气道：“小子你莫要强人所难啊，你提的这两个条件本君根本没办法满足你，你又何必提出来？惹的大家都不开心，再换一个吧，若是本君能满足你，绝不会再推辞。”

“当真？”杨开眉头一挑。

黑鸦神君傲然道：“本君还不至于哄骗你这样一个小辈。”

杨开装模作样想了一阵，开口道：“既如此，那就请神君将大衍不灭血照经中的血道禁制的那一部分秘术交给我。”

“你要那东西作甚？”黑鸦神君狐疑地望着他，不过片刻功夫，便反应过来：“你是要从这里把什么人带出去？”

上下打量杨开一阵，嘿嘿一笑道：“小子拐弯抹角了半天，原来目的是那血道秘术。”他一副看穿了杨开心肝脾肺肾的模样，得意洋洋。

杨开不露声色：“你就说给还是不给吧。”

黑鸦神君自是不想给的，但不管如何，他拒绝了杨开一次，两次，总不能再拒绝三次，真要是这样，那大家也没有再谈下去的必要了。更何况，血道秘术虽然是血照经的一部分，但并不涉及太核心的地方，倒也不用担心血照经被杨开给参悟了去。

当即颔首道：“这个条件本君倒是可以答应你。”

他答应的如此爽快，倒让杨开心中有些不安，皱眉道：“神君可不要想糊弄我，血照经这东西我也参悟过一些，那秘术是真是假我看过便知，若神君敢在上面动什么手脚，那可就休怪小子翻脸不认人了。”

黑鸦神君冷哼道：“放心，本君既然答应你，自然不会弄虚作假，你小子又何必这般多疑。”

这般说着，取出一块玉简来，神念涌动了片刻，在玉简中留下讯息，这才将玉简抛给杨开。

杨开伸手接过，一边分神警惕黑鸦神君，一边查探那玉简之中的内容，口中道：“稍等！”

若是没有之前在那血湖中的经历，杨开肯定无法辨别这玉简信息的虚实，但之前他也参悟过几篇碑文，对大衍不灭血照经多少有一定程度的了解，此刻细细查探这玉简中的秘术信息，发现并没有什么破绽。

而且这血道禁制的秘术施展起来也不算太难，关键一点就是要消耗自身的精血，若是能回一趟定丰城的话就好了，完全可以在定丰城的武者身上做个试验，到时候就知道这玉简中的东西到底是真是假了。

杨开与黑鸦神君传音交流的时候，四周众人虽紧密关注，却根本不知他们到底在谈些什么，只见两人的脸色变幻不定，片刻后，黑鸦神君又丢了一枚玉简给杨开，然后杨开便查探起来。

忍不住面面相觑，好想知道黑鸦神君和杨开到底达成了什么交易……

等了足足一炷香时间，黑鸦神君有些不耐地催促道：“小子，好了没？有必要看的这么仔细吗？等出了这血妖洞天，你有的是时间查探。”

杨开将玉简收起，颔首道：“好了。”

黑鸦神君露出满意的神色：“既然好了，那咱们便开始吧。不过有一句丑话得说在前头……”他环视四周，脸色逐渐冷了下来，阴沉沉地道：“想要进那血妖洞天，需要你等齐心协力，等会若是让本君发现有谁在背后暗中冲他人出手，本君就弄死他！”

这么说着，特意瞧了瞧杨开和尹辛照等人，显然也知道这两方有些不太对付。

杨开无所谓地道：“别人不招惹我，我也不会去挑衅别人。”

尹辛照更是抱拳道：“神君放心，眼下局势，血妖神宫才是头等大事，晚辈分的清轻重。”

“很好。”黑鸦神君大笑一声：“既如此，那本君便来说说该如何协力破禁，只要破开禁制，进了血妖神宫，本君保证你们人人都会有收获！”

对这血妖神宫，没人比黑鸦神君更加了解，破禁之事自然是是由他主持。

他也早有预案，如今统筹了全局之后，顿时一道道命令传达下去，不但如此，他还不知从哪取出来一枚枚阵旗，分发下去。

汇聚在此地的武者，少说也有上千人，很快，在黑鸦神君的安排下，除了杨开身边众人，其他人被分割成六十四份，按乾坤八卦之位站定，为首者，皆是那些出身洞天福地的精锐弟子，掌控一枚阵旗。

杨开见状眉头微皱，按道理来说，黑鸦神君被囚禁在这里那么多年，本身更是个上品开天夺舍重生，对这血妖洞天的了解比任何人都要深刻，以他的见识阅历和本事，竟都需要如此大费周章，布下这般大阵才能破禁，更不要说，此刻还有七品妖兽沉眠，一旦破禁，必定会惊动那妖兽。

那血妖神君真的有意将自己的衣钵传承下来？杨开很怀疑血妖神君从未想过这种事，否则怎么会设下如此高难度的考验，这根本不是帝尊境武者能通过的。

不过如今想这些也毫无意义，黑鸦神君已经开始布置，能不能开启血妖神宫，便看他手段如何了。

前后不过一个时辰功夫，大阵差不多已经布置完全，黑鸦神君又闪身来到了杨开面前，凝重道：“小子，回头那七品妖兽若是不出世也就罢了，若是出世的话，可就得靠你和你身边这些人抵挡了，其他人身在大阵之中，根本动弹不得，你可莫要让本君失望。”

杨开道：“我尽力而为！”

他也不知道七品妖兽能发挥多强的实力，真要是打不过，他肯定得跑，难道还能留在这里等死吗？

黑鸦神君显然也听出了他的话外之音，深深地瞧他一眼，却又无可奈何，只能诱之以利：“小子你不是要金行和阴行的上品资源吗？你若能帮本君拦住那妖兽，回头在血妖神宫里找到你需要的东西，定会带给你。”

杨开点头道：“好说好说。”

黑鸦神君的话自然是不能信的，别看他如今对自己和颜悦色，那是因为有要仰仗自己的地方，回头等自己的利用价值消失了，他岂会给自己好脸色？

不过……杨开倒是那么一点点小期待，那沉眠在此地的妖兽也不知是什么属行，若是恰好是金行或者阴行的……

绝对弄死它！老板娘交给他的那神通珠还没有用，到时候激发神通珠，大有机会一锤定音！

黑鸦神君化作血光遁去，等再现身的时候已经到了那山谷中央处，施法朗喝道：“都给本君打起精神来，是成是败就在此一举！启阵！”

话落之时，伸手在虚空中一抓，也不知从哪抓出一杆大旗来，张口喷出一蓬血雾，那大旗吸了血气，顿时如活了一般，蠕动不休。

黑鸦神君手持大旗，猛地一摇。

。

悲剧，莫名其妙发烧了，浑身发软，难受！！

第四千两百八十六章 血妖神宫

曲华裳呆呆地望着挡在她面前的身影，只感觉心中柔软似被什么东西击中，瞬间粉碎，就连那心跳都快了一拍。

她乃阴阳洞天的核心弟子，自小便受到宗门的大力培养，各种修行资源应有尽有，资质好，修为高，再加上人漂亮，阴阳洞天内追求她的师兄师弟不知凡几。

她修的无情道，想要晋升开天，就必须得先过一趟情关，自己也知道，早晚得在某个男人身上入清。

宗门内如她这样的女弟子，或许早已有了意中人，耳鬓厮磨。然而她却一直没曾找到合适的人选，是以对那些追求她的师兄师弟们也从来都不假辞色。

直到太墟境，碰到一个在阴阳合修大道上与她交谈的头头是道的男人。不过那个时候虽然觉得这个男人有些意思，却也没有想太多。

重回阴阳洞天，闭关苦修，消化自身在太墟境中的收获，出关之时，听到了不少关于杨开的消息。

感念当初杨开在太墟境中的救命之恩，她力劝宗门采取怀柔策略，拉拢杨开，入赘阴阳洞天。核心弟子的身份让她多少有一些话语权，在她四方游说之下，宗门高层也同意了，作为提议之人，这个拉拢杨开的任务自然就落在她身上，更何况，她本身就与杨开认识，还有过一些交集，是以这个人选也非他莫属。

进了血妖洞天，果不其然在这里再次遇到杨开，身负宗门给予的任务，再加上自身大道之故，是以这一次重逢曲华裳比之前要主动的多。

与他一起共患难，与他一起大逃亡，亲眼见识了他的本事和气概，曲华裳心中佩服不已。但即便是这一路行来的相互护持，不离不弃，也仅仅只是让曲华裳觉得这是一个很有担当的男人，偶有一丝情愫在心头滋生，可曲华裳知道，距离自身入情还差的远。

她也曾扪心自问过，情到底是什么？却始终找不出答案。

然而当这一刻，在自身有了真正的生命危险，眼前的光明彻底被黑暗遮蔽的时候，那道身影毫不迟疑地从天而降，站在了自己的面前，仿佛一座巍峨的高山，挡住了朝自己冲击而来的抗风暴雨……

曲华裳感觉到自己心中似有一枚种子，在心田之中破土而出，一种奇特的感觉，瞬间弥漫全身。

生死危机关头，她却是露出了微笑，本因危机来临而略有些散乱的气息在这一瞬间陡然变得凝实无比，就连那一身气息，似也雄浑不少。

轰……

星辰龟的尾巴砸下，轰击在巨大的树冠之上，土黄色和碧绿色的光芒交响融汇，大树巍然不动，硬生生地将那巨大的尾巴撑住了。

所有人都是神色一呆。

杨开也怔了一下，抬头望了一眼自己身后的大树和那巨大的树冠，心头一个疑问闪过，这是什么？

方才那一瞬间，他本能地催动了道印之中的木行之力，怎么也没想到会在自己身后形成这么一颗大树出来。

五行之中，木克土，那星辰龟施展出来的那是七品土行，而杨开道印中的木行，却是由不老树精华凝练而成，品阶上绝对要比星辰龟更高一些，再加上属性相克的缘故，挡下这恐怖一击也不难理解。

杨开搞不懂的是，自己刚才到底做了什么，竟在这种关键时刻，领悟出一道木系的神通。

一直以来，他都在参悟自身道印中的力量，期望能参悟不比金乌铸日差的神通法相，再不济，参悟出类似龙盾那样的神通秘术也成。

尤其是木行，这是他炼化的第一种开天之力，居然没能从中参悟出什么神通，让杨开不免有些失望。

这些年他也曾考虑过，或许是不老树精华凝练的木行之力品阶太高，所以自己才没能从中参悟出什么东西。

他也知道有些事是强求不得的，机缘未到一切都是痴想，机缘到时自然水到渠成。

却不想，今日此地，木系的神通应运而出！

果然生死之间不但有大恐怖，还有大机缘！

他当时只想着要救下曲华裳，根本没有更多的杂念，道印中的木行之力自然而然地催发出来，背后的大树便忽然形成了。

这应该是一招防御神通！杨开心头明悟，却没功夫仔细查探，感受到那大树在星辰龟的凶猛攻击下似也坚持不了多久，忙低喝一声：“快走！”

众人回神，哪还敢迟疑，纷纷朝血妖神宫的大门处涌去。

黑鸦神君已经第一个冲进去了，其他分阵眼的武者们也争先恐怖，对阵星辰龟的是最后还留在外面的。

此刻血妖神宫已开，根本没必要再与这七品妖兽纠缠，既然无法杀它，自然是赶紧离开为妙。

一道道身形闪进了血妖神宫内，临行之前，林枫，魏不缺和宁道然等人各自打出一道神通，朝那星辰龟轰去，最后出了一把力气，缓解一下杨开的压力。

丁乙也带着帝天还活下来的追在后方。

账房道：“小子，我们先进去了，你自己小心。”言罢，招呼浪青山等人冲向血妖神宫。

张若惜不愿走，却被顾盼架住胳膊拖进了血妖神宫内，也消失不见。

曲华裳幽幽道：“师弟，我进去等你，你赶紧过来。”她的心神此地稍微有些激荡，莫名其妙地，身子也有些软软的，心知留在这里只会给杨开添麻烦，是以果断离去。

杨开嗯了一声，头也没回，只感受到曲华裳的气息很快消失不见。

眨眼功夫，这山谷之中，就只剩下杨开孤身一人，木行之力凝聚而出的大树此刻已经岌岌可危，虽然木克土，这一招新参悟的防御神通也绝对了得，但毕竟只是防御，在星辰龟暴怒的反复攻击下，又岂能坚持太久。

眼看那大树的树冠即将分崩离析，杨开咬牙瞧了那星辰龟一眼，周身空间法则跌宕，一个闪身就来到了血妖神宫的大门处。

若是有可能的话，他自然是想斩杀了这星辰龟，土行内丹他虽然不需要了，但也是价值无可估量的修行资源，拿出去的话说不定能换到自己需要的东西。

但这七品妖兽根本不是杨开如今能对付的，先前那么多人联手也没办法将它怎么样，如今只剩杨开一个又能如何？

站在血妖神宫的大门前，最后瞧了一眼那愤怒咆哮的星辰龟，杨开转身冲了进去，背后的愤怒咆哮戛然而止。

白茫茫一片，神念虽然不受任何限制，但却感受不到任何存在，之前冲进来的那些武者，竟是一个都不见踪影。

杨开驻足，回头望去，身后哪还有血妖神宫的大门，也一样是一片白茫茫的世界，仿佛这里除了耀眼的白，再无他物。

其他人呢？杨开皱眉，不过照眼下这情形来看，这血妖神宫内似还有什么奇特的禁制，尽管没有杀伤力，却给人一种无比的诡异感。

等了片刻，也没感受到什么危险，视野之中看不到任何东西，神念查探范围内也不见半点生气，好似之前进来的人，都无缘无故地失踪了一般。

他们自然不可能都失踪了，杨开怀疑他们如今的处境跟自己一样，都落在了这白茫茫的世界中。

血妖神宫内怎么会是这么一副光景？那黑鸦神君一门心思地要进来做什么？

杨开稍稍有些担心张若惜，不过转念一想，之前顾盼是抓着张若惜的胳膊带她一起进这血妖神宫的，此刻两人应该还在一起，有顾盼照顾，即便真有什么危险出现，最起码张若惜也不会独自应对。

这么一想，杨开稍稍放了一些心。

略一沉吟，杨开催动灭世魔眼，左眼立刻化作威严的金色竖仁。

灭世魔眼有堪破虚妄之能，之前每一次动用都无往不利，然而这一次却是没有看出任何东西，杨开本怀疑这里是什么阵法，幻阵迷阵之类的，但在灭世魔眼之下竟都毫无收获，这只能说明要么这里没有异常，要么是自己的灭世魔眼能力不够。

想想也是，这里是血妖神宫，是血妖神君的行宫，八品开天真要在这里布下什么禁制，又岂是他能看穿的。

收了神通，杨开叹了口气。

这鬼地方无天无地，只剩下白茫茫的颜色，给人一种无限大的感觉，让人心慌慌。

毫无头绪，杨开也只能走一步看一步，一边调息恢复自身，一边寻了个方向朝前走去。

也不知过了多久，在这里，杨开甚至感觉时间的流速都变得非常古怪，他完全没办法判断自己到底走了多长时间。

似只是一时半会，又似过了几天几夜，正当杨开略有些烦躁之时，忽听一声惨呼从某个方向传来。

杨开神色一振，连忙扭头朝那个方向望去，不过下一刻，他便皱紧眉头，只因视野之中，一道身影忽然出现，突兀至极，好似他本身就在那里，只是自己一直没有看到罢了。

这是一个男性武者，看起来四十左右，也不知是哪个宗门的弟子，此刻脸色慌张，眼神惊恐，仿佛看到了什么极为可怕的事情，一边跑一边惨叫：“别杀我，别杀我！”

第四千两百九十九章 七品内丹

值此之时，杨开无比庆幸自己没有藏拙，而是一上来就动用了老板娘赐下的神通珠，否则自己恐怕还真不是这金狼王的对手，依靠那神通珠中的温柔一指，金狼王如今实力大减，可想而知，若没有提前将它重创，它又该何等威势。

激斗一阵，杨开虽将金狼王打的遍体鳞伤，但想要杀它恐怕还得费一番手脚，非得有半个时辰以上的苦战，如今这局面，时间拖延越久对杨开就越是有利，因为时间越长，金狼王的伤势就越重，能发挥的实力就越低，总有一刻，杨开能轻松将之斩杀。

但杨开不能拖，必须得速战速决。

这里是血妖域，遍地都是开天境强者，不乏中品开天，若是此地的动静被人察觉，肯定会引起主意，七品妖兽的内丹何等珍贵，难免有人见财起意，杀心迭起。

深吸一口气，杨开提枪，道印之中力量催动，金乌真火弥漫，虚空扭曲。

一轮大日忽然自背后跃升而出，金乌的啼鸣声响起，那大日之中，有三足金乌嬉戏跳动，神通法相一出，杨开气势疯狂提升。

那金狼王眼中闪过人性化的惊恐神色，略一犹豫，转身便走。

杨开又怎容许它再次遁逃？神色平静，空间法则催动，禁锢一方虚空，霎时间，金狼王的动作便慢了下来。

杨开长枪一挑，大日挑在枪尖之上，狠狠刺出。

生死危机关头，金狼王愤而转身，口中喷出一道金色光柱，迎上耀眼大日。

剧烈的碰撞传出，一道道光晕疯狂扩散，狂暴的能量肆意，金光湮灭之时，大日将金狼王彻底笼罩。

好一会之后，那耀眼的光芒才消散开来，杨开脸色微微苍白，长枪背负身后，深深地喘了口气。

而在他身侧不远处，那金狼王的整个脑袋都已经被轰爆，无头尸身轻轻地抽搐，生机迅速消散。

这一战，开始的仓促，结束的也快，但能击杀这样一只七品妖兽，杨开占了莫大的便宜，若非这金狼王本就重创在身，若非有老板娘的神通珠，以他如今的实力，见到七品妖兽也只有遁逃的份，种种因缘际会，才导致了这金狼王的死亡。

压抑心头振奋，杨开闪身来到金狼王的尸体旁，神念扫过，很快便在它的胸口处找到一物，探手插进其中，等大手收回的时候，手上已经多了一枚血淋淋，散发金色光芒，拳头大小的内丹。

七品！果然是七品金行内丹！

杨开忍不住想要仰天狂笑，本以为这次血妖洞天之行自己无法得偿所愿，谁知在血妖洞天彻底崩溃之后竟还收获了一枚金行的七品内丹，果然是老天眷顾。

巨大的付出果然是有回报的，老板娘那神通珠也算用得其所了。

不过还不等杨开将这内丹收起，一道身影便忽然闪了过来，落在杨开身旁不远处。

杨开心头一沉，他就知道不速战速决肯定会引起别人注意，可到底还是慢了一点，毕竟不管是老板娘的神通珠，还是自己的神通法相，都声势浩大，若是有人在附近的话，想看不到都难。

来人是个半大老者，杨开只瞧了一眼，便惊愕发现自己认识这家伙，这半大老者的名字杨开不知道，只知道旁人唤他红老，没记错的话，应该是出身一个叫天涯的势力。

当初杨开在那金乌神宫中抢了大金乌的尸体的时候，这红老便与其他几个开天境追逐不停，也就是在那一次，杨开与这红老打过交道，不过后来杨开逃进了第一栈，金乌神宫的事情暴露出去，红老四品开天的修为根本没办法参与其中，便早早退场了。

红老一来，面色阴沉不定地瞧了一眼金狼王的尸体，眼皮子一跳：“七品妖兽！”

金狼王虽然死了，但其身上七品妖兽的气息还没有完全消散，红老见识不凡，自然一眼就看出来了。

又转头看看杨开，立刻瞪眼道：“是你这小子？”

他显然也认出了杨开，对这小子红老可是记忆犹新，毕竟能在几个中品开天的追逐下逃出生天，红老也是头一次见到。

杨开不理他，默默地取出一把灵丹塞进口中，然后大手一招，便将金狼王的尸体收进了空间戒。

“小子，将这妖兽的内丹交出来，老夫饶你不死！”红老一脸的贪婪振奋，七品妖兽的内丹啊，他这一辈子都没有见过，他虽然是四品开天，论身份地位实力比杨开超出不知多少，但比财力的话，恐怕还不如杨开的百一。

一枚七品内丹在手，能换取多少修行资源？可以说他这一辈子都不用发愁了。

如此巨大的利益摆在眼前，红老怎能不动心？又想起杨开这小子上次遁逃的手段，是以在说话之时，便已悄无声息地牵引自身小乾坤的天地伟力，欲要封锁这一方天地。

只要他能封锁住这一方天地，杨开纵有万般手段，也休想逃出他的手掌心。

他也不清楚杨开到底是怎么以帝尊之身，斩杀了一个七品妖兽的，但想来是捡了大便宜，否则一个开天境都不到的毛头小子，又有什么本事能杀死这样强大的存在，这七品妖兽之威，连他都不敢面对。

他这边一有动作，杨开便有所察觉，抬手就朝红老扔了一枚金光灿灿的内丹过来，口中爆喝：“给你！”

红老本能伸手抓去，一把将那内丹抓在手心中，定眼一瞧，肺都快气炸了：“小子敢耍我！”

这确实是一枚金行的内丹，不过只是区区三品而已，顶多也就价值一两万的开天丹。

抬眼望去，杨开已化作一个小黑点，闪出老远了，却是杨开趁他分心之时，已施展空间法则遁走。

红老睚眦欲裂，前车之鉴后事之师，上次就被这小子逃了，这次难道还要跟在他屁股后面吃灰？他也知道以自己的本事想要追上杨开不现实，可七品内丹的诱惑却让他无法轻易放弃，一边燃烧精血，奋力追赶，一边取出一枚枚联络珠，四方传讯。

若是能吃独食的话，他自然不会告知别人，但凭借自己的本事，追都追不上，也只能指望别人帮忙了。

七品内丹价值巨大，纵然最后与人瓜分，他也能收获良多，他修为虽然不算多高，但狐朋狗友还是有几个的，更不要说天涯也来了几个开天境，不过红老还是留了一个心眼，没有告知那些人太过具体的事情，只请他们帮忙拦截杨开，事成之后定有重礼奉上。

很快，便有人传讯而来，红老大喜过望，更是急追不停。

一炷香后，杨开才刚落入一片虚空之中，便察觉四周天地伟力封锁而来，瞬间形成一个天地囚笼。

杨开大惊失色，怎么也没想到前方居然有人拦路，而且看这架势，好似是针对他的空间法则，否则封锁这天地做什么？

是那红老召唤了帮手？

念头闪过，便听一声朗喝传来：“小子莫逃，乖乖束手就擒吧！”

杨开空间法则疯狂催动，一道道月刃朝四周斩出，却根本难以撕裂对方天地伟力的封锁，抬眼望去时，一个中年男子闪身而来，挡住去路，好奇打量他，他也不知红老为何传讯自己要自己拦截这青年，只是他正好就在这附近，红老许下重利，他不过顺手为之罢了。

杨开心念闪电般碰撞，当即厉喝一声：“尊驾何人，何故拦我去路？”

那中年男子道：“你又是何人？”

这家伙不知道自己是谁？杨开张口就道：“我乃第一栈兰夫人座下镇堂司使，有急事面见兰夫人，若是有什么误会，还请尊驾速速放我离去，否则夫人怪罪下来可就不好收场了。”

“兰夫人！”那中年男子吓一跳，这小子居然是第一栈的人？红老那老不死的搞什么鬼，这是吃了熊心豹子胆了，居然敢追第一栈的人，这要是被兰幽若那疯婆娘知道了，那还得了？

至于那什么镇堂司使，他虽然没听过，却也没功夫细想。

皱眉沉吟一阵，中年男子道：“小兄弟说自己是第一栈的人，可有凭证？”

“夫人手令在此，就怕你有眼无珠不认识！”杨开冷哼一声，抬手打出一块令牌过去，察觉对方怯弱，胆气暴增，这个时候不能客气，嚣张点更好。

令牌不是假的，是老板娘当初给他，让他用来收账的东西，一直被杨开保存着，里面确实有老板娘的气息。

那中年男子接过，神念探查其中，很快面色一惊，他在里面察觉到一股残留的强大气息，虽然无法确定是不是兰幽若的，可这绝对是个六品开天所留，他跟红老一样，也不过是四品，哪有胆子跟一个六品开天作对，更何况第一栈名头在外。

只感觉手中的令牌烫手无比，连忙将令牌送还，抱拳道：“原来是第一栈兰夫人的人，小兄弟见谅，之前种种不过是误会一场。”

杨开摇头晃脑，不耐道：“既是误会，还不速速放我离去！”

第四千三百二十二章 该你们出场了

陈天肥从天而降，抱拳沉喝：“宗主，幸不辱命！”

杨开微微颔首：“陈长老辛苦！”陈天肥好歹四品开天的修为，青霞殿一群人拢共也只有两位三品开天而已，又陷入迷阵之中，不辨东南西北，哪里能是陈胖子的对手，三下两下，砍瓜切菜一般便将对方全收拾了。

杨开掌控大阵玉珏，对此看的清清楚楚，更知道陈天肥将所有人头全都送了出去，此举虽然非他授意，但也正合他的心意。

陈天肥容光焕发：“宗主严重了，为宗主效力是卑职的荣幸！”言罢，退到杨开身后站定。

虚空地外，孔峰手指轻扣着额头，冷眼四顾，只见那百家联盟一阵骚乱，青霞殿众人的全军覆没显然让他们对虚空地的忌惮又深了一层，虽然青霞殿的人实力不高，但这么短的时间就死完了实在让人有些难以置信。

他忽然发现自己让青霞殿的人打这个头阵是个错误的决定，非但没起到应有的作用，反而助长了虚空地的气焰！

然而如今虚空地有大阵守护，想要拿下虚空地，非得破阵不可。

略一沉吟，扭头问道：“栾师妹，以你之能，大概需要多久才能堪破这大阵虚实？”

栾白凤傲然道：“一炷香即可。”

孔峰凝重颔首：“那我就给你一炷香时间。”

栾白凤扭头看他，如今这情况，想要摸清那大阵的底细，非得拿人命去填。只是，在场的人又不是傻子，青霞殿前车之鉴，又有谁甘受驱使？不过这也不关她的事，她只需在大阵起变化的时候，仔细查探便可。

孔峰扭头朝一个方向望去，嘴唇蠕动，似是给谁传音了一句。

那个方向上，红老神色一苦，抬头朝孔峰望来，面色哀求之色，孔峰脸色冷厉，不为所动。

红老一咬牙，迈步上前，抱拳朗喝道：“孔盟主，虚空地简直欺人太甚，我愿领天涯弟子冲锋陷阵，擒拿杨开小贼，还请孔盟主恩准！”

孔峰迟疑道：“红老深明大义，本盟主钦佩不已，只是这虚空地外有大阵守护，此行实在凶险异常，红老三思！”

红老义正辞严道：“虚空地荼毒此域，诸多同道蒙受劫难，我天涯亦有损失，仇寇当前，岂能不报，便是舍了这一身性命，也要啃下虚空地一块肉来，请孔盟主恩准！”

孔峰装模作样一阵，这才勉为其难道：“罢了，既然红老有此心，本盟主又怎能不成全你，这样，本盟也差八十弟子随你同行，此行不求杀敌，只需引动大阵变化，自有栾狱长设法破阵，尔等保全自己性命便可。”

言罢，手一挥，身后立刻闪出八十人来，其中不少开天境，为首之人更是五品开天。

红老大喜，一抱拳道：“多谢孔盟主！”这下是真心喜悦，他不过四品开天，在见识到虚空地强大的底蕴之后，哪还不知自己这点修为在人家面前根本不够看，更不要说是强闯人家的大阵了，真要是进了里面，只怕连死都不知道怎么死的。

如今孔峰派了一个五品开天坐镇，倒让他感觉安全不少。

不过单靠天涯和天剑盟的这八十人人数显然还是少了一些，是以红老又环顾四周，沉声喝道：“还有哪位同道要与老夫一起，还请站出来！”

众人面面相觑，如今这局势搞的大家有些骑虎难下，本以为在天剑盟的带领下拿下一个虚空地不过手到擒来，可谁知人家不但兵强马壮，而且老巢坚固，青霞殿前车之鉴，让他们也心头戚戚。

然则天剑盟这边都已经做了表率，他们又岂能无动于衷？真要是不出一人的话，肯定要被孔峰记恨，纵然逃过今日这一劫，以后的日子恐怕也不好过。

是以人肯定是要派出去的，只不过是出多出少的问题。

便在这时，一人喝道：“算我金虹州一个。”

说话之人，赫然便是金虹州的魁首戚金。戚金与老板娘有仇，当初更是设计引诱老板娘带着老白去金虹州一处密地晋升开天，趁机围攻老板娘，好在杨开手中有天地源液，这才让老白险死还生，晋升成功。

杨开与老板娘关系匪浅，戚金自然是知道的，不但戚金知道，孔峰也知道，是以这一次对虚空地发难，孔峰便将戚金拉拢了过来，敌人的敌人便是朋友，戚金自然乐意与孔峰合作。

不但是金虹州被拉拢过来，那森罗坛同样也在此地，在戚金发话之后，森罗坛的凌春秋也站了出来。

这两家与老板娘的仇怨根本无法化解，老板娘更曾发下心魔大誓，要踏平他们两家的总坛，否则此生绝不晋升七品开天！

之前老板娘不曾履行誓言，是因为孤掌难鸣，她固然六品巅峰，个人战力了得，可无论是金虹州还是森罗坛都是二等势力，单凭她一人根本无计可施。

所以尽管戚金和凌春秋都亲眼听到过老板娘的心魔大誓，也不怎么担心。然而在见识到虚空地的强大底蕴之后，心中不由生出浓浓的危机感。

杨开与那兰幽若关系莫逆，以前兰幽若不对他们发难，是人手不足，若是加上虚空地这批开天境，无论是金虹州还是森罗坛，都根本抵挡不得，真要让人家兵临城下，他们可没有九重天这等大阵抵挡。

所以在场这么多势力，若说有谁真心想要打破虚空地，除了孔峰和栾白凤之外，就只有戚金和凌春秋了。

红老也没想到这两人会这么积极地响应自己，他方才不过随口喊了一句罢了，不过此事自然是人手越多越好，当即笑道：“有戚兄和凌兄助阵，老夫就放心了。”

而其他势力眼见金虹州和森罗坛这般积极，自然也不好装聋作哑，再加上天剑盟也做了表率，当即纷纷派遣人马出来。

不一会功夫，百家联盟竟是出动了四五千人，乌泱泱一大片，其中开天境更是多达百位，五品虽然不多，只有寥寥五六位，但四品三品却是不少。

孔峰轻轻地呼了一口气，望着那数千人，施法喝道：“今日若能破此大阵，诸位都是有功之臣，本盟主定不会亏待你们。诸位此番入阵，不求杀敌，尽量自保，搅动大阵变化，只需拖延一炷香功夫，栾狱长自能破阵！”

以戚金和凌春秋等人为首，众人轰然应诺，人多壮胆，这数千人汇聚在一处，大家的底气也十足，便觉得那大阵也没那么可怕了。

孔峰一挥手道：“去吧，务必小心！”

数千人领命而出，各寻方位，冲进大阵之中，他们也果然如孔峰吩咐的那样，进了大阵不求杀敌，都赶紧催动防护之力，祭出了自己的防护秘宝，守护周身，同时不断地施法搅动四周，牵引大阵的变化。

方才青霞殿上百人打了个前锋，人数毕竟不多，陈天肥一人出场便将那些人全部收拾了，大阵根本没怎么变动，如今数千人冲进里面，霎时间大阵一阵涌动变换，栾白凤双眸之中紫色盈盈，勘验大阵虚实。

虚空地中，杨开眼见数千人涌进大阵，不慌不乱，反而嘴角噙着一抹冷笑，淡淡道：“范长老！”

那数百开天境的最前方，范无心出列抱拳：“宗主！”

范无心也是定丰城的武者，在定丰城中，原本只是一个执事，也正是他，当初将杨开和曲华裳擒回了定丰城中。不过他凝练的是五品资源，是以如今也成就了五品开天，成为长老阁的一员。

方才救卢雪等人的时候，虚空地五品开天尽出，唯有他留守原地没有动弹，无他，那三百多位开天境便需要他来统帅。

此刻听到杨开喊话，连忙上前。

杨开扭头望他：“该你们出场了。”

范无心神色一正，沉声道：“是！”

与孔峰的叮嘱一样，杨开道：“敌人这次数量有些多，其中应该有好几位五品开天，尔等万事小心，杀敌为次，自保第一，万万不可轻敌冒进，尔等都是我虚空地珍贵的人才，损伤任何一个都是莫大的损失。”

范无心道：“宗主放心，我等定一个不少地回来。”

杨开点点头。

范无心一挥手，三百多位开天境齐齐冲天而去，没入大阵之中。

杨开手捏大阵玉珏，神念涌动，配合那三百多位开天境，为他们指引方向，制造杀敌契机！

九重天大阵是无差别的大阵，若没有杨开分心指引，范无心等人进了里面也得晕头转向，不过有杨开给他们制造各种便利就不同了，在那迷阵之中，他们不受困扰，反倒是敌人不辨东南西北，如今情况之下，范无心等人人数虽少，但因为个个都是开天，其实并没有多大的凶险。

而在那三百多开天冲进大阵之后不到十息功夫，便开始有一具具尸体从天而落，摔在虚空地的大地上，血肉模糊，抬眼望去，那天上的尸体就如下饺子一般，场面壮观。

第四千三百三十七章 议事

小红小黑能跟在赑屃身边，确实是他们的福分。赑屃不知活了多少年，见多识广，只消随便传授一些他们点东西，就能让他们终生受益。

杨开也想拉近与赑屃之间的关系，自然乐得做个顺水人情。

返回自己的寝宫之中，继续闭关疗伤。

时间一晃便是十日之后，土灵地议事大殿之中，杨开端坐首位，下方左右乃是虚空地左右护法月荷和墨眉，再往下，长老阁众多成员悉数到场。

月荷和墨眉乃是六品开天，长老阁的诸多成员除了陈天肥这个四品之外，余者皆是五品，如今的虚空地，可谓是人才济济，这种底蕴放眼整个三千世界，能与之相比者也为数不多。

而虚空地自创建至如今才几年时间？那些顶尖的二等势力又传承了多少代？其中固然有占了定丰城武者迁徙的大便宜，但这也是杨开的本事。

这是虚空地高层第一次聚集议事，所议者自然是虚空地的未来。

不过在此之前，众人还是畅谈了一番之前那一次大战的种种得失，此前的大战，虚空地这边虽然大获全胜，但也并非没有失误，任何一方势力的崛起，都是在血与火之中铸就成长的，这样的大战对虚空地来说，是成长的养分和催化剂，对虚空地只有好处没有坏处。

众人各抒己见，场面倒也热闹非凡。

等众人稍稍平息之后，杨开才道：“此番大战我虚空地固然大获全胜，但诸位亦不可掉以轻心，不要觉得这三千世界的势力是好欺负的，这一次我们只不过是占了敌人情报不利和大阵之威，才有如此辉煌战果，若是那孔峰早就知道我虚空地的底蕴，有所应对的话，这一战的结果如何就难以预料了，诸位日后当努力修行，唯有自身的实力强大才是根本。”

众人轰然应诺，杨开不说，他们也察觉到了这一点，虚空地如今的开天境虽然数量不少，足有三四百位，但九成九都是刚刚晋升的，底蕴不足，根基不稳，在与同境界武者单打独斗的时候，明显有些力不从心，这一点月荷和墨眉体会的尤其深刻。

尤其是墨眉，之前与那栾白凤放对，几乎是被压制的只有防守之力。

不过众人若是修行的话，就势必需要大量的资源，尤其是开天丹和各个品阶的修行物资，更是大批量的需求。

如果没有之前的一战，虚空地的财政只怕又要吃紧。

好在那一战之下，斩敌过万，收获的战利品也着实不少，短时间内还能满足虚空地的需求。

二总管卞雨晴当即出列，将之前缴获的战利品简单地汇报了一番，杨开微微颔首，吩咐道：“修行物资之事，就有劳二总管多费心了，务必保证本宗个人修行的需求。”

卞雨晴恭敬应道：“是！”

如今虚空地也开始施行了那贡献点的制度，参与之前那一战的武者都获得了大量贡献点，完全可以兑换自己需求的资源。至于其中如何平衡，那就不是杨开需要操心的了，卞雨晴和长老阁这边自会拿出一个章程。

杨开环视下方，手指轻扣着椅子扶手，开口道：“不过如此坐吃山空也不是办法，咱们虚空地不比那些传承多年的势力，有各种各样的收益来源，这一次的战利品固然不少，可早晚有消耗干净的一天，想要绵延持久，非得开源不可。”

云星华当即抱拳道：“大人，属下请命，再往星市，定帮大人将星市打理妥当！”

杨开道：“星市是不能丢的，这是我虚空地如今最大的财力来源，也是日后的经济命脉。不过单靠如今星市的规模，想要养活虚空地怕是有些困难了。”

以前虚空地的开天境数量不多，星市那边的收入还能维持虚空地的运转，甚至还有结余，可如今不同了，一下子多了三百多位开天境，光是每天消耗的开天丹，都是一个庞大的数字，星市的收获绝对是供不应求的。

杨开望着下方道：“诸位可有什么良策？”

定丰城的一群武者面面相觑，不知该如何是好，他们毕竟才来到这乾坤之外没多久，对这外面的事情也都是一知半解的，如今事关虚空地的发展绵延，又哪有什么好建议？

云星华略一沉思，抱拳道：“大人，或许可以在虚空域中想想办法，寻觅资源。”

杨开扭头望去：“详细说说。”

云星华道：“任何一个大域，都有许多势力和乾坤世界，这些势力和乾坤世界的周围应该是早就开发过的，若是有什么地方有资源，也早入了别人囊中，不过这不代表整个大域就没有搜寻的价值了，或许还有一些不为人知的地方，蕴藏了没人发现的资源，尤其是乾坤洞天和乾坤福地这种存在，三千多年前，在我们惊鸿域中，那惊鸿阁就曾找到过一处乾坤福地，也正是因为那乾坤福地的开发，惊鸿阁才一跃成为惊鸿域的霸主！”

杨开眉头一挑：“乾坤福地？”

乾坤福地和乾坤洞天，都是上品开天死后留下的小乾坤世界，上品开天的小乾坤世界已经由虚化实，与真正的乾坤世界毫无区别，所以他们死后，他们体内的小乾坤世界并不会崩散，而是会遗留下来。

七品开天死后留下来的便是乾坤福地，而八品开天死后留下的则是乾坤洞天！

血妖洞天，便是乾坤洞天！

云星华侃侃而谈：“古往今来，这三千世界诞生了多少上品开天，那些上品开天死后，体内的小乾坤世界都会遗留下来，虽说大多数上品开天在临死之前都会返回自家驻地，但凡事总有例外，可以说如今这三千世界的大域，几乎每一个大域都有或多或少的乾坤福地和乾坤洞天，只是这些地方门户紧闭，寻常人根本不得其门而入，自然就寻觅不得。”

杨开微微颔首。

云星华又道：“是以只要找到进入的门户，便可继承那些上品开天的所有遗产！”上品开天的所有遗产可是很丰厚的，从血妖洞天里的情况就可以推断一二。

一旁陈天肥皱眉道：“这恐怕不太容易吧？”

云星华抱拳道：“不去寻觅的话永远都不可能找到，若去寻觅或许还有一些机会！属下本应为大人分忧，不过这种事修行越高越好，属下区区四品开天，实在是……”

庞夺立刻起身道：“我去！”

云星华当即道：“庞长劳五品开天，有庞长劳出马自然最好不过，而且就算寻觅不到那些乾坤洞天和乾坤福地，若是能找到一些没被人发现的乾坤世界也是不错的。”

杨开沉吟一阵，开口道：“此事再议吧。”

虽说上品开天的遗产诱人至极，若是能找到的话，对虚空地定有极大的帮助，可这么多年了，虚空域都没有发现这些东西的痕迹，此刻去找，未必就会有收获，虚空地的开天境们都需要时间来稳固修为，暂时还是不要浪费时间。

待到日后虚空地彻底稳定下来，再去寻找也不迟。

月荷道：“如此看来，只能扩大星市的规模了，若是星市规模扩大，便可增加收入。”

杨开微笑道：“我也是这么想的。”

月荷又有些担忧：“不过少爷，如今虚空地才刚遭大战，星市那边之前也出了一些事，好不容易积攒下来的人气几乎都消耗光了，如今星市情况如何我们虽然不得而知，但想来并不乐观。”

之前虚空地这边依靠那成套的五品资源，吸引了大量势力前来，倒让星市火爆了一阵子，然而随着百家联盟的进犯，连坐镇星市的云星华等人都被生擒了，星市那边如今肯定乱成一团。

这一次大战的消息想必也会传播出去，固然能让虚空地名声大振，可也不免会产生诸多负面影响，若是有人忌惮天剑盟的话，未必就有胆子再来虚空星市贸易。

更不要说，天剑盟的背后还站着某些洞天福地，谁敢冒着得罪这些洞天福地的风险前来捧场，没人来，星市自然冷清，能维持下去就不错了，还罔论扩大规模。

杨开微微一笑道：“人气这东西，能消耗，自然就可以重新聚集，只要咱们虚空地能弄出一些让大家感兴趣的东西，还怕没人来吗？”

月荷若有所思地望着杨开道：“少爷指的是……”

杨开道：“我若将天元正印丹抛售出去，想必星市那边定会人气爆棚吧！”

天元正印丹能极大地提升武者晋升开天的几率，这等好东西，哪个不眼红？便是那些洞天福地估计也有大量需求，可以想象，此消息一旦传扬出去，恐怕整个三千世界都要为之疯狂，到时候，必定有无数人趋之若鹜。

月荷皱眉道：“可是少爷，若真如此的话，那咱们虚空地的所有开天非得全去星市坐镇不可。”

天元正印丹是能让人眼红的宝贝，没有绝对强大的武力镇压，难保不会引出什么骚乱，可纵然虚空地所有开天境齐齐出动，也不一定能压的住，这等于是玩火自焚。

第四千三百四十三章 大出血

一件件拍卖品送上来，很快就落槌成交，一个时辰后，卢雪开口道：“接下来要拍卖是这一次拍卖会的压轴之物，也是最后一件东西，希望不会让大家失望！”

所有人都精神一震，不由自主地挺直了身子，拍卖场中瞬息间针落可闻。

大家都知道，那天元正印丹即将出现了！

童掌柜和那金掌柜对视一眼，都不由自主地坐直了身子，目光一瞬不移地盯着高台。拍卖台上，一个侍女模样的女子手捧着一个托盘走了上来，面含微笑，站在卢雪身旁，托盘上一块红布覆盖，叫人看不清那红布下方到底是何物件。

卢雪抬手揭开红布，众人定眼瞧去，只见那托盘上摆放的赫然是一只玉瓶。

卢雪清脆的声音响彻整个拍卖场：“天元正印丹一枚，可以在武者晋升开天之时，助人感悟开天辟地之息，极大地提升晋升开天的成功率，有此灵丹相佐，但凡资质不是太差者，定可晋升开天，此丹一枚开天丹起拍，加价随意，诸位请！”

言罢，卢雪便站在拍卖台上，不再多说。

与之前那种种拍卖品一上来便场面火爆，无数人争相加价的场景不同，这压轴之物的出现，竟是无一人开口出价，所有人怔怔地望着卢雪，几乎不敢相信自己的耳朵。

童掌柜和金掌柜两人也面面相觑，险些以为自己听错了。

一枚开天丹起拍的天元正印丹？

虽说之前所有的拍品都是一枚开天丹起拍，从无例外，但这可是已经失传绝迹的天元正印丹啊，是能让洞天福地都心动的灵丹，居然也是一枚开天丹起拍？

心头震撼不已，导致竟无人开口加价，唯恐自己喊出来的价格亵渎了这珍贵的灵丹。

拍卖场中，一时竟陷入了诡异的静谧之中，急促的呼吸声此起彼伏。

站在台上的卢雪有些愕然，还以为自己没有说清楚，怎么方才还火爆万分的气氛，一下子变得这么冷清。

蓦然，一个弱弱的声音响起：“这位卢长老，敢问贵宗的天元正印丹当真是一枚开天丹起拍？”

卢雪淡淡道：“是！”

那人迟疑道：“可是天元正印丹何等珍贵之物，怎么会是一枚开天丹就起拍了……卢长老可不要开玩笑，我等修为低微，见识浅薄，可是从未见过这种灵丹的。”

没有见过，就无从分辨真假，真要说起来，这三千世界，见过天元正印丹的人又有多少？

这人话虽没说完，但在场这么多武者总有心思敏捷者，哪还听不出他的话外之音，这家伙是怀疑虚空地这边是不是弄了什么假的灵丹来冒充天元正印丹，只不过又不敢公然明言，这才拐弯抹角。

童掌柜闻言心中冷笑一声，说这话的人可真是愚蠢之极，虚空地这一次这么大出血，无疑就是在给星市造势，之前种种拍品，哪一样不是亏本大甩卖？如今这天元正印丹一枚开天丹起拍固然匪夷所思了一些，可虚空地未必就没有这份魄力。

更何况，这是虚空地第一次举办拍卖会，若是敢以假充真，那招牌可就砸了，以后谁还会来捧场？

所以无论如何，那天元正印丹应该不会有假。

拍卖台上，卢雪望着那人所在的方向道：“本宫尊宗主令来此主持拍卖会，这天元正印丹乃是宗主赐下，是宗主大人亲手炼制而成，我虚空地诸多开天也尽都受益，若是有谁觉得此丹不妥，大可不必参与拍卖，我虚空地并不强求。天元正印丹一枚，一枚开天丹起拍，诸位请出价吧！”

金掌柜清了清嗓子，施法喊道：“老朽出价一千开天丹！”

莫说一千开天丹，这天元正印丹价值一千万开天丹都是有可能的，金掌柜自然不会指望自己的出价能拍得灵丹，第一个开口，一则是投石问路，二则是对虚空地示好，就是不知道他这番举动，虚空地能不能看在眼中了。

之前的种种拍卖品，成交价最高的，也不过一千多开天丹。金掌柜的报价，比起天元正印丹的真正价值不过九牛一毛，不过在这种场合下还是比较合理的。

他话音方才落下，便听到拍卖场中各个方向传来此起彼伏的加价声。

短短三息时间，价格就已破万，更在以极快的速度朝上攀升。

金掌柜与童掌柜二人不时地扭头朝喊价者所在的方向望去，观察着这些潜在对手的反应和神态，推断他们的极限。

两个老狐狸凑在一起，所需要做的便是等大家杀的筋疲力尽，眼珠子赤红的时候，再跳出来一锤定音！

拍卖场的气氛骤然热闹非凡，那一方加价声没落，另外一个声音便已响起，很多人还没喊出自己的价格，就发现人家的报价已经超出了自己准备喊出来的，不得不重新喊价。

短短二十息功夫，天元正印丹的价格已经超出了十万！

而到了此时，还在竞争的就只剩下三人了，这三人，无疑都是星市中的某家店铺的掌柜，待到十二万的时候，又只剩下两人。

不过这两位明显都已经快到极限程度了，每一次提价的幅度都不高，喊价喊的也咬牙切齿，仿佛与对方有什么深仇大恨。

童掌柜和金掌柜对视一眼，都轻轻颔首。

隐忍至此，总算到了出手的机会了，两人冷眼旁观到现在，已经对局势有了很细微的掌握和判断，此时正是出手的好机会。

“十三万！”金掌柜不疾不徐地喊出自己的报价，他这一次报价，一下子加了一万开天丹，幅度着实不小。

人群中，一个红了眼珠子的武者扭头望来，一脸愤怒：“金掌柜你……”

金掌柜笑呵呵地冲那边一抱拳：“周掌柜，得罪了！”

那周掌柜咬牙切齿了一阵，这才一狠心，高呼道：“我出十三万三千！”

“十四万！”金掌柜老神在在，云淡风轻。

周掌柜笔直的身子一下子矮了一截，深深叹息，摇头不止。

拍卖台上，卢雪静待片刻，见没人再加价，三声之后，落锤定音！

金掌柜和童掌柜二人紧握的双拳这才松开，忍不住咧嘴狂笑。

得手了！真的得手了。

此时此刻，童掌柜无比庆幸，自己选择了与金掌柜一起合作，否则单凭他一个人的财力，还真拿不下这开天丹，最起码那最后还在竞拍的周掌柜的财力就比他丰厚的多。

而一枚价值数百上千万开天丹的灵丹，如今居然被两人合力，以十四万的价格拿下，如此大赚特赚的买卖，只怕平生难遇一回。

究其原因，还是因为残留在星市中的武者都出身低微，财力有限。真正有门路，财力雄厚的人，早都已经跑了，否则哪轮得到他们来捡这个便宜！

如今他们二人虽然都贱卖了自己的货物，在短时间内也没法做什么生意了，但只要静待时机，等到虚空星市人气聚集之时，再找机会将这灵丹卖出，便可大赚一笔。

耳畔边忽然响起了卢雪的声音：“感谢诸位这次的捧场，此次拍卖会就算是圆满结束了，三个月后，我虚空地还会再举行一次拍卖会，到时候还会有一枚天元正印丹售出，以后每隔三个月，都会如此！”

言罢，卢雪转身走了下去。

拍卖场中，众多武者先是怔了一会，紧接着一片喧哗。

三个月后虚空地还会再举办一次拍卖会，同样还会有一枚天元正印丹！以后每隔三个月，都会如此！

换言之，每隔三个月，虚空地都会拿出一枚天元正印丹来拍卖！

这是何等庞大的手笔！今日许多人大赚特赚，是以一听说三个月后居然还有拍卖会，哪还按捺的住，都不由自主地动起了心思。

这种摆明机会占某个势力便宜的机会可不多，这一次错过了，下次可能还是个机会，若不把握住，等到虚空星市人气爆棚时，就再不可能由此良机了。

金掌柜和童掌柜二人怔在那里，脸上的笑容忽然变得有些僵硬。

好一会，童掌柜才倒吸一口凉气：“虚空地这是有多少天元正印丹？”

能拿出来拍卖，就说明人家手中有多余的，可是，这灵丹不是早已绝迹失传了吗？正因为这样才会价值高昂，若是满大街都是，那也不值钱了。

金掌柜目光闪了一下，道：“方才那位卢长老说了，这灵丹是那虚空真君亲手炼制出来的，看样子，虚空地确实有不少存货！”

“那咱们这灵丹……”童掌柜原本的喜悦化作忧心忡忡。

金掌柜笑了笑：“你担心个什么劲？此等灵丹只要不是大批量面世，价值是不会走低的，虚空地这边既然要拿天元正印丹作势，自然会有分寸，所以啊，咱们这次赚大了！”

童掌柜闻言想了想，一笑道：“不错不错，虚空地除非想搬石头砸自己的脚，否则绝对不会让天元正印丹贬值。”

“走！”金掌柜起身，“咱们去将那灵丹取来，这等贵重之物，我可从未见过。”

记住手机版网址：m.

第四千三百四十三章 大出血 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第四千三百四十四章 各司其职

从拍卖行中走出，童掌柜和金掌柜两人俱都是身躯微颤，有些抑制不住心头的激动。

金掌柜手上握着一只玉瓶，那瓶中所放的灵丹便是珍稀无比的天元正印丹！

回想了一下方才那位卢长老所言，金掌柜敬佩道：“虚空地做事，果真滴水不漏，让人信服！”

“是啊。”童掌柜抚须颔首，“如今你我再无后顾之忧，只需静待良机了。”

刚才两人去找那卢长老取灵丹的时候，那卢长老说了，在两人卖出手中这一枚天元正印丹之前，他们与其家人的安全将会由虚空地这边全权负责，绝不会让他们有半点损伤，另外，日后如果他们寻得了买家，如果有需要的话，可请虚空地这边做个公正，保证那天元正印丹卖出一个合理的价钱。

两个掌柜的闻言欣喜若狂！

他们之前本还有些担心，自己两人势单力孤，纵然这一次费尽心思拍得了天元正印丹，也难保日后不会有得到消息的强者找上门来强取豪夺，如今有那卢长老这番话，他们还需要顾忌什么？在这虚空星市中，还有人敢跟虚空地作对吗？

虚空地显然也考虑到了他们担心的事情，所以才会主动这么提及，而且虚空地这边也知道，他们纵然拍得了灵丹，也不会自己使用，如此珍贵之物，他们定是要拿出去卖个好价钱的。

情理上来说，两人竞得灵丹之后，便与虚空地再无干系了，可虚空地依然给了他们这样一个保证，自然是让人信服。

金掌柜将手中玉瓶递给童掌柜道：“童兄，按约定，这第一个月便由你保管吧。”

童掌柜闻言笑了笑：“不必了，此丹就放在金兄那边好了。”

若是没有虚空地的那份保证，童掌柜或许还要提防金掌柜会不会独吞灵丹，可如今，他根本没必要担心这些，除非金掌柜愿意冒着得罪虚空地的风险。

保管灵丹，还要承受灵丹可能会丢失的风险，这种吃力不讨好的事，童掌柜怎愿意做？是以才会有这般豪爽之言。

大家都是老狐狸，金掌柜哪还不知他在想什么，闻言失笑：“童兄你可真是惯会偷懒，也罢，这灵丹就放在我这，想来用不了几月便可出手了，这段时间老夫哪也不去，就待在星市之中。”

童掌柜微笑抱拳道：“那就辛苦金兄了！”

虚空星市第一场拍卖会结束之后，明显有很多武者陆陆续续地离去，尤其是那些店铺的掌柜们，匆匆离开星市，也不知去了何方。

星市本就人气寥寥，如此一来，残留的武者就更少了，倒是三万虚空地弟子在星市之中大兴土木，忙碌的热火朝天。

修炼有成的武者修建房屋，与凡人自然不同。每一日星市都有着极为明显的变化，短短不到一个月时间，整个星市的建筑基本已经建造完毕。

就连杨开要求的那个巨大的拍卖场，也在云星华和月荷的共同努力下成型，按杨开的要求，这间拍卖行的规模丝毫不逊于那丹霞拍卖行，内部容纳万人轻而易举，偌大的拍卖行就落座在整个星市的正中心位置，几乎成了星市最重要的标志之一。

杨开亲笔题写“虚空拍卖行”五个大字，制成一个大大的匾额挂在拍卖行正门之上。

南门大军最近忙的晕头转向，星市如今扩大了规模重建，自然是需要重新布置大阵的，他的阵道水平比不上那无量大师，虚空地如今也没有那么多资源可拱挥霍，所以已经不可能再出现第二个九重天大阵了。

不过南门大军总归是在无量大师手下修行了几个月的，他本身在阵道上的天赋也奇高无比，如今布置星市的诸多阵法倒也不算困难。

当然，受限自身修为等诸多因素，他布置出来的阵法强度并不高，难以抵御强大的攻击。

不过虚空地就在星市百里之外，几乎可以说是近在咫尺，谁有那么大胆子敢在虚空地眼皮子低下攻击星市？真若如此，虚空地三百开天不介意教他重新做人。

星市已成，比起原来的星市，规模扩大了数倍有余，而且因为经过严格的规划，所以星市中的建筑也层次分明，井井有条，不复当初的混乱。

星市已经建成了，不过管理星市总还是需要人选的。

杨开效仿那千鸟星市大战天的管理制度，在星市之中设下都督府，墨眉这个六品开天任星市第一任大都督。

没办法，整个虚空地，实力最强的莫过于月荷和墨眉两人，月荷不愿意操心这些事，只想跟随在杨开身边，这个大梁就只能由墨眉来挑了。

她虽是出身血妖洞天，但担任定丰城城主多年，多少有些管理的经验，只需熟悉一阵子自能上手。

都督府之下，星市化分四大城区，分东南西北，每一个城区都有各自的负责人，其中东城区统领庞夺，西城区统领公羊溪，南城区统领范无心，北城区统领陈天肥，各自掌管一块区域，而他们本人，则直接对墨眉负责，有他们四人辅助，想来墨眉打理星市更不成问题。

这样的安排让云星华微微有些失落，毕竟这星市原本是他在打理的，原本作为虚空地的封疆大吏，他可以说是位高权重，星市之中，一言九鼎，每日讨好巴结者不计其数。

可如今连个星市统领都没有捞到。

不过他也不敢有什么抱怨，毕竟之前星市也是他手中丢掉的，更何况，他修为只有四品开天，实在难以委以这般重任，他多少还是有一些自知之明的。

好在杨开顾念他没有功劳也总算还有些苦劳，便将虚空拍卖行交给他打理。

虚空拍卖行坐落在星市的正中心位置，不属东南西北任何一个城区，直接受都督府节制，而且所有人都明白，在未来的星市中，拍卖行绝对要占据一个举足轻重的地位，所以掌管拍卖行，并不比掌管某个城区差多少。

对此安排，云星华自然是感激涕零。

卢雪五品开天，杨开原本是想让她担任一方统领的，不过她却自己拒绝了，她性子寡淡，不适合在外抛头露面，也不愿与陌生人多有沟通，所以还留在虚空地担任武堂堂主，兼任长老阁一员。

杨开考虑到虚空地那么多武者都需要有强者传授修行经验，便也由她去了，武堂堂主这个位置，可是关系重大。

一应安排之下，星市众人各司其职，大体的框架算是搭建起来了。而整个星市之中，除了虚空拍卖行是虚空地直属的产业之外，更有足足七八条街的店铺被预留下来，准备作为虚空地自用之地，其他的店铺都是要租赁出去的。

杨开最近还是比较清闲的，开炉炼制了一些天元正印丹之后，便在闭门苦修。

如今他的处境有些尴尬，被某些洞天福地盯着，也不能到处乱跑，只能困守在虚空地一隅，静待那七品阴行送上门来。

所以如今他也算是有了大把的空闲时间，夫人们都在闭关修行，他没得骚扰，也只能自行修炼了，偶尔无聊的时候，便去找赑屃下下棋，打发打发时间。

星空渡口处，一群虚空地弟子无所事事，不过却是不敢有半点松懈，而是三五成群地巡视四方。

任何一个星市，都有一处或者多处虚空渡口，进出星市的通道便在于此，这样也方便管理，否则随便什么人都可以从任何一个位置进入星市，难保不会引起什么不必要的混乱，也容易为奸人所趁。

当初千鸟星市就有一个虚空渡口，老板娘第一次带杨开过去的时候，还被负责那边的大战天强者拦住检查了一番。

虚空星市是要成为第一等星市的，渡口自然必不可少，不过虚空星市只有一个虚空渡口，建造的规模不小，进出全经此地，除非破开星市大阵强闯。

当然，如今的大阵强度不高，是由南门大军带人布置出来的，可只要不是想得罪虚空地的，谁会去破开星市大阵？

坐镇渡口的，乃是金元朗！

星市渡口是星市的门脸，坐镇在这里的武者修为不能太低，否则难免会让人看轻，五品开天的金元朗足有资格胜任！

这也是虚空地彰显自身底蕴的一个小小手段，相信任何人来此，见得金元朗这个五品开天，也不敢再小觑虚空地分毫。

那千鸟星市何等规模，坐镇虚空渡口也不过一个五品开天而已。

自虚空地迁徙至此，已经差不多过去两个月时间了，这段时间以来，虚空渡口这边可以说是清闲的不得了。

因为根本没人来星市，自然就不会通过渡口。

这一日，正想瞭望虚空的一个弟子忽然揉了揉眼睛，又仔细地观望一番，不由精神一震，高呼道：“有人过来了！”

一声传出，四周武者齐齐动了起来，聚集在渡口附近。

自有弟子立刻去禀告正在修行的金元朗。

第四千三百四十七章 大月州来人

日复一日，星市之中不断涌入大量武者，在第二次拍卖会结束之后不到一个月时间，都督府统计的数字中，星市驻留的武者赫然已经高达二十万人。

这样的数字，已经远远超出了之前的虚空星市能容纳的极限，若不是杨开提前让人扩大了星市规模，此刻的星市只怕早被人挤爆了。

人一多，诸事便多，每日都有人寻衅滋事，星市执法队抓了好多人，这才让星市重新安稳下来。

那些之前逃走的店铺掌柜们也纷纷赶了回来，聚众在都督府前抗议闹事，想要讨回自己的店铺，虚空地这边一律不做理会，第一次警告无效之后，统统擒下，丢进地牢。

星市中的所有店铺，已经租赁出去三分之一左右了，光是收获的租金都是一个庞大的数字。

那些商家不远万里而来，在这里租金店铺，买卖货物，更加带动了星市的人气，如今的虚空星市，再不是一无所有，在这里，可以买到任何想要购买的货物，卖出任何想要售卖的东西。

一切都已进入正轨。

这种局势，只要维持个一年半载，那星市便能彻底安稳下来，形成一个良性循环，再无需太过操心。

所有人都在拭目以待，等待那第三次拍卖会的开始。

杨开寝宫中，卞雨晴每隔半月便会来上一次，汇报星市的情况，今日，照例前来。

“宗主，据属下派人观察，星市中应该是已经有洞天福地的人进来了，只不过应该是隐藏了身份，也无法确定到底是哪些家洞天福地。”

杨开轻轻颔首：“天元正印丹事关重大，他们自然会派人前来查探。”

“那宗主……咱们是否要与他们接触？”

杨开摇头道：“就当不知道吧，他们既然隐藏了身份，显然也是不想暴露自己的行踪，若他们真的有所求，自然会来寻咱们的……嗯，我记得第一次拍卖会的时候，是一个留在星市的掌柜以十四万价格拍下的天元正印丹？”

卞雨晴微笑道：“宗主说的没错，那位金掌柜原本只是做点小生意，小打小闹，因为没有门路，又不舍丢弃自己的店铺，所以便留在了星市，捡了个便宜。”

“派人保护好他，若是有人与他接触，想从他手中买那天元正印丹，多留意一些。”

卞雨晴神色微动：“宗主的意思是……”

杨开微微一笑：“有备无患嘛。”

卞雨晴了然，欠身道：“宗主放心，之前卢长老叮嘱过他们，若是在售卖灵丹有需要帮忙的地方，可知会我虚空地一声，我虚空地不会袖手不管，他们毫无背景和靠山，若是真想将灵丹卖出，以防万一，肯定是要求助我虚空地的。”

“这就好，另外，将我需要上品阴行资源的消息，悄悄扩散出去。”

“是！”卞雨晴一躬身，“宗主若没有别的吩咐，属下先告退了。”

“去吧。”杨开摆了摆手。

卞雨晴恭敬退下，不过才刚走出去，又折返了回来。

杨开望着她道：“还有事？”

卞雨晴道：“宗主，刚收到消息，说有您的几个朋友来了虚空地，想要拜访您。”

“朋友？”杨开眉头一扬，“什么人？”

“说是大月州的，具体是谁，属下也不知。”

“大月州！”杨开眼前一亮，哪还不知来人是谁，当即道：“请进来！”

“是！”

片刻后，寝宫外，杨开含笑而立，望着从那边飞驰而来的一群数人，待到近前，上前几步迎了上去。

那几人在卞雨晴的亲自带领下，落在了杨开面前不远处，为首一个粗狂魁梧的汉子，身边一个妇人，两人皆是三品开天，正是杨开之前见过的大月州魏阙和陶蓉芳两人。两人身后，两男两女，其中一个半大老者，一个青年男子。

来的这六人，无论是谁，都是熟面孔，见得他们，诸多回忆不由地浮上心头。

不过他们几人却是多有拘谨，大月州不过三等势力，其魁首也不过是个三品开天而已，虚空地如今这般气象，已是最顶尖的二等势力才能拥有，中品开天更是层出不穷，来到这里，不自觉地便有了一些压力。

几人也都看到了迎出来的杨开，那半大老者和其中一个女子明显脸色一喜，脚步快了几分，不过似是想起了什么，步伐又微微一顿。

“大月州魏阙，见过杨宗主！”魏阙当前一步，抱拳高呼。

杨开伸手托住，笑道：“魏前辈客气了。”

听他喊自己前辈，魏阙不由咧嘴一笑，僵硬的身子也放松不少。

杨开又转向陶蓉芳，轻轻颔首：“陶前辈。”

陶蓉芳盈盈一礼：“杨宗主！”

杨开这才看向两人身后的那两男两女，脸上笑盈盈地。

老方也在笑，不过笑容却有些僵，反倒是站在他身旁的孟宏神色如常，不管怎么说，孟宏在太墟境中与杨开共处了十年，深知他的为人，是以纵然如今杨开贵为一地之主，手下强者如云，孟宏也没多大压力。

两人身后，则是蝶幽和阿笋，此时此刻，蝶幽正用一种复杂的眼神望着杨开，不由自主地便回想起当初大家一起在七巧地讨生活的日子。

当年，便是脚下这块大地，四人皆为七巧地的杂役弟子，过着看不到希望和未来的日子，为区区一份三品资源空耗年华。

一别经年，脚下这块大地已经是杨开拥有了，当初身为杂役，杨开便能想办法混的风生水起，如今看来，有本事的人总是能常人所不能。

老方咧着嘴，也不知该说什么好，在来这里之前，他也曾想过在见到杨开之后自己该如何应对，但这一路行来，见得了星市的繁华，见得了虚空地的强大，一时间竟是有些胆怯了。

杨开上前两步，在老方目瞪口呆的注视下，给了他一个熊抱，狠狠地拍了拍的后背：“多年不见，老方你又老了啊！”

老方浑身僵硬，被杨开拍的后背生疼，气的跳脚道：“瞎说，老夫虽上了年纪，可如今正龙精虎猛呢，哪里老了？”

不过被杨开这么一弄，小小的局促和忐忑倒是荡然无存，失笑摇头道：“你小子……”

杨开松开他，又看向蝶幽和阿笋两人，张开臂膀道：“两位倒是越来越漂亮了！”

蝶幽红着脸，闪身躲开，忍不住瞪了杨开一眼。阿笋倒是傻乎乎地要往前凑，被蝶幽一把拉住：“他要占你便宜呢，你傻啊。”

阿笋这才恍然大悟，冲杨开做个了鬼脸道：“我师父在这，小心她揍你！”

一旁，陶蓉芳干笑不已，杨开如今身份可不同往日，她小小一个三品开天，哪敢在虚空地跟人家动手？自己徒弟真要是吃了亏，只怕也只能当没看到。

“抱一下又不会掉块肉！”杨开抱怨不已，“你们看看老方，多豪爽！”

“呸！”蝶幽轻啐了一口，“他一个老头子，跟我们能一样吗？”

老方顿时不乐意了：“谁是老头子了？”

一群人吵吵闹闹，气氛一下子融洽起来，再无之前的敬小慎微，魏阙和陶蓉芳对视一眼，哪还不知杨开这是在故意插诨打科，心中对他感激不已。

看样子，这一趟没有来错，纵然杨开如今位高权重，也不曾因为他们的弱小而有丝毫轻视，之前的种种担忧总算彻底放下。

“孟兄！”杨开又对孟宏正色拱手。

孟宏回礼道：“杨兄！”

孟宏为人还是很不错的，杨开手中三枚中品世界果，其中一枚便是孟宏给的，在那太墟境中，孟宏得杨开诸多相助庇护，大月州的几个弟子一直毫发无损，最后他投桃报李，将一枚中品世界果赠与了杨开。

不过三枚中品世界果，如今也只剩下一枚了，其中一枚给了月荷，助她晋升六品开天，一枚给了卢雪，让她晋升五品。

“诸位远来是客，先进内说话。”杨开热情相迎，又吩咐卞雨晴道：“让人准备酒宴，今日我要与这几位老友不醉不归！”

卞雨晴盈盈一礼：“是！”

连忙下去准备去了。

片刻后，大殿之中，觥筹交错，众人推杯换盏，气氛热闹。杨开与老方，蝶幽和阿笋等人一起在七巧地做过杂役，回想当初那似乎永远看不到光明的日子，众人都是唏嘘不已。

当年谁曾想到，自己居然还会有摆脱七巧地的一天？或许只有杨开，在进入七巧地的第一天开始，就已经在筹谋打算了。

如老方和蝶幽两人，已经被七巧地奴役了不知多少年月，若不是杨开搅乱了风云，最后领着他们逃走，两人只怕到死都无法翻身。

而如今，当年的杂役，贵为了虚空地之主，坐拥偌大地盘，手下三百开天，强者如云，旁边还有一个蓬勃发展的星市，名震三千世界。

老方等人虽然没有杨开这偌大成就，可如今在大月州中，过的也还算不错，最起码，未来已经有了盼头，不再如当初那边暗无天日。

第四千三百五十八章 龟壳

龙子峰上，杨开和赑屃老头对席而坐，两人中间摆着棋盘，依次落子，不过杨开不通此道，很快便被杀的丢盔弃甲。

小红站在他后身后，看的紧张，不时握紧了小拳头，小黑没心没肺地坐在一旁，傻呵呵地笑着，口水流了一地。

“小子你今日有些心神不宁啊。”赑屃笑呵呵地说着，随手落下一子。

杨开翻眼瞧他，将手中棋子丢在棋盘上，没好气道：“老大人何必明知故问？”

整个虚空地都被赑屃老头驮在背上，只要他有心，虚空地任何事情都瞒不过他的感知，方才杨开去祝九阴那里差点大闹一场，就不信这老乌龟没察觉到。

赑屃笑道：“你在小蜘蛛那里受了气，总不能来老夫这里发泄吧？”一边说着，一边抬手擦了擦小黑嘴角边的口水，又摸了摸他的脑袋，一脸溺爱的表情。

杨开苦笑道：“小子自然不敢，只是……小子前途渺茫，此番前来是来找老大人请教的。”

赑屃慢条细理地收拾棋子，轻轻道：“此乃无解之局，老夫也没有办法，除非你学老夫……”这般说着，脖子一缩，做了一个很形象的动作：“做一个缩头乌龟！”

杨开黑着脸道：“老大人知道这是不可能的。”

“那就只能去送死啦！”

小红顿时紧张兮兮地朝杨开望去，眼眶里眼泪水有些打转。

“老大人就没有可以指教之处？”杨开期翼地望着他。

赑屃叹道：“这事老夫实在是帮不上什么忙，若事情发生在你这虚空域，老夫还能有些作用，但既要远行，老夫这体型你也知道，除非幻化缩小，否则休想通过域门，可若是幻化缩小了身形，你这虚空地必定崩塌，你舍得放弃这虚空地？”

杨开缓缓摇头。

虚空地如今有数十万弟子生存，真要是放弃了，他们该何去何从？可赑屃若不缩小身形的话，根本没办法通过域门去往别的大域。

所以从一开始，杨开就没指望赑屃能用真身跟自己同行。

“老大人你这法身……”杨开盯着他，一瞬不移。

赑屃道：“老夫这法身，也只有在真身附近才能借力，离开真身太远的话，发挥不出多强的力量，了不起一个六品开天而已。你手下如今还缺六品开天吗？”

杨开愕然。

上次赑屃现身的时候，以法身之力轻松挡下了一个七品开天的强横一击，杨开还以为这老头的法身也如此了得，如今才知，其法身是借助了真身的力量才做到那种程度。

真若是只相当一个六品开天，确实起不到一锤定音的作用。

祝九阴毫不客气地拒绝了他，如今连赑屃也无法指望，杨开只觉前途一片灰暗。

沉吟了一会，开口问道：“那前辈可知破碎天的情况？”

赑屃道：“略知一二，这破碎天形成的年代悠久，那会儿老夫还年轻，似是因为一件先天至宝出世，引发了各大洞天福地的争抢血斗，几乎席卷了整个浩瀚乾坤，那一战打了足足上百年，也不知多少上品开天陨落在那鬼地方，好几个大域被打的支离破碎，贯穿相连，形成了那破碎天。一战之后，那些洞天福地元气大伤，足足修养了几万年都没能恢复过来，即便是如今，那些洞天福地的底蕴，又如何能与当初相提并论？”

杨开悚然一惊：“那破碎天竟是因为各大洞天福地血斗造成的？”

“不错！”赑屃颔首，“除了洞天福地，这世上又哪里能出现那么多上品开天，那里如今处处是机缘，也处处凶险，老夫年轻的时候曾去游历过一次，不过也没太深入便返回了，是以你如果想问那破碎天的事情，老夫能给你的忠告便是小心为上！”

“我记住了。”杨开颔首，心下又是愧疚又是感动，经历了血妖洞天的事情之后，老板娘也知道杨开不太方便自己去寻觅那上品阴行，便主动将这事揽了下来，但她即便是六品开天，想要找上品阴行的资源也不太容易，而破碎天便是她能想到的最好的去处。

尽管知道那里凶险无比，可老板娘还是义无反顾地去了。

若不是有人暗中谋划，老板娘应该不会有什么事，可偏偏有人要借老板娘来引杨开离开虚空地，这才让她遭了秧。

杨开又仔细问了一下赑屃当年进入破碎天时遇到的事情，赑屃自无不言，只不过他当初也没太深入其中，所了解的实在不多。

半日之后，杨开起身告辞。

小红也站起来，道：“少爷，我跟你一起去。”几年下来，她说话也不结巴了。

小黑吸了吸口水，挺着胸脯：“我也去。”

赑屃一听，瞪了他们一眼：“你们两个如今才什么本事，去那地方做什么？乖乖在这里陪着老夫！”

小红道：“我和小黑都是少爷从太墟境带出来的，如今能够化形，也多亏了少爷赐给我们龙血丹，若是没有少爷，我与小黑只怕还浑噩度日，如今少爷有事，我们怎能不管？龟爷爷你去不了，我和小黑去！”

“胡闹！”赑屃呵斥道。他孤寂多年，如今忽然有两个有些血脉关系的童子童女陪伴，倒也怡然自在，哪能坐视他们去涉险。

杨开揉了揉小红的脑袋：“你们的心意我知道了，不过那破碎天，你们就不要去了，太墟境我都闯过来了，破碎天又算得了什么？你们乖乖待在家里，少爷我去去就回。”

小红倔强道：“我去，我就要去，少爷不带我们去，我和小黑就偷偷的自己去，我们要跟少爷同生共死！”

小黑用力点头：“对，我们要同生共死！”

杨开哑然，求助地望着赑屃。

赑屃气的脸色发黑，好一会才咬牙道：“哎，罢了罢了，你这小丫头，打老夫的主意就明着说，何必这么拐弯抹角的！”

杨开不解。

却见赑屃把口一张，从口中吐出一物来，放于手心，有些不舍地递给杨开道：“拿着吧，关键时刻或许能救你一命！”

杨开伸手接过，奇道：“这是什么？”

赑屃哼哼道：“这是老夫早年蜕下的法蜕，被老夫炼化过了，你只需往内灌入力量便可激发。”

杨开仔细望去，发现手中之物赫然是一块巴掌大小的龟壳，顿时眼前一亮，大喜道：“多谢老大人！”

赑屃的防御有多强悍，他可是亲眼见过的，如今有这赑屃法蜕炼化的龟壳，杨开此行多少有了一些保命的本钱。他如今只是半步开天，虽说底牌尽出的情况下能与下品开天一争长短，但若真的遇到了强者，还是没有还手之力的。

这一次去破碎天，他本就没有出手的必要，所需要做的，只是保护好自己就行，赑屃给的这东西，可以说是雪中送炭。

小红这才笑嘻嘻地上前，挽着赑屃的胳膊一阵摇晃：“就知道龟爷爷最好了。”

赑屃黑着脸：“少来这套，上次就不应该让你看到这东西，小女娃娃果然都是养不熟的白眼狼，胳膊肘尽往外拐！”

小红把脑袋贴在赑屃的胳膊上，撒娇道：“龟爷爷莫生气，等小红长大变强了，定好好孝敬爷爷。”

一句话说的赑屃眉开眼笑，老怀大慰。

杨开抱拳道：“老大人，小子还有事在身，就先告辞了。”

言罢，转身离去。

“小子！”赑屃忽然在他身后喊了一声。

杨开转头看他：“老大人还有何吩咐？”

“若是真有生命之危……”赑屃神色凝重，顿了好半晌才继续道：“不妨现出龙身，或许还能你的敌人投鼠忌器！不过不到万不得已的时候，还是不要轻易暴露，龙族虽强，可树敌也不少，极有可能适得其反。”

杨开正色颔首：“小子记下了。”

隐约觉得这话，似乎有些耳熟。仔细一想，当初自己救下灭蒙的时候，她也曾跟自己说过这样的一番话。

赑屃也有同样的叮嘱，如此看来，龙族在这三千世界的树立的敌人可能还真的有些多。

不过不管怎样，赑屃这边多少还有些收获，得了他赐下的一块法蜕，杨开将之贴身收好，以便可以随时催动这法蜕之威。

返回老白疗伤之地，月荷道：“少爷，我想了一下，那破碎天你就不要去了，回头等白七恢复的差不多，我跟他一起去救兰姐姐。”

杨开摇头道：“我若不现身，老板娘绝无可能脱险，这事是针对我来的，只有我才能解决，反倒是你就不必去了，老板娘的修为比你强大，那背后之人能让老板娘陷入困难，你去了也无济于事。”

月荷也摇头道：“少爷有非去不可的理由，我也有非去不可的理由，兰姐姐待我如亲姐妹，对我更有栽培之恩，我却因为一些事而怨憎她多年，如今她有难，我又怎能袖手旁观，更何况，少爷你如今还不到开天，此去破碎天危机重重，身边总要跟着人才行。”

第四千三百七十二章 心意已决

眼神交汇，提铮等人举棋不定。

便在这时，那第四位追着黑鸦前去的七品开天也折返回来，乍一看眼前局势，有些弄不明白情况，不由问道：“什么情况？”

另外一个上品开天嘴唇蠕动，传音几句，让此人也眉头紧皱起来。

提铮道：“黑鸦呢？”

“逃了。”那人恨恨道，不愧是活了无数年夺舍重生的老妖怪，又修行了大衍不灭血照经这样的逆天功法，即便是他亲自出手前去追击，竟也让黑鸦将他摆脱，无奈之下只能返回。

杨开这边杀不得，不能放，黑鸦掳了他们不少人远远遁走，这一次引蛇出洞的计划可以说是一败涂地，四个上品开天的脸色都难看的要死。

正不知该如何是好的时候，却听杨开喝问道：“这无影洞天到底有何名堂，为何我无法开启入口？”

提铮本不想理他，这次行动的失败，必定会让他在万魔天的地位名声受损，再回万魔天的话，待遇绝对会一落千丈，此刻只想该如何才能善后，哪有心思理会别的，不过眼珠子一转，忽然又像是想起了什么，笑吟吟地望着杨开道：“凭你区区半步开天的修为，自然无法打开无影洞天的入口！”

“何解？”杨开歪头望着他。

提铮道：“因为这无影洞天是有一层禁制的，而这一层禁制的最低要求，便是开天境，正如当初那血妖洞天有禁制，唯有开天境之下的武者才能进入一样，这无影洞天却是相反，唯有开天境以上的武者才能进入。”

“果然如此吗？”杨开轻轻地嘀咕了一声，似是早有所料。

方才双方大战纠缠的时候，他一直在尝试开启无影洞天的入口，可惜虽然找到了地方，却始终被一层力量所阻，让他根本无法成功，他隐隐有一种感觉，那便是自己的力量不足，如果有足够强大的力量，便可顺利进入那无影洞天之中。

“你想要进去？容易，成就开天便可进入其中。”提铮咧嘴一笑。

其他三个上品开天闻言，都眉头微微一挑，隐约明白提铮的打算了。

“你是巴不得我成就开天？”杨开冷笑地望着他。

提铮微微耸肩，轻咳一声道：“是否成就开天，那是你自己的事，谁也强求不得，不过不妨告诉你，这无影洞天可不是什么良善之地，这么多年来也并非没有人进入过其中，只不过进去的人都没有再出来，谁也不知道那里面到底是个什么，又有何等凶险，那兰幽若陷入其中有大半年光景了，你若是动作太慢，只怕连给她收尸都没有机会，不过我听闻你精通空间法则，若是进了里面，或许还能找到出来的路，兰幽若的生死，便在你一念之间了。”

他言语之间满是怂恿之意，月荷闻言变色，低呼道：“少爷，别听他的。”

杨开维持着三百丈龙身，眯着龙睛，居高临下地俯瞰提铮。

提铮脸色虽然苍白，却是笑吟吟地回望过来。

少顷，杨开缓缓闭上了眼睛，散去了龙身，重新恢复原本的模样。这一战斗至现在，已经打不起来了，提铮等人顾忌自己背后的龙族，不可能再对自己痛下杀手，自己这边对他们也没什么好办法，维持龙身已经没有意义。

提铮察言观色，只见杨开表情变换，眼神挣扎，显然是有什么难以决断之事。

祝九阴也察觉到了，斜眼看来：“小子，你不会真的想……”

月荷急道：“少爷，你已经在这条路上走了这么远，若是在最后关头功亏一篑的话就太可惜了，少爷你可千万不要那么想，也不要那么做！”

杨开扭头看她，见到她眼中的关切和焦急，还有那嘴角边一丝还未干涸的血迹，原本犹豫不定的心情忽然平息下来，眼神变得坚毅，上前一步，抬手替她擦拭掉嘴角的血迹，温声道：“最后一步之前功亏一篑确实可惜，只是……我也该有自己的力量了。”

半步开天，在这各种争斗的漩涡之中，委实太过渺小脆弱。

先前被天剑盟沈良和蒋云山等人截杀，他所能做的只是躲在众人保护的中心，被提铮等人围攻，他能做的依然只是被人保护，看着祝九阴与人生死搏杀，看着月荷等人被人打的吐血不止。

这种糟糕的经历，他不想再拥有，不想再看到自己亲近的身边人被人攻击的时候无力回击。

这一路行来，心头的茫然陡然一空，剩下一个坚定的念头。

成就开天！

心境豁然开朗。

唯有成就开天，在这三千世界才有说话和插手的资格，唯有成就开天，才能进那无影洞天去找老板娘，才有机会将她带出来。

“少爷，千万不要啊！”月荷大急，杨开辛苦至今，各种气运加身，才有如今炼化六种上品力量的机缘，而只要再踏出最后一步，那便是直接成就上品开天，必定将名震千古，若是在这最后一步功亏一篑，那必将成为此生最大的遗憾。

杨开将双手摊在她面前，微笑道：“看到什么了吗？”

月荷不解摇头，眼神惶恐。

杨开道：“这是一双无力的手，我如今能用它来做什么？老板娘受我牵连而陷入困境，这双手所掌握的力量根本无法帮她什么。”

双掌缓缓握紧成拳，好似抓住了什么：“唯有拥有自己的力量，才能改变这一切。”

老板娘等不了了，他也等不了了，正如提铮所说，那无影洞天内是个什么情况，谁也不知道，老板娘已经陷落其中大半年时间了，谁知道她在里面会遇到什么凶险。这么多年来，不是没人进入过无影洞天，只是进去的人从来都没出来过，老板娘虽然是六品开天的佼佼者，也未必能打破这个桎梏。

更何况，就算他再等下去又能如何？想要等到一份上品阴行，对他而言已经有些不现实了。这一次以万魔天为首，利用老板娘来诱他出山，下一次又会是什么？他们绝不会就此善罢甘休，那些商家也未必敢冒着得罪万魔天这样的势力的风险，来将上品阴行卖给他。

星市发展起来已经有两三年时间了，生意火爆，人气鼎盛，可就算他利用天元正印丹和一份上品金行内丹，也没能得到自己想要的东西。

继续等下去，可能终究只是镜花水月。

比较那遥不可及的期望，眼前能掌控的力量才是最重要的。

霍地转身，黑发飞扬，杨开厉喝道：“提铮，你等要我成就开天，那我就成就开天，但愿你们不要失望才好！”

提铮闻言抚掌大笑：“孺子可教！”

杨开要在这个时候成就开天，那就绝对不是上品开天了，因为他手上根本没有上品阴行，顶多也就是个六品而已，若真如此，这样的结果他们也能接受。

他们一直以来所防备的，便是杨开直接成就七品，日后可能晋升九品，挑战这三千世界固有的秩序。

若只是晋升六品的话，那就没这个顾虑了，六品日后的极限是八品，哪家洞天福地没几个老而不死的八品坐镇？杨开一个人又能翻出什么浪花。

一时间，提铮望着杨开的模样都顺眼许多，暗骂一声臭小子不见棺材不掉泪，若是早有此觉悟，他们哪需要费这么多事，搞的如今以万魔天为首的几家洞天福地联手打压一个帝尊境，消息一旦传扬出去，他们的面子也不好看。

“少爷……”月荷还要再劝。

杨开抬手揉了揉她的脑袋：“替我护法吧。”

月荷眼眶通红，抿嘴望着他。

曲华裳在一旁微微叹了口气，老白也神色复杂，不知该说什么好。此次的事情让他心头愧疚，暗暗想，若是当初不去虚空地找杨开，或许就不会让他面临今日的局面。

然而事已至此，他也不知该如何是好了，劝阻杨开，那就是置老板娘的安危于不顾，放任杨开在此时此刻成就开天，等于让他断了自己的前程，委实两难。

“何故都这么一副表情？”杨开笑望着众人。

祝九阴叹息道：“小子，成就开天是你自己的事，你可要想好了。”

虽然在太墟境的时候，她也曾逼迫杨开炼化六品的资源，但那时候主要是为了提升杨开的实力，好为夺灵之战做准备，争取最后胜利的希望，如今见杨开竟要放弃这么些年来孜孜不倦的追求，不禁有些替他感到惋惜。

当初杨开可是以死相逼，才让她没有再逼迫的。

“这么大的事我当然想好了。”杨开微笑颔首，神色坦然，纵然今日在此成就了开天，纵然浪费了自己之前的良好基础，也绝不后悔。

因为继续再坚持下去，只会让自己身边的人受伤，那是他绝对不希望看到的。

“你们谁有六品的阴行资源，给我一份吧。”杨开望着众人。

众人一起摇头。

杨开眼角一跳，扭头朝祝九阴看去。

祝九**：“看我干什么？本宫倒是有六品资源，可惜没有阴行的。”

记住手机版网址：m.

第四千三百七十二章 心意已决 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第四千三百七十七章 小乾坤

成就开天了！一路走来至今，历经诸多凶险，终于踏出了这关键的一步。

杨开心头思绪翻滚，回想往日种种，忍不住一声长啸，抒发心中喜悦，那啸声滚滚，震动虚空！

直到此刻，他才有空检查一番自己的小乾坤到底是什么模样，心神一动，整个小乾坤的景色便印入心田中。

杨开第一眼看到的，是一颗巍峨巨大的参天古树，那大树巨大的树冠如一只巨伞撑开，遮蔽偌大天空，浓郁至极的勃勃生机，从这大树的每一个角落弥漫出来，将整个小乾坤都带动的生机无限。

杨开心头明悟，这绝对是自己的巍巍长青秘术在小乾坤内的显化。

巍巍长青是由木行之力参悟而来，木行之力是由不老树的精华凝练，此秘术显化而来的景象自然与不老树有关。

树下有荫凉，杨开微微一怔，抬头望去时，是一轮悬挂在高空，金灿灿，散发耀眼光芒的大日，那大日之中，传出一阵阵啼鸣之音，隐有一只三足怪鸟在嬉戏。

那大树的荫凉便是这大日照耀所至。

这是金乌铸日的法相显化了！

杨开眉头一扬，没想到自己的小乾坤中竟是这样一副奇景。

不但如此，心中更生出更多的明悟。

心念一转，整个小乾坤内的时间迅速流逝，只见那悬挂在半空中高照四方的大日迅速落下西山，另一边，一轮散发着皎洁光芒的圆月升起，月华如水，让整个小乾坤都铺满一层银霜，看起来美丽的仿若虚幻。

有金狼屹立山头，仰天啸月！

而在天空之中，更有点点星辰，散发着荧荧之光。

那圆月，乃是杨开水行之力的神通显化，那金狼是金行之力的神通显化，至于那满天星辰，则是刚刚炼化的阴行之力天阴沙的缘故了。

心念转动间，日隐月升，月落日现……

一种奇妙的感受忽然涌上杨开的心头，这一瞬间，他对时间法则的感悟竟是得到极大程度的提升。

一直以来，在时间法则上，他都只是刚刚入门而已，这还全亏当初修行了那岁月如梭印的缘故，若无这门神通，他连入门都做不到。

可迄今为止，他也只是入门，在时间法则上并无太深的造诣，他大多数精力都投放在空间法则的参悟之中。

一来，他本身在时间法则上并没有什么得天独厚的优势，强行去领会只会事倍功半，二来，弱水三千只取一瓢饮，大道万千也只能取其一，贪多而嚼不烂。

但是在这一刻，时间法则好似一位慷慨之士，对他敞开了大门，尽数传授其中奥秘，让他在时间法则上的领悟陡然提升了几个档次。

究其缘由，是自身小乾坤的形成。

旁人的小乾坤是什么情况杨开不知道，但是他的小乾坤如今却有日月星辰，那日升月落的循环之中，时间开始流逝，整个小乾坤内充斥着浓郁的时间法则，这才让他莫名其妙地得到如此巨大的好处。

这简直就是一个意外的惊喜。

杨开心神一动间，便见到药园深处，木珠和木露两个小二人正肩并肩地坐在一颗灵树的树杈上，头挨着头，各自小脚晃荡着，仰着脑袋，神色迷离地望着天空的漫天繁星，繁星眨眨眼睛，她们也眨眨眼睛。

木露道：“好漂亮啊！”

木珠道：“是好，好漂亮！”

以前的小玄界虽然自成一方天地，但哪有如此美景，而如今，却是彻底变了模样，自当初跟随杨开住进小玄界至今，两个小木灵就没有再欣赏到如此美丽的夜空了，眼前这一幕，不禁让她们回想起当初在星界一起长大的日子，那时候，很多个夜晚似乎两人也这样坐在一起，看着迷人的夜色。

杨开收回神念，面露沉吟之色。

看木珠和木露两人的情况，自己的小乾坤也是可以容纳活物的，这与常识不符。

放眼这整个三千世界，唯有上品开天的小乾坤才能由虚化实，才能与真正的乾坤世界没有区别。

而杨开此番成就的，不过区区五品罢了，与七品之间差距了整整两品。

莫要小看这两品，这可是无数武者一辈子也跨越不了的障碍，纵然有人可以慢慢积累修行，那也是漫长岁月的付出。

会出现这样的结果，杨开一点都不意外，如果他按部就班的晋升，得到的小乾坤必定与其他人没什么区别，但在他晋升成功之时，小乾坤初成的一瞬间，将玄界珠也一起融合进去了，这就会发生很大的变化。

玄界珠本就可以容纳活物，只是因为档次不够，无法容纳开天境武者进入其中，否则便有被撑破的风险。

玄界珠与小乾坤融合之后，新成的小乾坤世界自然继承了玄界珠的种种，容纳活物不过是其中一个方面。

更何况，如今杨开的小乾坤世界内，有日月星辰，有时间流逝，阴阳五行齐聚，生生不息，循环不止，大道完善，法则齐全，与真正的乾坤世界又有什么不同？

即便是上品开天的小乾坤，也不一定有他的完善。

那大日是他炼化金乌真火参悟的神通法相，那皎月是他炼化月精而来的水行之力显化，旁人想要重复他的经历，除非也跟他一样去炼化金乌真火和月精。

可无论是金乌真火，又或是月精，岂是那么好炼化的？这两样东西，可都是货真价实的上品资源，一个热到极致，一个冷到极致，轻易便可取人性命。

放眼这三千世界，小乾坤内有日隐月升的，恐怕也只有杨开一家了。

“晋升个五品开天就开心成这样？有点出息吧臭小子！”

祝九阴见杨开一直笑的有些合不拢嘴，忍不住唾弃一声。

杨开这才睁眼，正色抱拳道：“多谢前辈周全。”

这一趟若不是祝九阴跟了过来，他恐怕就真的凶多吉少了，四位上品开天等候在此，在绝对的实力面前，任何阴谋诡计都是虚妄。

“此次之后，前辈便获自由，日后再不必受我约束！”

祝九阴已经履行了她的约定，杨开自然也不会出尔反尔，之前他就说过，只要她能护送自己这一趟，那无论生死，之前的本源大誓便可作废，以后祝九阴再不必当自己的护道人。

祝九阴冷哼道：“这点无需你多说，本宫自然知晓。”

杨开又转头看向曲华裳，道谢道：“也多谢曲师姐了。”

曲华裳苦笑摇头：“我也没能帮你什么。”

杨开缓缓摇头：“曲师姐能跟过来就是最大的帮助了。”心中清楚，这一趟之后，曲华裳只怕要被阴阳洞天责罚，毕竟万魔天这边在针对自己出手，曲华裳却跳进来搅和，她身为阴阳洞天的核心人物，在某些时候是可以代表背后的宗门的，如此作为，让阴阳洞天如何自处？

杨开再看向月荷：“虚空地那边，你多多照看。”

月荷一怔，下意识问道：“少爷你要干什么？”

杨开微微一笑，并没有回答，而是双手一合，又猛地一分，口中爆喝：“开！”

空间法则剧烈跌宕之下，面前忽然出现一道巨大的裂缝，从那裂缝之中，另外一个世界的气息弥漫而出。

那是无影洞天的气息。

提铮说的没错，这个乾坤洞天确实有一层禁制，非开天境武者根本没办法进入其中，之前他虽然利用空间法则找对了地方，但却始终感觉有一股力量阻止他进入其中。

在晋升五品开天之后，这力量便迎刃而破！

杨开毫不停留，闪身便进了那裂缝中，同时急急传音月荷一句：“回虚空地等着，我一定能把老板娘带回来的。”

月荷瞪大眼睛，身形一晃便冲了过去，欲要紧随杨开身后，可那裂缝一闪而逝，等她冲到地方的时候，已经不见了入口所在。

老白也有些傻眼。

两人对视一眼，疯狂出手试探四周虚空，却怎么也找不到入口所在。

提铮脸色发白地道：“莫要白费功夫了，那入口隐蔽至极，就连本君都无法寻觅，更何况你们，那小子能进入，是因为精通空间法则，不过他孤身一人进入，倒是明智的选择。”

祝九阴冷冷地瞧他一眼：“此话怎讲？”

提铮轻笑一声；“这无影洞天诡异至极，只能进不能出，这么多年来不知道多少开天境不小心陷落其中，却无一人从中脱困，谁也不知道里面情况如何，那小子虽然能进去，但恐怕也没有把握能再走出来，自然不想让你们跟他一块去送死，嘿嘿，区区五品开天，就算进去了又能成什么事？”

他此刻心头一片轻松，虽然此行的目的是斩杀杨开，并没有达成，但逼的他成就五品，也是个喜闻乐见的结果。

可以说以后各大洞天福地再也不用担心有人会挑战自家的地位了，因为杨开的前途已毁，五品开天，日后最大的成就也不过七品，跟他们如今的境界相同，更何况，等杨开晋升七品的时候，那是猴年马月之事的，到时候他们恐怕已是八品！

第四千三百七十八章 孤身前往

“祝师姐，此番得罪了，告辞！”提铮冲祝九阴微微一抱拳，抽身退去。

此前大家虽然打生打死，但那是因为立场不同，彼此之间并没有什么深仇大恨，如今事情已经解决，自然没必要再冷眼相对。祝九阴好歹也是一个圣灵，这点面子还是有的。

四大开天境，化作四道流光，很快消失在祝九阴的视野之中。

这一战，他们损失也不小，且不说他们自身的伤势如何，便说他们带来的那些手下，那可是足足二十多位中品开天，一下子被黑鸦神君偷袭的只活下来五六个，剩下的死的死，擒的擒。

这样的损失，对洞天福地来说也是有些肉疼，五品六品开天培养不易，那都是需要时间和资源慢慢沉淀出来的。

月荷和老白还在寻觅那无影洞天的入口，不断地出手试探，却毫无效果，提铮等人手中必定掌握着开启之法，否则也无法在合适的时间内让老板娘陷落其中，但即便月荷等人问了也是白问，提铮也不可能这么好心告诉月荷。

观望了一会儿，祝九阴叹息道：“莫要白费功夫了，这入口隐蔽至极，即便是本宫也察觉不到什么痕迹，你们继续下去也只是做无用功。”

“前辈也察觉不到？”老白怔住。

若是连祝九阴都无法察觉，那他跟月荷就更不用说了，重重叹息一声，望着杨开消失的地方有些怅然。

为了救老板娘，他跑去虚空地报讯，结果如何？杨开被逼着成就五品开天，断送了大好前程，如今更是孤身进入无影洞天，前途未卜！

这让他心中很是愧疚。

月荷也慢慢地停下了手，眸中满是焦急和担忧之色。

曲华裳走过来劝道：“师弟本领高强，能常人所不能，每每能在不可思议的时候缔造奇迹，他既然选择孤身一人进入，应该是有自己的考虑和打算。”

对这一点月荷何尝不知，正如提铮所说的那样，那无影洞天这么多年来只能进不能出，谁也不知道里面到底是个什么情况，杨开分明是担心大家都进去了，万一真的出不来就悲剧了，是以才会孤身前往。

若连他进去都找不到出来的方法，其他人进去再多也无济于事。

“走吧！”祝九阴招呼一声，虽然惋惜杨开在此成就五品，更深入那无影洞天之中，日后不知还有没有机会再见面，但摆脱了本源大誓，她的身心也轻松不少，现在唯一难办的是，回去了之后该怎么跟扇轻罗说这事，万一那小妮子不顾一切也跑了过来，那该如何是好？

对这个与自己有着相同本源的后辈，她还是很看重的。

“你们先走吧，我要在这里等少爷出来。”月荷轻声道，不能陪杨开一起进去，最起码，也要在这里守着他归来。

一年不回来就在这里守一年，十年不回来就守十年……

“有什么意义吗？”祝九阴反问，“他临走之前让你回虚空地，照看好他的宗门，你留在这里又有何用？虚空地如今才刚刚有兴起的苗头，却无太多强者坐镇，墨眉要处理星市的事，虚空地那边你不回去，能指望谁？你若真的为那小子好，就回去帮他仔细打理虚空地，等他哪日归来，交给他一个兴旺发达的虚空地，岂不是更好？”

月荷默了好一会，才轻声道：“前辈教训的是！”

“走吧！”祝九阴见她还听的进自己的话，满意颔首。

片刻后，一行四人顺着原路返回。出了破碎天，曲华裳告辞，她这一趟跟着杨开跑出来，虽说是以个人的名义行事，但总归是惹了些麻烦，自是要回阴阳洞天请罪的，只怕短时间内没办法再离开阴阳洞天了，说不得要被关上好多年的紧闭。

……

破碎天深处，一道人影驰过，急速朝着破碎天域门所在的方向飞去，此人脸色苍白至极，不时地轻咳，嘴角溢血，身上的气息及其紊乱，赫然便是之前离去的提铮。

四位上品开天联手，与祝九阴凶残一战的结局便是两败俱伤，祝九阴没好过，他们四个上品开天也相当难受。

尤其是提铮，祝九阴恼火他之前出言不逊，是以在争斗的时候，大半力量都针对他而去，好几次都让提铮险死还生。

暗暗苦笑，成年的圣灵果然不是这么好对付的，他好歹也是七品开天，可自付若是单打独斗的话，只怕在祝九阴手下撑不过半个时辰就要被斩杀。

这么多年来，从未受过这么严重的伤势，表面的创伤倒是没什么大碍，修养些日子便能恢复，严重的是自身体内的小乾坤世界，一场激战让小乾坤都动荡不安，小乾坤内的世界伟力紊乱至极。

他如今急需找个地方，仔细调理自身的小乾坤，将那紊乱的力量拨乱反正，否则必定后患无穷。

他如今这个样子，倒是与老白之前的遭遇差不多，老白是服用了一枚星罗乾坤丹才转危为安，此刻若是有星罗乾坤丹的话，提铮也能极大的缓解自身情况。

老白是五品，一枚星罗乾坤丹便可奇效，提铮这个七品，需要的灵丹数量会更多。

只可惜这种灵丹炼制起来极为不易，所以一直以来都数量稀少，虚空地当初付出了那么大的代价，才寻来一位丹师炼制，所以就算提铮是七品开天，手中也没有星罗乾坤丹这东西。

他也从未想过，自己居然有需要这种灵丹的一天，若是早知道的话，不管花费多大代价都要备上一些。

与其他三人已经分开了，他一直强压着自己的伤势，不让旁人看出什么端倪，到了此刻，竟是有些压制不住的迹象，体内小乾坤嗡鸣不断，涌动的世界伟力冲击的他气血翻滚。

蓦然间，提铮扭头望向一旁，怒喝道：“什么人！”

放眼望去时，只见那边一道人影疾驰而来，身上魔气翻涌，提铮运足目力，透过那魔气看清了来人的面貌，顿时心头一松。

那人飞到近前，一抱拳道：“大人！”

提铮微微颔首，忽又抑制不住，闷哼一声，嘴角溢血。

那人惊道：“大人受伤了？”

提铮摆摆手道：“无妨，其他人呢？”

那人涩声道：“都不见了，只有属下一人逃了出来，之前一直被黑鸦神君追击，逼不得已躲藏了起来，不曾想在这里感受到大人的气息，便一路追了过来。”

提铮无言，这一次万魔天也出动了七位中品开天，这搞的只活下来一个，真的是好生狼狈，心头暗恨，黑鸦那厮，早晚有一天要亲手抓住他，叫他知道得罪自己的下场。

深深地看了那人一眼，提铮道：“你的运气倒是不错。”

眼前这个手下的修为只是五品开天而已，连带来的两个六品都没逃过一劫，倒是这个五品安然至今。

那人惭愧道：“属下实力低微，怕是黑鸦不太放在心上，这才给了属下可趁之机。”

正说着话，提铮又是闷哼一声，这下不但嘴角溢血，连眼睛和鼻孔都流血了，看起来凄惨极了。

那人惊道：“大人你伤势如何？”

提铮依然摆手。

那人连忙祭出一艘楼船来，沉声道：“请大人上船疗伤，属下这就带你回万魔天。”

提铮微微颔首，一个闪身便进了楼船之中，寻了一间密室，开启禁制盘膝坐下，往口中塞了大把灵丹，静气凝神，默运玄功，调理自身小乾坤紊乱的力量。

他如今的伤势已经不是短时间内能恢复的，总算回到万魔天，恐怕也要蛰伏个三年五载才能出关。

甲板上，那万魔天的五品开天静静屹立，楼船无声无息地朝破碎天某处行去，魔气翻涌之下，一层迷雾掀开，露出一双灼灼发光，跃跃欲试的双眸，很快，那双眸中便闪现出坚定的神色，此人被魔气笼罩的面孔之下，嘴角勾起一抹邪戾的微笑。

小半个时辰后，正在密室之中闭关疗伤的提铮忽然心生警兆，霍地睁开双眸，如他这样的七品开天，本身的直觉是极为敏锐的，危险来临之前，定能心有感应。

还不等他反应过来到底发生了什么事情，一声爆响之下，剧烈的震动便传了过来。

楼船竟然爆了！

提铮立刻明了，低喝一声，冲天而起，雄浑的力量扫开破烂的楼船碎片。

才刚想查探下到底发生了什么，强烈的冲击从四面八方袭来，提铮一口鲜血喷出。

楼船爆开虽然威力不小，但也绝不会给他造成如此伤害，他会如此完全是因为在疗伤之时被打断的缘故，要知道他这次的伤势非比寻常，乃是体内小乾坤世界震荡不安，疗伤之时轻易受不得干扰。

这下连乘坐的楼船都爆开了，岂能不受影响。

瞬息间，本就动荡不安的小乾坤愈发雪上加霜，不但没有什么好转，反而比之前更严重了。

提铮茫然四顾之时，只见一道魔气包裹的人影，背对着自己直直撞了过来。

第四千三百七十九章 本座乌邝

这人赫然便是自己那个唯一逃过性命的手下，此刻也不知受了什么攻击，口中喋血，人如破布麻袋一般飞起。

“大人快走，黑鸦杀来了！”那人惊恐高呼。

“黑鸦！”提铮又惊又怒。

若是完好之时，他一个七品开天自是不会惧怕区区黑鸦，可此一时彼一时，此刻小乾坤动荡不宁，根本无法与人动手，否则便有乾坤破碎的风险，到时候下场堪忧。心头大恨，黑鸦那厮定是料到自己此刻状态不妙，是以才会趁人之危，当真卑鄙至极。

在战和逃之间犹豫了一瞬，提铮一咬牙，转头便走。

黑鸦如今手下强者如云，其本身更是一个强者夺舍重生，也不知有多少隐秘的手段，留下来与之争斗绝非明智之举，极有可能葬送自己的性命。

心头悲哀，当真是虎落平阳被犬欺，龙游浅水遭虾戏，他活这一生，还从未有哪次如今日这般狼狈不堪过。

念头才刚刚转完，便听笃笃笃几声轻响，紧接着身形一震，好似有什么东西破开了他护体的力量，打进他的要穴深处。

刺痛感传来，一身力量瞬间周转不灵，晦涩不通，就连身形都仿佛僵硬了许多。

一只大手无声无息地从他背后探出，直直地插进了他的体内，一把攥住了他的心脏。

提铮怒目圆瞪，仿佛被施了定身术一般定格在那里，僵硬地扭过头，盯着贴在自己身后那一张魔气翻涌覆盖的嘴脸，脸色慢慢沉了下来。

那魔气涌动，慢慢退去，露出一张笑吟吟，却邪气满布的脸庞，赫然便是他那唯一存活的手下。

被自己人从背后给阴了！这是提铮怎么也无法想到的事情。到了这时，他哪还不知道这里根本就没有什么黑鸦，那楼船爆碎也是此人的手段。

“莫胜，你作甚！”提铮沉声问道。

“莫胜？”那人呵呵笑了起来，“错了错了，本座可不是莫胜，莫胜早就死了，本座不过是用一用他的肉身而已。”

“夺舍！”提铮脸色阴沉下来，脑海中不由回想起一些事情。

多年前，这个叫莫胜的人忽然来到万魔天，口口声声称自己是万魔天的弟子，只不过因为误入一处秘境，被困多年，前不久才脱困，脱困的第一时间便返回了万魔天。

年代太过久远，万魔天内已经没有了他的玉碟记载。

后来还是查阅了十多万年之前的一份资料，这才找到了一些关于莫胜的信息，确认当时确实是有这么一个弟子，只不过后来无缘无故地失踪了，一直都没有音讯，倒是与他的说法相符，再加上莫胜身上那纯正的魔气无法作假，是以万魔天方面也接纳了他。

当时莫胜回归万魔天的时候，还不到开天境。此人资质还算不错，数年前成就了五品开天，便被提铮招揽至手下效力。

这一次要布置天罡锁灵阵，提铮便将他带在了身边。却不想，自己没死在祝九阴的手下，居然被此人给阴了。

提铮心头怒火翻涌，睚眦欲裂，咬牙喝道：“你到底是谁？”

那人笑吟吟地道：“你想知道？告诉你也无妨！”神色一正，威严喝道：“本座乌邝，他日注定要征服这三千世界，成为三千世界共主之人！”

提铮怒极反笑道：“你想成为三千世界共主？大言不惭！”他一脸看疯子的表情望着乌邝，若是别的时候，一个五品开天说出这话，定会让他笑掉大牙，只是此刻此景，他实在有些笑不出来。

乌邝呵呵一笑：“是否大言不惭，你是看不到了，因为……你马上就要死了！不要妄想催动世界伟力，本座这定乾钉乃是一件来自上古的秘宝，此钉入体，有封禁小乾坤之效，除非将之逼出，不过看样子大人受伤果然不轻，否则我还真没有得手的机会。”

提铮沉声道：“你就算杀了我又能如何？你想成为这三千世界共主，倒是一个远大恢宏的志向，不如放了我，让本君助你一臂之力！”

体内小乾坤本就动荡不安，无法轻易催动力量，此刻又被这乌邝用什么定乾钉束缚了小乾坤，愈发没有还手之力，提铮心思急转，在这绝境之中寻觅一线生机。

乌邝轻蔑一笑：“大人这话说的未免幼稚，本座又不是三岁孩童，又怎会信你这无稽之言，我若放你，你第一个要杀的便是我吧？”

提铮道：“我可立心魔大誓，你只要放了我，今日之事我既往不咎，相反，我还可以给你提供很多修行资源，如果我没记错，你晋升的时候便是五品开天吧，若是没有我的支持，你想晋升七品不知要猴年马月，可若是有我的支持，那情况就不一样了，我可以保证，千年之内，助你晋升七品，只要你有这个资质。”

乌邝摇头道：“千年……太久！”

提铮沉着脸道：“千年时间，从五品晋升七品，怎会太久？你可知本君从六品到七品花了多长时间？”

“那是你的事，我可不感兴趣！”乌邝轻蔑笑着。

提铮变色道：“你是铁了心要杀我？可即便你在这里杀了我，也得不到任何好处，本君手中大多数资产，都已落入了那杨开的手中，你又何必如此？”这是他最想不明白的，就算这个乌邝是夺舍了莫胜的肉身，可自己这些年来对他也算不错，并无苛刻责骂，他甘冒如此大的风险偷袭自己，到底意欲何为？

“大人本身的存在对我来说，就是最大的好处！”乌邝目光卓卓地望着提铮，伸出舌头舔了舔嘴唇，“七品开天的滋味，还没有试过呢，大人，我要开动了，你可一定要坚持住。”

话落之时，提铮忽然感觉那插进自己胸膛，攥住自己心脏的大手中传出一股恐怖至极的吞噬之力。

在这股吞噬的力量之下，自己体内的精血连带小乾坤的诸多底蕴，竟都不受控制地朝乌邝涌去。

提铮瞪大了眼睛，骇然道：“大衍不灭血照经？”

紧接着便回过神来，这不是大衍不灭血照经。他虽然没有修行过大衍不灭血照经，也不知其中玄妙，但门下弟子曾参悟过大衍不灭血照经的几篇碑文，他也因此而有所了解。

据他所知，这大衍不灭血照经确实是一门无上功法，但也仅仅只是能吞噬生灵的精血罢了，哪会如现在这样，连自己体内小乾坤的底蕴都吞噬了过去！

这乌邝所施展的功法，与大衍不灭血照经有异曲同工之妙，却好像更甚一筹！

“这到底是什么邪功！”提铮骇然问道。

“噬天战法！”乌邝面上一片销魂的神色，好似吃到了什么极为美味的食物，满脸愉悦，就连声音都有些轻颤：“这可是本座自创的功法，大人，滋味如何？”

提铮惊骇不已。

这样一门功法，竟是这人自创的？这是何等的惊才艳艳！若说之前他大言不惭说自己要征服这三千世界，成为这三千世界共主，提铮还嗤之以鼻的话，那么现在提铮倒是有些信了。

能创建出这等功法的人，未来的成就又岂能差到哪去？

唯一可惜的是他成就的是五品开天，未来的极限早已注定。

“痛快，痛快！”乌邝哈哈大笑，“不愧是七品，比起那些四品五品的滋味可美妙多了，大人，你这一身力量，足够我晋升六品了啊！属下在此多谢大人恩赐！”

听他这么一说，提铮猛然想起，之前自己还有几个手下跟这乌邝一起出去执行任务，结果好几次都是其他人死了，只有这乌邝一个人狼狈逃了回来。

提铮一直以为他们都是遭遇了什么危险，可现在看来，那几个手下分明都是糟了这乌邝的毒手。

感受到自己体内小乾坤的底蕴如泄闸的洪水一般流逝，绕是提铮心性坚毅，此刻也忍不住有些恐慌了。

他不是没想过自己会有死的一天，人生在世，自然不可能万古长存。可这么一个死法，未免也太悲凉了。

可此刻定乾钉入体，封禁了他的小乾坤，让他根本无法随意催动自身的力量，贸然催动，只会让自己的情况更加狼狈，面对这个疯狂的乌邝，自己简直就是砧板的鱼肉。

心念转动间，提铮咬牙低喝：“你想要吞噬本座的力量，那就全都给你，我看看你到底能吞噬多少！”

话落之时，不顾一切地催动小乾坤，强忍着难以言说的痛楚，一面想将那定乾钉逼出体外，一面疯狂地将自身小乾坤的力量往乌邝体内灌入。

乌邝的那噬天战法虽然恐怖邪戾，但他毕竟五品开天，与七品相差巨大，体量有限，若是能将他逼至极限，说不定还有一线生机。

岂不料，乌邝更加疯狂地大笑起来：“多谢大人赏赐，还请大人将更多的力量赐予我！”说话间，体表爆出血雾，就连七窍都开始溢血，显然是被提铮的力量冲击所至。

提铮见状，咬牙继续施为，为自己争取逃生的机会。

第四千三百八十章 无影洞天

半日之后，提铮面露绝望之色。

体内小乾坤的底蕴已失许多，此刻纵然乌邝罢手，他的修为恐怕也要暴跌，想要恢复，不知要多少岁月的缓慢修行。

反观那乌邝，吞噬了如此多的力量之后，整个人都膨胀了一圈，彻底成了一个肥硕的胖子，那体表毛孔处，气劲喷涌不断，带出道道鲜血，整个人体外都包裹着一层浓郁的血雾。

看起来，这乌邝似乎随时都可能因为承受不住庞大的力量爆体而亡的样子，但实际上他却没有丝毫罢手之意，依然疯狂地施展那噬天战法，吞噬自己的一切。

而且随着时间的流逝，这乌邝的气息竟在迅速提升。

此人晋升五品满打满算不过七八年时间，这么点时间，堪堪够一个武者稳固自身的修为罢了，但如今的乌邝，似已到了五品的巅峰，隐隐有要突破的迹象。

提铮骇然。

这噬天战法到底是什么样的一门邪功，竟能让人如此迅速地提升修为，难道就没有一点后遗症？

乌邝不管不问，疯狂地催动噬天战法，如饥似渴地吞噬着一位来自七品开天小乾坤中的诸多底蕴。

这样的机会可是难得至极的，他之前虽然也这么干过，但所吞噬的，不过是四五品的开天境，如今好不容易有这么一个良机，他又怎会不珍惜。

而能有这样的机会，说起来还要感谢杨开那小子。

要不是杨开带了一位圣灵将提铮打成重伤，他又怎能偷袭得手。

他也没想到，区区数十年的功夫，杨开竟在这三千世界也闯出了偌大的名头，更占据了虚空地，成为了虚空地的主人。

果然有本事的人走到哪里都不会埋没。

足足三日之后，乌邝才收功罢手，深深地吸了口气，双手高抬，缓缓压下，平息体内翻滚的气血。

三日时间持续不断地吞噬，让他整个人都胖了好几圈，远远看起来，就好似一个圆球一般，臃肿至极，七窍之中不断地溢出鲜血，体表毛孔喷涌的血雾周而复始。

但他的气息却比最初要强盛数倍不止，确确实实已到了五品的巅峰。

反观提铮，已经气喘游丝，双目无神，身形干瘪，体内小乾坤的底蕴尽失，此刻的他，已是油尽灯枯，即便乌邝不杀他，他也活不了多久了。

“可还有什么遗言？”乌邝沉声问道。

提铮定定地瞧着他，一言不发。

乌邝颔首：“那就请大人上路！”

一掌拍下，提铮轰然爆为齑粉，瞬息间死无全尸。堂堂七品开天，最终却沦落至此，可悲可叹。

杀了提铮，乌邝立刻朝破碎天深处驰去，走不多远，便寻了一块破碎灵州，闪身藏匿其中，布置诸多隐匿阵法，催动这破碎灵州朝更深处飞驰，乌邝盘膝落座，潜心炼化那吞噬而来的力量。

这一次吃的太饱，非得长时间的闭关炼化才能消化，而待他出关之日，便是晋升六品之时。

噬天战法乃是他亲手创建，自入这三千世界之中又经过多次改良，有此逆天功法在手，想要提升修为只需找些开天境来吞噬即可，又怎瞧得上提铮对他的承诺。

如他所言，千年太久，他想要晋升七品，只要机会合适，根本不需要那么漫长的岁月。

……

灰蒙蒙的苍穹之下，死气沉沉的大地，不见半点绿色，四周法则破碎，就连天地伟力似乎也残破不堪。

这是无影洞天？

杨开屹立在一座无名荒山之上，皱眉打量四周。

与血妖洞天比起来，这无影洞天简直有些不堪入目，血妖洞天虽然也只是一处乾坤洞天，但里面的地形多变，景色也算不错，可这无影洞天却如此荒凉，实在让杨开有些不解。

他从破碎天那边撕裂虚空，进入这无影洞天之后，便落足在此。

按道理来说，入口既然存在，肯定是双向的，然而他在这里感知了许久，竟也没能找到半点空间力量波动的痕迹，更不要说找到自己进来的位置了。

换句话说，想要离开这无影洞天，还得从别的地方寻觅出口才行。

老板娘现在在哪？

杨开举目眺望，毫无发现。不过无影洞天只是一处乾坤洞天，面积应该不会太大，只要老板娘还在这里，总是能找到的。

不待他动身，忽然心有所感，扭头朝一个方向望去，只见那边几道身影朝这边疾驰而来，眨眼就到近前。

来者有三人，个个都散发着开天境的气息，领头一个中年男子五品开天，剩下两人一个四品妇人，一个三品少年。

乍一眼看上去，这三人倒像是一家人，不过武者修行至开天境的程度，年纪如何从外表是看不出来的，也不能由此推断人家的关系。

杨开正愁找不到人打探一下老板娘的消息，忽然见到这三人，不禁一喜。

想来是自己进来的时候引发了一些力量波动，将这三人吸引来此。

还不等杨开相问，那中年男子便上下打量他一眼，开口道：“新来的？”

杨开颔首道：“是。”

那中年男子道：“观你气息，似是才刚刚晋升？”

杨开身上的气息实在太过明显，想隐藏都隐藏不了，只要不是瞎子，自然一眼就看出来了。

杨开再次点头：“不错！”

“可惜了。”中年男子缓缓摇头，他身后的妇人和少年也都不禁露出惋惜和怜悯的神色，刚刚晋升开天就沦落至此，简直不要太凄惨。

对比一下此人的遭遇，两人心里不禁平衡许多。他们好歹也是晋升了很多年之后，不小心落入这无影洞天的。

“敢问这位师兄如何称呼？”杨开冲那中年男子一抱拳。

中年男子道：“马天元。”

“原来是马师兄。”杨开露出笑脸，“小弟初来乍到，人生地不熟，想找马师兄打探一些消息，不知可否方便？”

那马天元奇怪地瞧着他：“你想打听什么消息？”

“三个人！”杨开道：“应该是大半年之前来到此地的，一个女子，两个男子，那女子乃是六品开天，两个男子都是五品，其中一个胸前有大大的屠字，另一个有一双死鱼眼，让人看了就有揍他的冲动。”

杨开话音方落，便见那马天元眼帘微微一缩，那个四品妇人和三品少年也对视了一眼。

老板娘果然是在这无影洞天，最起码这马天元三人是见过老板娘和厨子账房的，否则绝不会有这样的反应。

“哈哈，原来这位师弟与那位夫人是相熟。”马天元忽然大笑一声。

杨开喜道：“马师兄知道他们如今在何处？”

马天元道：“知道，自然知道，他们如今便在我无双社做客，便在距离此地不远处，师弟若是想见他们，马某可以给你带路。”

杨开感激道：“那可要多谢马师兄了。”

“不客气，那位夫人可是我无双社的贵客，师弟你既与她相熟，那便也是我无双社的客人，这边请！”伸手朝来的方向一示意。

杨开客气了一下，便与那马天元并肩朝前驰去，妇人和少年紧随其后。

半道上，杨开好奇问道：“马师兄，我今日才刚刚来到此地，对这里一无所知，敢问这无双社个什么样的地方，可是马师兄座下势力？”

马天元道：“可不敢这么说，我无双社三大魁首皆是六品开天，马某不过五品而已，不过魁首座下一小卒，哪敢说这无双社是马某人的。”

杨开一惊：“无双社有三位六品？”

他虚空地才不过两位六品而已，放眼三千世界，二等势力中能有三位六品开天坐镇的，数量也不多。

旁边那妇人忍不住插嘴道：“马大哥当年也是六品呢。”

杨开惊讶望去：“马师兄既是六品，何故如今却是五品？”

马天元神色一黯，苦笑摇头道：“一言难尽，这位师弟你才刚来这无影洞天，对这里的情况不太了解，时间待久了，你自然就会知道这里的凶险。对了，你是怎么落进这里的。”

“我是来找人的。”杨开答道。

一言出，身边三人的神色都古怪至极，马天元道：“你要找的便是那位夫人？”

“正是！”杨开颔首。

马天元啧啧有声道：“你跑到这里来找人？你知不知道这无影洞天只能进不能出？一旦落入进来，一辈子就休想再出去了。”

“倒是听说过。”杨开轻轻颔首，微笑道：“不过事在人为，若是有心，总是能找到出去的办法的。”

马天元一脸钦佩地望着他：“那三人对师弟你应该很重要。”

杨开微微一笑：“那妇人叫做月荷，乃是我的姐姐，对我自然重要。”

“原来如此！”马天元会意颔首。

杨开又道：“月荷姐姐对我恩重如山，若没有她诸多扶持，也没有我的今日。”

马天元赞叹道：“师弟知恩图报，真乃性情中人！马某人最愿意结交的，便是师弟你这种人，嗯，师弟，怎么不走了？”

杨开忽然驻足，让他不解，四目对视，只见杨开笑吟吟地望着他，目光之中饱含深意。

“我那位姐姐，不叫月荷呢！”杨开缓缓道。

记住手机版网址：m.

第四千三百八十章 无影洞天 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第四千三百八十七章 怕了怕了

看来这女子委身云飞白，沦为他的玩物，也并非心甘情愿，只不过是因为某些原因逼不得已。

可惜实力低微，反抗不得。自己杀上玄阳山伤了云飞白，让她看到了一丝希望，这才跑来寻找，给自己提供了这些情报。

收起玉简，杨开闪身离去。

如今伤势未愈，那女子所言是否属实他也不确定，万一被她引来一群追兵那就麻烦了，还是先转移一下位置为妙。

片刻后，另外一座荒山中，杨开躲藏在一个地洞内，静心疗伤。

颈脖处的伤势看起来骇人至极，可若是驱散了云飞白残留下来的力量，便只是皮肉伤了，恢复起来并不算困难，以杨开如今的强悍体质，三五日时间便已恢复如初。

数日后，杨开再次取出玉简，查探了下自己的位置，对比玉简中地图的信息，身形化作一道流光，径直朝某个方向驰去。

大半日后，他驻足在一个巨大的火山口上，低头望去，只见那火山口深幽不见底，下方炽烈火红的岩浆喷涌翻滚，骇人至极，火山口上还不断地冒着浓浓的黑烟，方圆千里之内，如这样的火山口数不胜数，不时地有岩浆爆发出来，流淌成河。

此地的环境比起其他地方更加恶劣，按那女子给的玉简的信息，老板娘便是带着厨子和账房藏身在这里的。

整个无影洞天，能抵挡住那无影罡风的地方并不多，除了三大势力所在的总坛之外，这个火山口便是其中之一，只不过效果也不是很好，虽然能规避一些无影罡风的影响，却远不如三大势力总坛所在。

杨开摸了摸鼻子，有些发酸，想想老板娘六品开天之尊，身娇体贵，为了替自己寻找一份修行资源，结果却落入这无影洞天，最终被逼的藏身在这种恶劣之地，心中不禁有些自责。

当初一心想要成就上品开天，任何人的劝阻都没有听进去，是否太任性了一些？

深深地吸了口气，那充满刺鼻味道的气息流窜进肺腑，仿佛针扎了进去一般，站在火山口低头往下观望，杨开吆喝道：“有人自家吗？”

岩浆涌动的火山下方，一条甬道之中，被人布置了一些禁制，成了容身之地。

膀大腰圆的厨子忽然睁开眼睛，侧耳听了一阵，拿胳膊肘捅了捅身边的账房，低声道：“有没有听到什么？”

账房睁开一双死鱼眼，斜眼看来：“听到什么？”

厨子挠挠头：“我怎么好像听到杨开的声音了。”

账房连忙朝老板娘那边瞧了一眼，死鱼眼泛白更多，瞪了厨子一眼：“莫瞎说，那小子不过帝尊境，怎进的来无影洞天这地方，定是你听错了。”

厨子颔首道：“也是……不对啊，你听听……”

账房的脸色也古怪起来，与厨子说话的时候，他确实也听到了一个熟悉的呼喊，只不过因为岩浆翻涌的动静显得有些微弱，若不是厨子提醒，他还没在意。

不远处，老板娘同样睁开了眼帘，美眸里一片狐疑和不解。

片刻后，老板娘忽然美眸含煞，咬牙骂道：“混账小子！”

站起身来，裙摆飞扬，闪身而出。

厨子和账房对视一眼，也连忙跟了出来。

火山口上，杨开一连呼唤了好几声也不见下发有什么动静，暗暗想莫不是那女子骗了自己？老板娘他们根本不是躲藏在此地。

可她没必要以身涉险做这些事啊，她就确定自己不会杀了她？万一自己杀心打起将她给灭口怎么办。

正想深入其中仔细查探一番的时候，忽然神色一动，挑眉注视下方岩浆。

少顷，岩浆似被无形的力量拨弄，急速旋转起来，化作一个巨大的漩涡，而在那漩涡的正中心处，一道身影蹁跹飞出，一身雪白宫装极为显眼，即便是在这恶劣至极的环境之中，那洁白也如大雪山上的莲花，纯净无暇。

人还没到，熟悉的气息就已经扑面而来。

杨开咧嘴傻笑，兴高采烈地高呼一声：“老板娘！”

说话间便冲了过去，张开臂膀，一把将老板娘抱在怀里，结结实实！

老板娘一张脸冷的几乎能滴下水来，还没来得及说上一句话，忽然遭遇了这么一出，顿时僵在那里。

紧随在她身后从那岩浆漩涡之中冲出来的厨子和账房抬眼一看，瞬间傻了眼。

厨子嘴巴大张，仿佛能塞进一条鱼，怔怔地瞧了好一会，才捅了捅账房道：“我是不是眼花了？咱老板娘被人给抱住了？”

账房也呆住，忽然回过神来，大怒祭出自己的算盘，拨弄的噼里啪啦响，便要冲上前去，杀机腾腾道：“老板娘被人占便宜了，一起弄死他！”

厨子一把拉住：“莫慌，莫慌，老板娘的便宜不是那么好占的，真要动手的话也轮不到你我。”

账房斜眼瞧来，默了一会儿，颔首道：“你说的不错。”

收了算盘，站在一旁静观好戏。

不远处，老板娘身体僵硬，仿佛被施了定身术一般，感受着抱着自己的臂弯中传来的巨大力道，那力量之中蕴藏着浓浓的牵挂，让她一腔怒火消了大半。

耳畔便传来杨开的声音：“老板娘，见到你没事真是太好了。”

老板娘轻轻一叹……

杨开又抬头冲站在不远处观望的厨子和账房咧嘴一笑：“两位也精神的很嘛！”

厨子嘿嘿一声，账房皮笑肉不笑，也不知是几个意思。

话才刚说完，杨开便颈脖一扬，不由自主地松开了抱住老板娘身子的双手，大惊道：“老板娘，你这是作甚！”

老板娘一手抓着杨开的发髻，将他的身子往后拉扯着，美眸里寒意涌动，咬牙切齿地道：“你问我作甚？我还想问你作甚！”

这般说着，飞起一脚便踹在杨开的肩膀上。

她虽是女子，却也是六品开天，这一脚怒及而发，力道极大，杨开又不敢反抗，闷哼一声之时，身子便如破布麻袋一般飞了出去，直直地撞在一旁的火山壁上，直接将火山壁撞出一个人形坑洞。

碎石窸窸窣窣而下，杨开一阵头晕眼花，还没来得及反应过来，老板娘已经如猎鹰扑食一般扑了下来，一把抓住他的脚踝，狠狠轮了几圈，将他朝下方岩浆处丢去。

轰地一声，翻涌的岩浆爆出一朵巨大的浪花，炙热的岩浆将杨开身形淹没。

老板娘一副要赶尽杀绝的架势，追着便冲了下去。

厨子和账房一起眼皮直跳。

少顷，岩浆下方便传来剧烈的动静，又片刻后，一声惨叫穿破云霄，杨开整个人又被一股大力冲击着从岩浆下飞了出来，一阵手舞足蹈，老板娘如跗骨之蛆一般紧随在他身后，对着他一通拳打脚踢，那是真的毫不留情，拳拳到肉，打的杨开叫苦不迭，抱头鼠窜，鼻血都被打出来了。

“你还敢躲？你挡一下我看看！”老板娘一边狂揍，一边进行语言上的压迫。

慑于雌威，杨开哪还敢有半点反抗，索性直接躺了下来，身子蜷缩，双手抱住脑袋，护住了要害，任由老板娘一阵发泄。

“别打了老板娘，走光了走光了。”杨开高呼。

老板娘本来气的半死，忽听这一句，打的愈发厉害了。

厨子和账房有些看不下去了，上来拉架。

老板娘酥胸起伏，身躯轻颤，咬牙娇喝：“都给我滚开，臭小子气死我了，今天我非要弄死他！”

“老板娘息怒息怒，这种粗活哪需要您亲自动手，我兄弟两个上就行了。”厨子说着话，冲账房挤了挤眼，两人一拥而上，将老板娘挤到一旁，对着抱头蜷缩在地上的杨开就是一通左右夹击，打的那叫一个惊天动地。

被老板娘打，杨开痛在身上，心里却不会有半点怨言。

老板娘肯定是察觉到自己晋升了开天，恨铁不成钢才会如此。

被厨子和账房这般痛殴，杨开就忍不了了，当即爆出一丝凌厉的眼神，那意思很明显，你们两个今日打我的，来日肯定要还回来了。

“你还敢瞪眼？”老板娘气喘吁吁，掐着腰站在一旁怒喝。

“不敢不敢，怕了怕了！”杨开又抱住脑袋。

厨子和账房见有人撑腰，打的愈发火爆。

杨开心头默默地数着数……

没一会，老板娘忽然道：“行了你们两个，真要打死他吗？”说要弄死杨开不过是气话。

厨子和账房齐齐往后跳出一步，双手虚摁，气沉丹田，打完收工！

蜷缩在地上的杨开松开臂膀，露出一条缝隙，悄悄朝老板娘打量过去，却见老板娘美眸含煞，咬牙切齿，连忙冲她露出一丝谄媚的笑容。

只不过那鼻青脸肿的模样，让人又好气又好笑。

老板娘上前一步，杨开一个激灵，又连忙用双手护住了脑袋。

老板娘弯腰，一手提住了杨开的衣领，将他给拎了起来，微扬着脑袋注视着他，眼圈微微有些发红：“晋升开天了？”

“嗯……”杨开羞赧点头，有些不敢直视老板娘的双眼。

第四千三百九十六章 你总算醒了

受不了，停电停了一天。

…………

“想不到你我兄弟二人今日要战死于此！”厨子与账房两人背向着背，浑身浴血，四周数十位中品开天虎视眈眈！

彼此人数差距悬殊，此战根本没有半点胜利的希望，甚至连生机都不存，简单一句话，死定了！

若不是他们刚才的疯狂让四周的敌人有些忌惮，只怕对方这一群人已经一拥而上了。

“要死的话，咱们还得快点。”账房手提着自己的算盘，鲜血顺着手臂小溪一般流淌在湖面上，将那湖水染的血红。

厨子闻言扭头朝老板娘那边望去，只见四道身影翻飞不定，玄阳山三大山主神通秘宝齐出，与老板娘激战不休，轻轻地呼了一口气，横刀身前：“是啊，得快点了！”

老板娘之所以不愿退走，就是因为他们两个还在，不愿意将他们丢在这里。若是他们陨落在此的话，或许老板娘还会就此退去，以图后报！

以老板娘的实力，纵然打不过那三大山主，一心逃遁应该还是没多大问题的。

两人对视一眼，都畅怀一笑，黄泉路上，有兄弟陪伴，倒也不会孤单！

视线分开之时，各自脸上已经一片冷毅，小乾坤催动，世界伟力震荡，气势节节攀升，今日即便是战死于此，也要拖几个倒霉鬼垫背！

杀一个不赔，杀两个是赚，若能杀上四五个，那就大赚特赚了。

身形蓄势待发，一双大手忽然悄无声息地搭在了厨子的肩膀上，声音飘入耳中：“慢来慢来，我还不想死！”

厨子吓一跳，险些回首一刀劈了过去，待反应过来之后破口大骂：“王八蛋，你总算是醒了？”

方才说话的，赫然是他一直背在身上的杨开。

杨开拍了拍他的肩膀，从他身上跳了下来，轻轻道：“我一直都是醒着的。”

只是炼化世界果到了紧要的关头，根本无法中断，否则便会前功尽弃，这才没办法回应什么。

“快救老板娘！”厨子急急嚷道：“老板娘那边情况不妙，你带她先走，我跟账房给你拖延一阵！”

“老板娘情况不妙，你们的情况也不好啊。”杨开抬眼瞧了瞧四周，双眸慢慢泛冷，迈开双脚一步步朝前行去，阴沉道：“今天心情不好，杀气有些重，不想死的都给我滚一边去。”

厨子和账房愕然朝他望去，心想这家伙是不是睡糊涂了，一觉醒来说什么疯话呢。

那围聚在四周的众多中品开天也都表情古怪，眼看杨开慢慢逼近，一人手中长剑一指，爆喝道：“杀！”

话落之时，抬手一剑便朝杨开刺去。

剑花朵朵，世界伟力轰然爆发，眼帘之中却骤然失去了杨开的踪影，心中猛地一突，一种极为不安的感觉弥漫心头。

还不等他反应过来，一杆长枪已经在眼帘之中急速放大，那长枪抖动，似化作一条巨龙，张牙舞爪朝自己吞来，遮蔽了眼前所有光明，让人心惊胆战，不知所错。

仓促之间催动世界伟力加以抵挡，却被更凶猛的力量毫无悬念地突破防护。

噗地一声，长枪贯穿了此人的脑袋，直接将这人的脑袋轰爆开来，红白之物溅射虚空，无头尸身不断抽搐着，还保持着出剑的姿势。

杨开枪势不停，龙吟咆哮震天，身形神出鬼没，苍龙枪忽隐忽现，天地之间，只剩下那枪芒的惊艳风采。

等他重新显露身影的时候，人已突破了众多开天境的包围圈，看似缓慢，实则极快地朝四大六品开天的战场扑去。

人已走，声音却缓缓飘来：“他们两个若是少一根头发，我要你们统统陪葬！”

厨子和账房呆住，完全没看明白杨开到底是怎么突破这重重包围圈的，心中感叹，这空间法则就是好用，身形神出鬼没的，谁也把握不住。

忽然间，两人的眼珠子瞪大，怔怔地望着四周包围的敌人。

一道血光炸开，一人的身影爆碎开来，又是一道血光炸开……

轰轰轰……

接二连三，七八位中品开天爆成漫天血雾，尸骨无存。

两人的眸中溢满震惊和难以置信。

那四周包围的敌人也是一阵骚乱。

方才杨开一枪戳爆一人的脑袋，大家都看在眼中，不过那人只是四品而已，生死搏杀之时一个疏忽命丧黄泉，也是理所当然的。

但是此刻，这死去的七八位中，可是有一大半都是五品开天。方才只有杨开动手，这些人是谁杀的已经不言而喻。

短短一瞬间的功夫，取七八位中品开天的性命如探囊取物，这是何等恐怖的力量？

没人敢对围聚在中间的厨子和账房下手，纵然此刻他们出手确实能取走两人的性命，可杨开临走之前那句话让他们忌惮无比。

七八位同伴已经命丧当场，那人的实力恐怕也唯有四大山主才能抵挡。

“这小子什么鬼？”厨子望着杨开急速掠去的身影，有些发懵。

“六品开天！”账房也傻眼了，随着杨开不断地朝前逼近，他身上的气势也迅速绽放出去，那赫然是六品开天的气息，张狂，毫不收敛，不可一世！

“什么时候的事情？”厨子怔怔出神。

若他没记错的话，一个月前杨开找到自己等人的实力，才不过五品开天而已，之后便在闭关疗伤之中，怎么这才一多月时间不到，就晋升了六品？

这等晋升的速度，未免也太夸张了一些。

不但他们震惊茫然，双子岛花圃之中，一直关注这边的华勇和舒沐丹也是惊悚满脸。

华勇瞪眼道：“这人又是谁？”

之前他见杨开被厨子背在身上，昏迷不醒，还以为他受了重伤什么的，并没有太在意，可从方才那一瞬间酣畅淋漓的斩杀来看，他哪有受伤的痕迹，分明是好的不能再好。

舒沐丹颤声道：“老爷，那等速度……你能做到吗？”

她所问的，无非是在短短几息功夫，斩杀七八位中品开天。

华勇认真地想了一下，缓缓摇头：“不可能的，莫说有那么多人包围，便是只有那七八个人，我也无法在这么短的时间内将他们全部斩杀！”

舒沐丹轻轻地呼了口气：“如今看来，此人才是兰幽若身边最强的人，甚至比兰幽若还要强！”

华勇不解：“既有如此力量，之前为何对战事不管不问，偏偏到了生死关头才出手？”

“或许，有他自己的原因。”舒沐丹若有所思。

华勇道：“玄阳山这次怕是要铩羽而归了，兰幽若本身实力就如此强大，再加上此人，三大山主未必能讨得了什么好。”

舒沐丹道：“若此人真的比兰幽若还要强的话，那老爷可要从长计议了！”

华勇面皮一跳，自然明白自家夫人的意思。

两夫妻说话间，杨开已经扑至四大六品开天的战圈之中，长枪一抖，直朝云飞白刺去，口中爆喝：“狗贼受死！”

云飞白扭头一看，见是杨开，顿时有些眼红：“是你这小畜生！”

当日被杨开一枪穿胸，被他视为奇耻大辱，将养了一个月时间才慢慢恢复过来，如今仇人见面，自然是分外眼红，立刻弃了兰幽若，一斧头朝杨开劈了过去。

当日他会受伤，主要是因为太过轻敌，也从未想过在玄阳山的地盘上居然有人敢跟自己动手，否则一个才晋升的五品开天，如何能伤得了自己？

今日正好可以报仇雪恨，一雪前耻。

一斧劈下，云飞白脸色又是一变：“你居然是六品？”

杨开身上的气息一如既往，显目至极，但凡不是傻子都能察觉的到。

那赫然是六品开天的气息，明明白白。

不对啊，一个月前见他的时候，他分明只是五品，而且才刚刚晋升没多久，怎么这就突然变成六品了？

心头疑惑不解，手下却是毫不留情，小乾坤中的世界伟力疯狂地朝大斧之中灌入。

杨开一枪点在斧面上，云飞白脸色大变，只感觉一股沛然莫御的巨力传来，竟震得他虎口发麻，大斧差点脱手飞出，面色大骇，心头惊叫，此子真的是个六品，否则断不可能有如此实力。

低头望去，只见自己虎口裂开，鲜血渗出，大手抑制不住地颤抖。

他彻底茫然，他一个月前见到杨开的时候，觉得杨开不过是个才晋升不久的五品。

这次再见，感觉他像是个才晋升不久的六品。

可就算他真的是六品，实力应该也不如自己才对，自己在这个品阶上可沉浸了无数年，他一个才晋升的六品，底蕴又哪有自己雄浑。

可事实上，这一次交锋却是让他吃了点亏，对方无论是纯粹的力道还是世界伟力，都雄浑的有些不可思议。

微微一个失神，杨开已经又是一枪刺来！

口中低喝：“今有金乌来铸日，上天入地，唯我独尊！”

啼鸣声中，一轮大日忽然在背后升起，那大日仿佛一轮真正的太阳，普照四方，灼热异常，大日之中，隐有三足怪鸟飞腾嬉戏。

#x767E;#x5EA6;#x641C;#x7D22;#x3010;#x4E91;#x6765;#x9601;#x3011;#x5C0F;#x8BF4;#x7F51;#x7AD9;#xFF0C;#x8BA9;#x4F60;#x4F53;#x9A8C;#x66F4;#x65B0;#x6700;#x65B0;#x6700;#x5FEB;#x7684;#x7AE0;#x8282;#x5C0F;#x8BF4;#xFF0C;#x6240;#x6709;#x5C0F;#x8BF4;#x79D2;#x66F4;#x65B0;#x3002;

第四千三百九十七章 六亲不认

恐怖至极的气息席卷四方，那双子岛外翻滚的迷雾，都瞬间蒸发了一大片。

大日之下，人面如玉枪如龙，长枪之威，不可一世！

正在围攻老板娘的耿青和周雅都骇然转头望来，眼眸轻颤。

“神通法相！”花圃内，华勇彻底呆滞，震惊地望着那耀目大日，“怎么可能？”

舒沐丹也是小嘴微张，素手掩住红唇。

神通法相这东西，素来都是上品开天的专属，从未听闻有六品开天能够施展出来。若是他们知道杨开在帝尊境的时候就已参悟出这金乌铸日的神通法相，又不知该作何感想。

大日辉煌，印照的云飞白脸色一阵仓皇失措。

神通法相一出，杨开的气势迅速攀升到了一个极为恐怖的巅峰，手中苍龙枪变换色彩，有漆黑的金乌真火熊熊灼烧，似要焚灭这天地。

一枪之下，乾坤战栗。

躲不掉，没法躲！

生死危机关头，云飞白一声惊叫，自身小乾坤中的世界伟力疯狂灌入大斧之中，那大斧陡然闪烁出耀眼光芒，硬生生地朝苍龙枪迎上来。

既然没法躲，那就只能硬拼，唯有如此，方有一线生机。

轰地一声，巨浪翻滚，光晕爆开。

大斧光华流动，色彩变换，瞬间黯淡不少，只是一击，这大斧秘宝的灵性都有所受损，可见这一枪的威能何其恐怖。

苍龙枪顺势滑过大斧的斧面，直刺前方，长枪之后，杨开眼神冷冽，杀机沛然。

生死一线，云飞白身形一动，便想朝后遁去，可下一刻他便脸色陡变，只因在这一瞬息的功夫，自己四周的空间竟是变得粘稠无比，好似被一股莫大的力量禁锢了一般，让他身陷其中，动弹不得。

此子精通空间法则！电光火石间，脑海中陡然想起此事。

尽管只是一瞬间的耽搁，他便挣脱了那空间法则的束缚，可已经失去了躲避的最好时机，眼睁睁看着那长枪迅速逼近，穿胸而过！

一口鲜血喷出，胸口处火辣辣的疼痛，低头望去，只见有漆黑的火焰在燃烧自己的身躯。

第二次了！

上一次是一个月之前，被这杨开一枪穿胸，一个月的休养生息，玄阳山三大六品山主齐出，更带了数十位手下，气势汹汹而来，本以为可以报仇雪恨，万没想到再一次被人家打成同样的伤势。

这一次比上次更加严重，上次虽然伤势不轻，却也没有大碍，可这一次却有金乌真火在灼烧伤口。

杨开抽枪，带出大片鲜血，不等洒落便被金兀真火烧的蒸发，抬枪再刺，直取云飞白的头颅，势要赶尽杀绝。

“休伤我二哥！”关键时刻，周雅从后方扑杀而来，一柄长剑化作漫天剑芒，当头朝杨开罩下，每一道剑芒之中都蕴藏了一位六品开天的世界伟力。

杨开眉头一皱，闪身避开，周雅趁机甩出一条红绸，裹住重创的云飞白，急速朝远方遁去，口中娇呼：“三哥快走！”

她是被吓到了，这个一直昏迷不醒的家伙忽然暴起发难，短短时间内不但杀了他们七八个手下，更重创了二哥云飞白，还施展出神通法相，简直强大的有些不可理喻。

若只是他一人的话，合他们三大山主之力，未必不可一战，但旁边还有一个已经发狂的兰幽若。

让这两人联手起来，他们三个绝对不是对手，更何况如今二哥已经被打伤，自然是先走为妙。

那边耿青独斗老板娘，压力陡增，瞬间被压制的只有防守之力，听到周雅这话，哪还敢犹豫，虚晃一招脱开战圈，急急遁走。

老板娘身化长虹，紧追不舍！

杨开本也想追击云飞白和周雅二人，忽然眉头一皱，抬眼朝老板娘望去，下一瞬，收了法相神通，身形一晃，挡在老板娘身前。

老板娘一身赤红战甲，双手持剑，英姿飒爽，但那一双美眸却是一片殷红之色，浑身上下妖气凛然。

前方杨开挡路，她却是看也不看，一剑劈来！

杨开抬枪挡去，轰地一声巨响，杨开身形爆退数百丈，老板娘微微晃了一晃，旋即又如闪电一般激窜而来，双手大剑化作一道旋风，对着杨开一通狂轰滥炸。

杨开还是头一次看到老板娘如此情形，他方才只是感觉到老板娘的状态有些不对，这才想着将她拦下，让她先歇息一阵，谁知她竟有些六亲不认了。

目光在那赤红战甲上掠过，杨开眉头微皱，心知这战甲绝对有问题，似乎是这战甲中蕴藏的恐怖妖气，影响到了老板娘的神智，若不赶紧将她唤醒的话，极有可能会彻底被妖气同化，到时候必定回天乏术。

这个时候也来不得去问厨子他们这到底是怎么回事，更没心思去追击逃遁的周雅等人，杨开只能催动苍龙枪之威，一边抵挡老板娘的攻击一边高呼：“老板娘醒醒，是我！”

老板娘置之不理，身上笼罩的妖气越来越浓郁，每一次攻击都势大力沉，即便是杨开接下来也感觉颇为吃力。

要知道他可是有三百丈的半龙之身，力大无穷，老板娘娇弱的身躯竟然也蕴藏了这等恐怖巨力，实在难以想象，而如此挥洒这等力量，对她自身的负担也绝对不轻。

远远遁去的周雅和耿青等人回头望来，只见杨开和兰幽若打成一团，那场面惊心动魄，虽不知到底是怎么一回事，却都暗暗松了口气。

他们还真怕杨开和兰幽若两人追过来。

低头望去，只见云飞白大口吐血，那从口中吐出来的血水沸腾不止，好似蕴藏了极大的热量，惊问道：“二哥你怎样？”

云飞白手捂着胸口处的创伤，眼中一片憎恨：“金乌真火，是金乌真火，那小子居然凝练了上品之力，哇……”

说话间，又是一口沸腾的鲜血喷出来。

“二哥坚持住，我们回玄阳山，大哥定有办法化解的。”周雅宽慰道。

云飞白颔首，不再多说，默默地催动自身力量，压制那侵入体内的金乌真火，缓解伤势的恶化。

双子湖上，围着厨子和账房的一群人也鸟走兽散，三大山主都跑了，他们哪还敢继续留下来，自然是追着周雅等人朝玄阳山退去。

厨子和账房也没追击，两人势单力孤，真要是把敌人逼急了，他们也讨不了好。

望着打的不可开交的杨开和老板娘，厨子急了眼：“坏了坏了，老板娘神志不清了，连杨小子都打了，这下可如何是好？”

账房吆喝道：“杨开，莫要伤了老板娘，赶紧唤醒她！”

“我知道！”杨开一边遁逃一边应道，可他也不知道该如何才能唤醒老板娘，如今这情况越是拖延下去，对老板娘就越是不利，到时候若是出现什么不可挽回的损伤就大事不妙了。

花圃内，华勇和舒沐丹一脸沉默地望着水镜，那水镜之中，两道人影翻飞，打的天昏地暗，双子湖外更是一片狼藉，他们辛苦数千年，在双子湖外布置的诸多禁制，都因为那战斗的余波破碎不少。

良久，华勇才苦笑一声：“这哪里是六品的战斗，七品怕也不过如此了吧？”

舒沐丹道：“这兰幽若似是被赤红战甲的妖气影响，有些神智错乱，老爷，要出手的话，此刻正是良机，再晚的话，只怕来不及了。”

华勇沉吟了一下，颔首道：“夫人言之有理，你随我一道。”

“是。”舒沐丹轻轻颔首，收了那水镜秘术，夫妻二人腾空而起，联袂朝外驰去。

少顷，迷雾翻滚，双子岛两大岛主显露身影。

厨子和账房一眼便看到了他们，顿时露出警惕之色。

舒沐丹连忙道：“两位切莫紧张，我夫妇并无恶意。”

华勇也道：“我夫妻二人此前正在闭关参悟秘术，却不想双子岛外竟有这般大战，如今兰夫人情况堪忧，我夫妇有一道秘术或可缓解兰夫人的状况，不知是否可以施展。”

厨子和账房闻言，对视一眼，隐约洞悉了这夫妻二人的打算。

之前老板娘带着他们来到这双子岛，想要借双子岛的力量来对抗追击的玄阳山众人，可华勇夫妻二人不愿趟进这浑水，是以才会闭门不见，什么闭关参悟秘术，不过只是说辞而已。

如今玄阳山众人被逼退，杨开与老板娘又各自展现出极为强大的力量，他们夫妻是怕杨开和老板娘事后记恨，这才跑了出来示好。

心中明镜一般，两人也不点破，如今唤醒老板娘才是要紧的。

厨子颔首道：“若两位能助我家老板娘摆脱困境，那便是我等的恩人！”

账房也道：“还请施以援手！”

华勇颔首道：“两位稍等！”

扭头与舒沐丹对视一眼，夫妻二人轻轻颔首，当下一人取出一杆长笛，一人盘膝而坐，素手一拂，膝上出现一张古琴。

悠悠笛声响起，漫漫琴音涤荡，好似有一双无形的手拂过乾坤，那声音所过之处，赫然有精心凝神之效。

#x767E;#x5EA6;#x641C;#x7D22;#x3010;#x4E91;#x6765;#x9601;#x3011;#x5C0F;#x8BF4;#x7F51;#x7AD9;#xFF0C;#x8BA9;#x4F60;#x4F53;#x9A8C;#x66F4;#x65B0;#x6700;#x65B0;#x6700;#x5FEB;#x7684;#x7AE0;#x8282;#x5C0F;#x8BF4;#xFF0C;#x6240;#x6709;#x5C0F;#x8BF4;#x79D2;#x66F4;#x65B0;#x3002;

第四千四百零五章 震惊的华勇

杨开等三人虽然已晋升中品开天，实力非凡，但还真的从未接触过有身孕的开天境女子，对这种事自然一无所知，一时间都望着舒沐丹的大肚子，啧啧称奇。

又随意说了一阵，华勇夫妇这才离去，告知若是有什么需求的话，只管吩咐下去，竹林外自会有人守候，替他们将事情办妥。

杨开道谢一声，亲自送这夫妇离开。

接下来数日，风平浪静。

老板娘一直在闭关疗伤之中，杨开经历了此前一场惊天大战，所得良多，需要时间来仔细参悟，尤其那日月神轮有待完善，这恐怕不是一天两天的事，厨子和账房两人同样需要疗伤。

竹林中，静谧无声！

数日之后，老板娘忽然出关，守护在外的三人第一时间睁开眼睛，朝竹楼望去，只见那竹楼二楼阁楼处，老板娘风姿卓越地站在那里，笑吟吟地朝下方望来。

三人都是大喜，厨子道：“老板娘你醒啦？”

老板娘招手道：“都上来说话吧。”

言罢，一转身，又进了竹楼里。

三人鱼贯而入，涌进竹楼，上了二层，三双眼睛都关切地朝老板娘望去。

杨开忽然眉头一皱，道：“老板娘你身上这妖气……”

她身上赫然有极为明显的妖气萦绕，那妖气的气息，与她之前穿戴那血妖战装所弥漫出来的气息一模一样，只不过微弱了许多，却也不可小觑。

老板娘道：“这妖气一时半会是驱除不得了，需要一些水磨工夫，不过并没有什么大碍了，这次多亏了你。”

要不是杨开在最后关头动用温神莲守护住了她神识的清明，老板娘也不知自己到底会是什么下场，极有可能会被那庞大精纯的妖气同化，变得神智不清，化身为妖。

才说完这句话，老板娘忽然黛眉一凛，狐疑地望着杨开：“你怎么晋升六品了？”

厨子连忙道：“老板娘我跟你说，这小子居然有世界果这东西……”

噼里啪啦一通解释，老板娘这才释然：“你的机缘倒是不小！”

忽又想起，上次杨开在血妖洞天中还得到了一些出自乾坤炉，天地自生的开天丹，暗暗惊叹，这小子的气运还真是非同凡响，寻常人难得一见的好东西，在他这里都能看的到。

还有那温神莲……

此刻还在她的体内，这等天地至宝，也不知他到底从哪寻来。

不过，既然是服用了一枚中品世界果晋升了六品，那么倒是可以稍稍弥补一下遗憾。他成就五品，以后自身的极限是七品，服了这中品世界果，那日后的极限就是八品了。

若是有机会找到足够多的天地自生的开天丹，晋升九品也不是没有希望，不过那乾坤炉一旦现世，定会引发腥风血雨，倒也不是那么好争的。

将温神莲重新还给杨开之后，老板娘道：“随我去拜会一下双子岛的两位岛主吧，或许以后很长一段时间，咱们都要在这里落脚了，毕竟是人家的地盘，咱们寄人篱下也该有应有的姿态。”

“是！”三人恭声应着。

双子岛大殿中，华勇双目瞪圆，满脸震惊地端坐在首位之上，舒沐丹就坐在他旁边的椅子上，底下一个五品开天正在汇报着一些事情。

这五品开天正是华勇数日前派遣出去打探玄阳山情况的手下，今日刚刚回来，第一时间便来禀告自己的所见所闻。

只不过……自己这手下所言，他实在有些难以置信。

“你说那玄阳山如今弥漫黑火，灵峰破碎，大地龟裂，已经彻底毁了？”

“属下也不敢相信，但这确实是属下亲眼所见。”那五品开天低头应道，“玄阳山四周，处处都是大战残留的痕迹，残余的世界伟力也波动不止。”

“云飞白死了？”华勇又问，“连那茅哲都被打伤逃了？”

“这个属下倒是没有亲眼见到，不过属下听到的消息确实如此。”

“你从哪里听到的消息？”华勇惊问。

那五品开天道：“是玄阳山的人告诉我的，玄阳山被毁，原本属于玄阳山的武者无家可归，有一些人跟着那几位山主离去了，不知前往何方，还有一些人不知该何去何从，正巧属下前往打探消息，见得属下后，便主动上前来，想要加入我双子岛，这些消息正是从他们那里听来的。”

“那些人在哪？”华勇问道。

“属下不敢决断，是以便让他们等在岛外，等禀告了两位岛主之后，由两位岛主定夺。”

“叫他们进来说话！”华勇吩咐道。

那人应了一声，闪身而出，不大片刻功夫，便领了七八个人进来，华勇抬眼望去，只见这七八个人实力参差不齐，三四五品的都有，进了这大殿之后，神情都忐忑不安，畏畏缩缩。

这几个人瞧着面熟，应该是玄阳山的人无疑了。

这无影洞天说大不大，说小不小，大家在这里共同生活了数千上万年，纵然华勇不知道他们的名字，以往总归是见过的。

领头一个五品开天的半大老者，上前一步，冲华勇和舒沐丹抱拳道：“张顺见过两位岛主。”

“你叫张顺？”华勇道。

那半大老者颔首道：“是！”

“我问你一些事，你要老实回答，若是有半句虚假，你知道后果如何。”华勇面色威严地低喝。

那张顺连忙道：“华岛主请问，老朽定知无不言言无不尽，绝不敢有所隐瞒。”

华勇微微颔首，道：“云飞白如今是死是活？”

张顺道：“二山主……不，云飞白已经死了，被一个青年用一杆长枪，戳爆了脑袋，死无全尸，至于那青年叫什么，老朽也不清楚。”

“当真？”华勇眸子瞪大，忽然有种背后凉飕飕的感觉。云飞白是什么人，那可是玄阳山二山主，跟他一样，都是六品开天的强大存在，竟是说死就死了？

“老朽亲眼所见。”张顺说话间，忍不住打了个冷战，显然是想起了什么场景。

“玄阳山另外三位岛主呢？”华勇又问。

张顺缓缓摇头：“玄阳山被毁之后，大山主便带着昏迷不醒的三山主和四山主消失的无影无踪了，老朽也不知他们如今身在何处，情况如何。”

“将你当日所见，一字不漏地说一遍！”

张顺不敢怠慢，连忙一五一十地讲述自己当日所见所闻。

听闻杨开居然一路追杀跑到玄阳山外，堵住了云飞白等人的退路，华勇眼皮子直跳，暗暗思量这无影洞天到底来了一个什么样的疯子，单枪匹马居然就敢如此张狂行事。

以一人之力对抗三大山主，电光火石间取了云飞白的性命，就连大山主亲自出马也没来得及阻止。

随后一场惊天大战，赫然连那茅哲都有些不是对手，不得不退回玄阳山，开启禁制大阵，龟缩不出。

熟料那青年不依不饶，化身三百丈的半龙巨物，力拔山河，攻城拔寨，打的玄阳山毫无还手之力，最后一口金乌真火烧了整个玄阳山，大山主遁隐无踪，他这才潇洒离去！

这张顺口才不错，说起当日所见，口若悬河，好似情景重现，华勇听在耳中，眼前不由浮现出那惊天大战的骇人场景。

张顺言罢，大殿内一片静谧。

华勇失神地坐在椅子上，脸上表情变幻不定。

数日前，杨开回归之时，他还旁敲侧击了一下玄阳山的情况，问及茅哲的时候，杨开说茅哲实力相当不俗。

搞的他以为杨开玄阳山之行铩羽而归。

谁知到头来竟是这样一个结局。

你连人家的二山主都杀了，剩下三个山主都被打伤，玄阳山也被毁了，还要称赞茅哲实力相当不俗，这是什么意思？

变天了啊！

这无影洞天要彻底变天了。

数千上万年来，无影洞天三大势力之间虽然一直都有些摩擦和不愉快，但总体来说还是相安无事的，因为这里修行物资缺乏，谁也不愿随便动手，尤其是六品开天之间，都维持了一个默契的平和。

所以即便双子岛只有两位六品坐镇，在三大势力之中垫底，也安然存在了这么多年。只因想要吃下双子岛，无论是玄阳山还是无双社，都必定要付出巨大的代价，所得收获根本不足以弥补。

可如今，连云飞白那样的六品开天说死都死了，茅哲更是被打伤遁逃，这无影洞天之中，谁堪那杨开的敌手？

玄阳山没了，以杨开在玄阳山那边展现出来的力量，无双社能挡得住？双子岛能挡得住？

他一个人就可以挑翻整个无影洞天！

他若有心，完全可以成为这无影洞天之主，除非整个无影洞天所有六品联合起来，否则根本不可能有人阻止得了他。

“华岛主……”张顺见华勇表情变换，不知他心里在想什么，轻轻地呼唤了一声。

华勇失神的双目这才慢慢聚焦。

张顺道：“华岛主明鉴，如今玄阳山已毁，我等几人无处可去，还请华岛主收留，我等日后定为两位岛主效死！”

第四千四百零八章 寻找出路

从厨子那回来之后，杨开立刻着手调理自身小乾坤的阴阳五行之力，渐渐祛除体内隐患。

他手中修行资源颇多，是以修行起来倒也无需节省什么，大量五品资源炼化下来，不但小乾坤的底蕴慢慢提升，六品的境界也逐渐稳固。

而在炼化这些资源之时，杨开也没忘去完善那日月神轮，不过这一招神通涉及到了一种全新的时空之力，杨开也不知该从何入手。

只能分出一缕心神，观望自身小乾坤的日升月落，时光变迁，期待从中有所领悟。

匆匆两月之后，杨开出关。

老板娘还在闭关之中，那一次动用血妖战装给她留下了不小的后遗症，身上沾染的妖气想要驱除也不是那么简单的。

厨子和账房也在修行之中，杨开没有去打扰他们，只是留了一份玉简下来，便闪身离开了竹林。

进入这无影洞天已经有三个多月了，如今六品的境界稍稍稳固了一些，也是时候该寻找出路了，总不能一直被困在此。

虚空地那边还需要他回去主持大局，月荷和老白应该也很担心自己的安全。

不过在寻找出路之前，杨开还得去拜访一下华勇夫妇，他们两人在这无影洞天生活了上万年，对这里的情况应该了如指掌，或许能从他们哪里得到什么启发。

客殿之中，华勇热情接待了杨开，这一段时间以来，双子岛这边接收了不少出身玄阳山的开天境，可谓是实力大增，身为岛主，华勇也是容光焕发。

“杨兄要去寻找出路？”华勇听闻杨开的意图，神色一凛。

杨开颔首道：“这无影洞天既然进的来，定是有出去的路的，我想去找一找，不知华岛主可有什么线索？”

华勇自是巴不得杨开赶紧离开这里，这家伙实力太强，玄阳山都被他给挑翻了，留在双子岛总是个隐患。

而且若杨开真的能找到出路的话，或许他也能沾点光。

是以听闻杨开的意图，倒也没有阻止之意，只是沉吟了一阵，忽然伸手在茶杯上蘸了点茶水，在桌子上画了一个圈。

杨开狐疑望他。

华勇点着桌子道：“如果说这一张桌面是整个无影洞天的话，那么这个圈便是我们三大势力活动的地盘，嗯，如今是两大势力了！”

杨开望了一眼，若有所思道：“华岛主的意思是，这无影洞天你们并没有完全探索过？”

华勇缓缓摇头：“想要完全探明无影洞天的情况，是不可能的。”

他的手点向那圆圈的正中心位置：“从此地到圈边地带，需要耗费半个月时间。而在这里，无影罡风出现的周期，基本上是一个月一次，所以一旦走到圈边的位置，就必须得往回赶了，否则等罡风起时，无处藏身，小乾坤定然动荡不安。”

杨开恍然颔首：“如此说来，三大势力的活动范围，是以自身总坛为中心，半月脚程能覆盖的范围。”

“正是如此。”华勇颔首，“多年之前，我们三大势力也曾精诚合作过一次，出动了全部人手，寻找可能存在的出路，只可惜，在我等能抵达的范围内，根本没有任何发现。所以杨兄你若是想寻找出路的话……难，难，难啊！”

三大势力那么多人，努力了那么多年，也没有任何收获，杨开才来这里几个月，想做到三大势力没做到的事，自然是不可能的。

杨开却是听的两眼放光：“如此说来，在这圈外，却是可能存在出路的？”

其他武者只能在这圈内活动，否则便有受无影罡风侵扰之苦，但他根本不惧，若是那圈外真的存在出口，他早晚都能找得到。

华勇道：“茅哲曾经也这么说过，他还特意观察了一下无影罡风刮来的方向，怀疑那罡风所起之地，或许便是出口所在的位置。”

“为何这么说？”杨开不解问道。

华勇道：“茅哲怀疑这无影罡风根本就不是无影洞天自身的东西，而是从外面的世界刮进来的，所以罡风所来之地，定有与外界相连的通道。”

“这么说起来，还真有一些可能。”杨开点头赞同。

“但若真的如此，那就是绝路了。”华勇苦笑连连，“谁又能顶着那无影罡风走到出口处，即便离开了这无影洞天，谁又敢保证不会落在这罡风起源之地？到时候，谁能保全自身。”

他的担忧不无道理，如果茅哲的推测是真的，那么一旦离开无影洞天的话，势必会落在罡风起源之地，从外面刮进来的无影罡风就如此了得，罡风起源之地的情况只怕会更加恐怖！

旁人无法承受无影罡风侵扰之苦，杨开却可不惧。

沉吟片刻道：“华岛主可知，那罡风所起的方位？”

他上次虽然经历了一次无影罡风，却没怎么在意风向，所以也不清楚那无影罡风到底是从哪边刮过来的。

华勇吃惊地望着他：“杨兄这是打算去探一探？”

杨开道：“但凡有些可能，总要尝试一下。”

华勇钦佩地瞧着他：“杨兄好胆色，你执意如此，我也不劝你，不过你若离了双子岛，可千万小心那无影罡风，若察觉风起，最好找个地方躲避一二。”

杨开点头应着。

当下，华勇给他指引了方向，杨开告辞离去。

华勇送他出岛，说了一番吉祥话，亲眼看着他急速朝那个方向驰去，消失不见。

目光闪了闪，华勇缓缓摇头，杨开此番外出，定会铩羽而归。他实力虽强，但面对那无影罡风，只怕也抵挡不住，可以预见，用不了一两月，杨开便会灰溜溜地跑回来。

出了双子岛，杨开顺着华勇指引的方向一路疾驰。

匆匆十多天之后，杨开忽然顿住身形，细细感知四周，神色一喜。

起风了！

他这十多天时间绝对已经跑出了华勇画的那个圈的范围，毕竟他身负空间法则，又是六品，速度比起一般的开天境要快上很多。

如今正愁方向是否正确，又不知该如何判断，正巧起风，可以借助风势来查探罡风起源的方位。

等待片刻，风势渐强，杨开能明显地感觉到，那无影罡风毫不受阻地刮进了自己的小乾坤中，不断地卷走自己小乾坤的世界伟力，削弱小乾坤的底蕴。

周身一振，一颗参天古树立刻浮现身后，树冠遮天，枝条垂落下来，盎然生机弥漫虚空，侵袭而来的无影罡风顿时被阻挡在外。

自己这巍巍长青的神通为何能抵挡住无影罡风的侵扰，杨开也搞不明白，只是猜测炼化的不老树的精华凝成的木行之力品阶太高，超过了无影罡风撼动的范畴。

不过这也正是他敢跑出双子岛的依仗。

别的武者的活动范围只在半月脚程能涉及的地方，一旦超出，就无法及时回到自己总坛躲避，他却不需要，罡风起时，巍巍长青秘术施展出来，自可抵挡罡风的袭扰。

稍稍辨别了一下风向，杨开步伐不停，逆风而行，那碧绿的巨树虚影一直悬浮在他身后，如影相随。

匆匆半个时辰之后，罡风停歇，一切都风平浪静下来。

正疾驰的杨开忽然身形一顿，抬头朝前方望去，只见那前方天际边，一座山坳之中，三道流光忽然腾空而起，朝远处掠去，所去方向与他竟是相同。

杨开一惊，这地方居然还有人？不是说三大势力的人活动范围都只在自家总坛半月脚程之内吗？按道理来说，这个位置怎么也不可能有人存在的。

毕竟这里没有能抵挡罡风侵扰之处，方才无影罡风绝对已经影响到那三人了。

运足目力望去，杨开不禁一笑：“原来是他们！这是孤注一掷了吗？”

那三道流光，赫然是玄阳山的三位山主，茅哲，耿青和周雅。

仔细想一想，他们会出现在这里也不奇怪。

玄阳山被毁了，他们根本无处可去。双子岛他们是不会去的，自己和老板娘在那里，他们去了也是自取其辱。

无双社肯定也不可能接纳他们，无双社虽然有三位六品开天坐镇，但茅哲等人也是三位，接纳了他们，无双社日后势必会矛盾重重，茅哲声名在外，实力强横，无双社三位魁首肯定要担心会不会被他谋权篡位。

这两处地方去不得，茅哲三人就真的没有容身之地了。

华勇也说过，罡风起源之地或许是出口所在的观点正是茅哲提出来的，无影洞天无处安身之下，茅哲会孤注一掷逆风而行，寻觅出口也在情理之中。

只是杨开也没想到，居然会在这里碰到他们。

倒也没有刻意去追击，上次枪挑玄阳山，不过是为了给老板娘出口恶气，玄阳山都被给他毁了，茅哲等人也如丧家之犬一般，倒也没必要再落井下石。

只不过大家前行的方向相同，自然早晚都会碰面的。

半日之后，结伴而行的茅哲三人似是有所察觉，忽然四下观望起来。

回头望来的周雅美眸一凛，惊呼道：“大哥，咱们身后有人！”

茅哲一惊，扭头望去，顿时睚眦欲裂：“是那杨开！”

第四千四百一十三章 无双社

杨开闻言神色一动，微笑道：“华岛主放心，双子岛方面，你全权做主，我绝不会有半点干涉。”

华勇这才道谢离去。

目送这夫妇二人身影消失，老板娘轻笑道：“他倒是小心，唯恐消息泄露，手下人心不稳。”

“这也是在所难免的事。”杨开倒是能理解，若是他能带人离开无影洞天的消息真的扩散出去，双子岛这边肯定会有不少人动心的，到时候万一华勇夫妇决定留下来，杨开却带了人走，对双子岛的实力也是一种削弱。

他自然不愿消息这么快泄露出去，杨开的话给了他一个保证，让他安心下来。

“无双社那边你真的打算也通知一下？”老板娘问道。

杨开道：“都是些可怜人，能帮一把就帮一把吧，至于信或者不信，那就是他们自己的事了。”

老板娘轻轻颔首：“给我一个月时间吧，若真如你所说，离开无影洞天之后定会有不小的麻烦，我先恢复实力要紧。”

“这是自然。”

片刻后，杨开走出竹楼。

厨子账房和茅哲等人依然在那边大眼瞪小眼，杨开径直走到两拨人中间，扭头对茅哲道：“我要去一趟无双社。”

茅哲收回视线，皱眉道：“去那边做什么？”

“去问问无双社那边有没有要离开无影洞天的，有的话就一起走。”

耿青瞪眼：“你要带无双社的人走？”

“有什么问题？”

耿青默了一下，摇头道：“没问题。”如果可能的话，他自然不想无双社的人也沾杨开的光，此前玄阳山被毁，他们三人欲要投靠无双社，结果被无双社三位魁首话里话外地挤兑一阵，愤而离去，若非如此，也不至于破釜沉舟去寻找那可能存在的出口。

他巴不得无双社那群人一辈子被困在这无影洞天出不去。

然而杨开若有决定，他也反对不得，毕竟如今名义上来说，他们三大山主都是杨开的随从，生死受人家掌控，哪有什么资格说三道四。

“周雅你随我走一趟，无双社的位置我不清楚。”杨开看向周雅。

周雅扭头望着茅哲，一脸征询。

茅哲道：“大人既然有令，你便跟着一起去吧。”

周雅轻轻颔首。

杨开淡淡地扫了茅哲一眼，这才迈步朝前行去。

出了双子岛，在周雅的带领下，一路朝无双社所在的方向掠去。

行不多时，周雅忽然开口道：“大人年纪轻轻便有如此实力，想来定是出身哪一家洞天福地吧？”

杨开扫她一眼，开口道：“茅哲让你打探我的底细和来历？”

周雅面色一僵，挤出一丝微笑：“大人误会了，我就是随口问问，大人不想说的话，就当我没问。”顺手捋了下耳边秀发，露出妩媚动人的侧颜，雪白肌肤似乎吹弹可破。

“我的身份和来历，等你们出去了自然会知晓，如今我即便说了，你们会信吗？”

“是！”周雅低头应道。

这么多年来，一直高高在上，玄阳山第四山主的威名响彻整个无影洞天，这忽然有一日沦为别人的随从，生死都受人掌控，还真的有些不太适应。

不过在玄阳山三人的猜测中，杨开绝对是出身哪一家洞天福地，是那些顶尖势力培养出来的精锐核心弟子，否则绝对不可能拥有碾压同阶武者的实力。

再加上杨开炼化了那么多上品资源，愈发让他们确信了这一点。

无双社距离双子岛足有数日的路程，足足五日之后，周雅才忽然提醒道：“前边不远就是无双社的总坛了，大人小心。”

杨开抬眼看去，却是什么也没看到，按下心中疑惑，随着周雅继续前行。

没片刻功夫，两人便来到一块光滑如镜的山壁面前，那山壁仿佛被刀削的一般，表面平整，山壁的中央处，有一块凸出来的巨石，化作一个平台。

周雅领着杨开落在这平台上，指着面前石壁道：“这里便是无双社的总坛了。”

杨开感知一阵，隐约察觉这平台面前的石壁有阵法禁制的痕迹，似乎这石壁内部大有乾坤。

“拜山！”杨开吩咐一声。

周雅点点头，双手迅速结印，很快，抬手在面前石壁轻轻一按，那石壁上立刻荡出一层肉眼可见的涟漪，迅速朝四周扩散。

少顷，只听得石壁内轰隆隆一阵响动，光华的石壁上忽然裂开一道门户，刷刷刷，从内闪出上百人，领头三个光头大汉，体型彪悍，长的熊腰虎背，更让杨开惊奇不已的是，这三人竟是生的一般模样，赫然是三胞胎。

三人都流露出六品开天的气息，不用说，这三人便是无双社的三位魁首了。

杨开啧啧称奇，他活了这么多年，双胞胎见过不少，三胞胎却还是头一次见到，尤其难能可贵的是，这三个大汉，居然都修炼到了六品境界。

怪不得无双社能与玄阳山抗衡，这三兄弟都是六品修为，而且因为一胞同胎的缘故，心灵相通，应该修炼了什么联击之术，真要是打起来，茅哲绝对不是这三人的对手。

如今看来，无影洞天三大势力之中，双子岛果然是最弱的那个，且不说只有两位六品开天坐镇，便是整体实力也根本没办法与另外两家相比。

之所以能安然存在至今，恐怕也是无影洞天特殊的环境导致，这里缺乏修行资源，六品开天之间除非有什么不可化解的仇恨，谁愿意轻易动手，一旦受伤，恢复起来都是麻烦事。

三兄弟一露面，周雅便在杨开身边轻声道：“大人，这三人便是无双社的三位魁首了，石山，石丘和石岳，至于到底谁是谁，我也分辨不清。”

杨开听的无语，目光扫来扫去，心说谁分的清这三人到底哪个是哪个。

三兄弟一露面的时候气势汹汹，忽又看到周雅，顿时六眼放光，一人道：“我道是谁这么大胆，敢来敲咱们的家门，原来是你这美得冒泡的小娘皮。”

另一人笑呵呵地道：“怎么？想通了，愿意做我兄弟三人的夫人了？”

最后一人道：“甚好甚好，我兄弟三人今日便娶你过门，让你尝尝当新娘的滋味！”

周雅气的脸色通红，咬牙切齿道：“三个夯货，休得胡言乱语，谁要做你们的夫人了。”

最先开口说话的那人摸着自己的光头，露出一脸凶相：“你这美得冒泡的小娘皮，既然不愿做我们的夫人，怎敢跑来这里？莫不是来找死的？你要找死我兄弟也可以成全你，辣手摧花我们最拿手了。”

第二人忽然看着杨开：“咦，这个小白脸是谁？怎地瞧着面生的很。”

第三人道：“定是这女人的姘头。”

忽有人上前几步，凑到他们三人耳边低语几声，脸色惶恐。

玄阳山被毁之后，原本属于玄阳山的武者，要么投靠的双子岛，要么投靠了无双社，此刻便有不少原本属于玄阳山的人站这兄弟三人身后，自然一眼就认出杨开这杀神，顿时两股战战，心惊肉跳，暗想杨开毁了玄阳山还不满足，难不成还要毁了无双社？

听了手下人的汇报，石姓兄弟三人都是神色一凛，俱都瞪大了眼珠子望着杨开，眼睛上三路下三路地瞄着，似要从杨开身上看出朵花来。

一人忽然低声道：“这就是那杨开？还以为长了什么三头六臂，原来也是细胳膊细腿！”

第二人道：“三弟不要大意，人家说人不可貌相，这人瞧着有点名堂。”

“大哥哪里看出来的？”

“面对我兄弟三人竟是面不改色，肯定不是一般人。”

“大哥说的是，不过他来这里干什么？”那三弟不解。

“来者不善，善者不来。听说这人来无影洞天也没多久，不过一来就毁了玄阳山，怕是想要称霸此地！”

“想要称霸此地？那也要问问我们兄弟三人的拳头答应不答应！”

“正是，我们兄弟齐心，谁来便打谁。”

“大哥，准备动手吧。”

“就怕打不过啊，听说他上次一个闯入玄阳山，把茅哲那老匹夫打的满头是包。我们兄弟三人联手虽然也能胜的了茅哲，但也未必能做到他这种程度，这说明他比我们要厉害那么一点点。”

“能不能打的过，一试便知，这样，咱们等会直接祭出杀手锏，不要给他反应的时间。”

三兄弟凑在一起，一边瞄着杨开，一边低声探讨战术。

杨开眼角抽搐，扭头望向周雅。

周雅点了点自己的脑袋，悄悄传音道：“这三人似乎天生有些缺陷，脑袋不太灵光。”

杨开无语，这样也能修炼到六品开天？这三人的资质可是非同一般。

对面石姓三兄弟忽然起了分歧，似是因为到底谁先动手的原因，吵的脸红脖子粗。

杨开握拳轻咳一声，抱拳道：“杨开见过三位魁首，冒昧前来，还请勿怪，不知三位……都怎么称呼？”

三人立刻停止争吵，一人把胸口拍的碰碰响：“某乃石山！”

第二人道：“我是石丘！”

第三人重重道：“石岳！”

#x767E;#x5EA6;#x641C;#x7D22;#x3010;#x4E91;#x6765;#x9601;#x3011;#x5C0F;#x8BF4;#x7F51;#x7AD9;#xFF0C;#x8BA9;#x4F60;#x4F53;#x9A8C;#x66F4;#x65B0;#x6700;#x65B0;#x6700;#x5FEB;#x7684;#x7AE0;#x8282;#x5C0F;#x8BF4;#xFF0C;#x6240;#x6709;#x5C0F;#x8BF4;#x79D2;#x66F4;#x65B0;#x3002;

第四千四百一十八章 入我乾坤

霎时间，五颜六色的光华闪烁，众多开天祭出各自的秘宝，轰隆隆朝那风灵打去，狂暴的力量波动紊乱至极，气劲激荡，众人身形不稳。

那风灵的身形极为灵活飘逸，左闪右躲之下竟让不少人的攻击无功而返，反倒是因为大家都挤在一起，出现了不少误伤。

不过总归还是有一些攻击打在风灵身上，每一次攻击都能让它的身形崩散开来，虽然很快它又能重新聚集，但那风灵的身子颜色明显逐渐变得暗淡。

眼见此景，华勇爆喝道：“大家坚持住，不要自乱了阵脚，只要我等齐心协力，这风灵不足为惧！”

这倒不是胡吹大气，此地诞生的风灵虽然诡异至极，连一个四品开天也瞬间惨死在它手中，但在场这么多开天境，连六品开天都有九位之多，若是拿区区一个风灵还没什么办法，那就太无能了一些。

秘宝之威不断绽放，那风灵的身子越来越暗淡，逐渐变得透明，眼看便要被彻底消灭之时，风灵没有五官的面孔忽然裂开了一道缝隙，好似一张大嘴，嘴巴张开，从那口中传出呼啸风音。

众人不知这风灵到底在搞什么鬼，但见状都是神色一凛，暗暗戒备。

只不过那呼啸风音传出，却是没有半点杀伤和威胁。

杨开却是脸色大变：“都小心了，咱们可能有麻烦！”

“什么？”华勇扭头问道，下一瞬，眼帘骤缩。

与此同时，巍巍长青秘术笼罩的范围之下，一道道裂缝被无形的力量撕裂开来，从那裂缝之中，一股股青烟涌入，那青烟扭曲幻化，化作一个个奇形怪状之物。

这些东西有的如之前的风灵一般模样，有头有脚，却没有五官，面上一片平滑，诡异至极，有的却呈现出虎狼豹兔之态。

这些忽然冲进来的东西，赫然全都是风灵，只不过形态不一罢了，而数量足有十几只！

众人都是一阵头皮发麻！

单单一只风灵就让众人束手束脚，近百位开天境联手一时间也无法消灭，好不容易有消灭的希望，竟又冲进来这么多。

方才那风灵发出的呼啸风音，显然是在召唤自己的同伴。

不少人顿时露出绝望之色。

那十几只风灵倏一成型，便立刻游窜起来，众人惊呼防备，却又哪里能防的了？片刻功夫，十几只风灵便钻进了十几位开天境的体内，消失不见。

那十几人眼珠子瞪圆，面上一片惶恐和求生的渴望，拼命鼓荡自身的力量，想要将那些风灵从自己的小乾坤中逼出，然而却根本无济于事。

求救之声此起彼伏。

九大六品开天的脸色都变得凝重无比。

谁也没想到，跟着杨开离开无影洞天之后竟会遭遇这样的风险，就连杨开也没想到，他本以为离开了无影洞天，顶多就是落入那罡风起源之地，凭他的巍巍长青秘术，庇护住大家应该不成问题。

岂不料这罡风起源之地中，竟孕育出了风灵这等怪异的存在，这些存在，就连巍巍长青都阻挡不得。

众目睽睽之下，那十几人的气息迅速跌落，一如之前死去的那个四品开天，体内小乾坤的底蕴被风灵吞噬，品阶下降，乾坤震荡，旋即崩塌。

十几个呼吸的功夫，爆响声传出，十几个人接二连三地爆为血雾，尸骨无存！

这死去的武者当中，甚至有一个是五品开天，看的厨子和账房只吞口水，脸色发白。

他们两个也是五品，若是方才有风灵冲进他们体内的话，那他们的命运恐怕就要跟这人一样了。

十几个风灵再度现身，但明显地，这些风灵身上的颜色比起刚才要更深一些，想来是吞噬了那些死去的开天境小乾坤的底蕴的缘故。

还活着的人如临大敌，纷纷退避。

一个风灵就让众人焦头烂额，这一下多出来十几个风灵，怎么防备？

不少人后悔万分，早知如此的话，应该进杨开那如意袋中才是。之前杨开取出如意袋，想要装一些人进去的时候，大家心里还挺不乐意，毕竟进了里面生死可就不受自己掌控了，最后还是华勇和石姓三兄弟出面安排妥当，如今看来，那里才是安全的地方啊。

杨开目中喷火，恶狠狠地扫视着那十几个风灵，恨不得祭出苍龙枪一枪枪将它们全戳死，只不过如今身处在罡风起源之地中，他要催动巍巍长青守护四周，又要寻找出路，根本没有多余的心思去想别的。

风灵再度出手，这一次众人有了防备，情况倒是好了一些，稍稍阻挡了那些风灵一阵，然而出手之时，狂暴的力量震荡，让杨开维持巍巍长青愈发艰辛。

然而久守之下必有所失，片刻之余，便有风灵突破众人的封锁，冲至一个个开天境身旁，一个晃身，便钻进了他们的体内小乾坤中，那些中招的开天境俱都流露出心死如灰的神色。

前车之鉴后事之师，已经有不少同伴惨死在自己眼前，他们岂能预料不到自己的下场如何。

“老板娘！”胖胖的厨子忽然身子一震，扭头朝老板娘望去，嘴上浮现出一抹苦笑的神色。

老板娘眼帘骤缩，娇喝道：“厨子！”

账房也是紧张而不敢置信地朝厨子望去。

方才那一瞬间，竟有一只风灵忽然来到了厨子身后，在所有人都没有察觉的时候，一头扎进了厨子的体内。

厨子张了张嘴，似是想说什么，可千言万语到了嘴边，最终化作一句：“此生得遇老板娘，是厨子我最大的荣幸，谢谢老板娘这么多年的照顾！”

说完这句，神色一片释然。

老板娘疯了一般冲到厨子身边，探手按在厨子的丹田上，疯狂催动自己的力量，想要将那风灵逼出，可风灵已入厨子的小乾坤，又哪里能找得到？

厨子缓缓摇头，气息迅速跌落。

便在这时，杨开忽然探手抓来，爆喝道：“厨子过来！”

厨子扭头望去，还不等有所反应，便觉一股力量将他包裹，旋即一阵天旋地转，骤然来到了一个陌生至极的世界。

那世界之中，圆月高悬，月华如水洒落，清凉怡人。

世界伟力的气息浓郁至极！

这是什么地方？厨子脸色懵然，旋即震惊地发现，一缕青烟忽然从自己体内飘荡而出，在自己面前不远处徐徐化作一只毒蛇形态的风灵，丝丝吐着蛇芯。

厨子瞬间瞪大眼睛，这家伙……竟然出来了！

而随着那风灵的吞吐，厨子明显察觉到，这个世界的世界伟力正在疯狂地被它吞噬，而它也在迅速壮大着。

巍巍长青之下，杨开一声闷哼，身形都踉跄一下，脸色铁青。

眼见厨子遇难，他自然不可能坐视不管，逼不得已之下只能将厨子收进自己的小乾坤，原本他是打算将厨子收进小乾坤内，再想办法对付厨子体内的风灵，谁知此刻观察之下，那风灵竟主动脱离了厨子，来到了自己的小乾坤。

杨开也不知道这是为什么，只能猜测自己的小乾坤对风灵的诱惑比较大一些。

而下一刻，这个猜测便得到了证实！

似是因为将厨子收进小乾坤之时，小乾坤敞开，气息泄露的缘故，剩下的那些形态不一的风灵竟齐齐顿住了身形，全都转过身子，面向杨开所在，甚至就连之前钻进一些武者体内的风灵，此刻都脱体而出。

不少风灵是没有五官，自然没有眼睛的，但这一刻，杨开却明显察觉到，它们正在盯着自己，好似看到了一盘美味可口的大餐，垂涎不止。

如此变故，让众多开天境又惊又喜。

都不知杨开到底做了什么，竟一下吸引了所有风灵的注意。

刷刷刷……

十几只风灵化作一道道青烟，齐齐朝杨开扑去。

老板娘大惊失色，高呼道：“杨开小心！”急速朝杨开冲去，欲要挡在他身前。

茅哲等人眉头一皱，也是身不由己地冲了过去，他们都在忠义谱上留下了自己的名字，杨开若是出事，他们也得跟着完蛋。

“让它们过来！”杨开爆喝一声。

老板娘身形顿住，怔怔地望着他，似是想问你到底要干什么？

杨开没功夫解释太多，面对那朝自己扑来的十几只风灵，主动敞开了小乾坤世界，气息流露之时，那十几只风灵明显变得更加亢奋，速度陡然提升不少。

一道道青烟扎进杨开体内，瞬间消失不见。

杨开身形一震再震，心神沉浸，查探之下，只见自己的小乾坤内多了十几只形态不一的风灵，正在疯狂地吞噬着自己小乾坤的底蕴，壮大自身，厨子一个人站在旁边瑟瑟发抖！

“老板娘，茅哲，入我乾坤，替我缠住它们！”杨开说话间，双手探出。

老板娘动也不动，任由杨开施展力量将她包裹，眼前一花，消失不见，一同消失的还有茅哲等三人。

等四人回过神的时，赫然已来到了另外一个世界。眼前十几只风灵正在吞吐世界伟力，旁边厨子傻乎乎地站在那里不知所措。

#x767E;#x5EA6;#x641C;#x7D22;#x3010;#x4E91;#x6765;#x9601;#x3011;#x5C0F;#x8BF4;#x7F51;#x7AD9;#xFF0C;#x8BA9;#x4F60;#x4F53;#x9A8C;#x66F4;#x65B0;#x6700;#x65B0;#x6700;#x5FEB;#x7684;#x7AE0;#x8282;#x5C0F;#x8BF4;#xFF0C;#x6240;#x6709;#x5C0F;#x8BF4;#x79D2;#x66F4;#x65B0;#x3002;

第四千四百二十二章 虚空地杨开，前来拜山

? 三人说话声音不大，但也不小，在场众人皆是开天，哪还能听不到？

华勇见拉拢无果，还要再劝，杨开抬手打断道：“由得三位石兄，杨某在此祝三位前程似锦，武运隆昌。”

石山嘿嘿一笑，看着杨开道：“我们先去闯一闯，若是实在闯不出名堂再来投奔你。”

杨开笑道：“好说好说，虚空地的大门随时为三位敞开！”

这三兄弟都是六品，而且一母同胞，修又联击之术，联手战力堪比一位七品开天，若是能加入虚空地的话，自然能让虚空地实力大增。

不过杨开这一次从无影洞天归来，先是收服了玄阳山三大山主，后来华勇夫妇又主动要加入虚空地，这一下虚空地就多了五位六品开天，可以说是收获巨大了。

三兄弟不愿屈居人下，他自然也不会去勉强。

起身环视四周，徐徐道：“在座诸位若是有哪位愿意加入虚空地的，杨某欢迎至极，若是另有去处，杨某也祝你们一路顺风，咱们能从无影洞天一路冲杀出来，也算是同生共死过，若是愿意加入虚空地，杨某定不会有所亏待！”抬起手中酒杯，接着道：“杨某在此借花献佛，为了咱们的明天，请满饮此杯！”

哗啦啦……

众多开天境齐齐起身，高举手中酒杯，每个人的眼中都满是感激和敬意。

一杯酒饮罢，重新落座，大厅内再次热闹起来。

一顿胡吃海塞，各自回房休息。

杨开却是休息不了，不时地便有人三五成群地敲门进来，表明心意，说是愿意加入虚空地，请他收留。从无影洞天中走出来的武者，有很多人都是被困了无数年的，如今即便是出来了也无处可去。

杨开带着他们从无影洞天中脱困，已先赢了他们一份感激，既然有虚空地这个去处，他们自然乐得跟着杨开。

正如杨开所言，有了这一份同生共死的经历，怎么也不会被亏待了。更何况，玄阳山三大山主和双子岛的两大岛主都已加入了虚空地，不管虚空地以前是什么样的势力，有这么多六品开天加入，以后的前途肯定不会差了。

对来自己房间的人，杨开自然是来者不拒，皆都欣然同意。

虚空地不比其他势力，才刚刚新建，也没有时间来从小培养属于自己的武者，换做其他势力，想要半途加入是很难的，因为无法保证加入者的忠心。

只是虚空地正在蓬勃发展之中，如今也顾不得这些，待到虚空地真正稳定下来之后，再考虑别的也不迟。

从另一个角度考虑，如今加入的武者，也能与虚空地一起成长发展，经年累月之下，总归是能有一丝归属感的，如此一来，忠心也不会有什么问题。

两日后，石姓三兄弟来向杨开辞行，他们既已决定独自出去闯荡，自然是不想在这里久留，在无影洞天那贫瘠之地待的太久了，对外面的花花世界极为向往。

杨开送行，三兄弟这次带走了不少人，大多数都是本属于无双社的武者，还有一些原本属于玄阳山的人。

三兄弟身为无双社魁首这么多年，虽然脑袋不太灵光，但一身实力摆在那里，总归是有一些号召力的，自然有人跟随。

而本属于玄阳山的武者，有些人估计是顾忌茅哲等人的余威，毕竟当时玄阳山被毁了之后，他们都急切地投奔另外两大势力了，等于抛弃了旧主，如今茅哲等人入了虚空地，他们也不好意思也加入虚空地，只能跟着石姓三兄弟离去。

一百四十多人一下子少了一半，还留下来的只有七十多人了。

杨开并没有急着离开破碎天星市，而是在这里修整了半个月时间，破碎天星市虽然残破，但好东西却是不少，每日里无数武者进进出出，许多人都能从破碎天深处带回来一些珍稀的资源。

杨开本想在这里买些修行物资，然而并没能如愿，无他，这里的东西价格实在太贵了一些，比起外面足足贵了一倍左右。

最主要的是他没能找到自己想要的东西。

如今他已是六品开天，想要修行的更快自然是需要炼化六品的资源，不过当日与厨子一番交谈之后，他知道自身体内小乾坤的底蕴要提升，就需得平衡炼化的力量。

五行的资源他不缺，缺的是六品的阴阳二行，这种东西实在稀少。

五品的他也不需要去买，虚空地有一颗圣药葫芦藤，那葫芦藤每一个月就会生出一整套的阴阳五行资源可供使用，可谓源源不断。

半月之后，一艘楼船徐徐驶出破碎天星市，这楼船正是杨开买来的，防护能力倒是不怎么样，不过胜在宽敞，容纳两三百人没什么问题，七十多人住在上面绰绰有余。

规划好航线，自有人驭使楼船朝前行去，杨开寻了个厢房闭关修行去了。

虚空中的景色时而迷幻，时而荒凉，日子一天天过去。

一月之后，楼船忽然微微一震，门外传来敲门声，华勇的声音传入：“宗主，按您的规划，到第一处目的地了。”

到了吗？倒也挺快！

杨开睁开眼，起身走出门外，冲华勇微微颔首，身形一闪来到甲板上。

举目眺望，只见那前方虚空中，一座灵气盎然的灵州横亘，灵州之外，雾气萦绕，隐约可见内里亭楼阁台，山峦奇秀。

刷刷刷，身后响起衣袂飘飘的动静，茅哲等人都跑了出来，站在杨开身后朝前方眺望。

微微眯眼，茅哲道：“这便是虚空地？”

看起来倒也马马虎虎，还算有二等势力的规模和气象，不过就是格局稍微小了一些。

“这不是虚空地！”杨开缓缓摇头。

茅哲一怔，不是虚空地，那这里是什么地方？他才刚从无影洞天中出来，手上也没一份乾坤图，根本无法辨别此地的位置。

正说着话，老板娘领着厨子和账房也走了出来，听到动静，杨开回头，连忙迎了上去：“老板娘你怎么出来了！”

老板娘瞧着他，皱眉道：“你要做什么？”

杨开微笑道：“老板娘何必明知故问。”

老板娘眉头皱的更厉害，张了张嘴道：“当年是我恼怒之下口不择言，如今事情过去了，便让它过去吧。”

杨开摇了摇头：“那件事虽然过去了，但大誓一日不除，你一日便受誓言所困，终生也无法晋升上品……”顿了一下问道：“你是怕伤亡太多？”

老板娘神色复杂道：“总归是有一些无辜之辈的，战端一开，不知要死伤多少人命。”

杨开默了一下，道：“我尽量少些杀戮！”眼看老板娘还要再说，杨开打断她道：“你那心魔大誓必须要破除，而且当日天剑盟为难我虚空地时，他们也有份，既敢犯我虚空地，自然是要付出一些代价！”

见他神色坚定，老板娘轻轻地叹了口气，不再劝说。

倒是她身后的厨子和账房两人一阵摩拳擦掌，显然已经意识到杨开的意图了。

身旁华勇和茅哲等人听的一头雾水，都不知杨开和老板娘在说些什么。

茅哲悄悄传音询问一声，华勇回道：“我也不知道，咱们只是按照宗主规划好的路线来此，那前面似乎是一个叫森罗坛的地方。”

茅哲闻言眼中精光一闪，瞧了一眼那森罗坛，又看看杨开，心中默默为森罗坛默哀一阵。

这森罗坛定是在什么地方惹到这煞星了，要不然杨开不会一出无影洞天就直奔此地而来。

森罗坛完了！

二等势力，了不起只有六品开天坐镇罢了！但这楼船上还缺六品吗？足足七位六品，什么二等势力能挡得住这样的阵容？

众人说话间，楼船继续航行，直奔那灵州而去。

不到半个时辰的功夫，便已抵达灵州前方。

凑的近了，这灵州内的景色愈发清楚，放眼望去，只见这森罗坛内人影绰绰，一座座灵峰屹立，有一道道流光在灵峰之间穿梭来回，还有许多珍禽异兽，振翅引喉高歌。

楼船虽然不大，但也不算太小，虚空中航行而来自然是极为显眼。

早有森罗坛复杂警戒四周的武者关注到了楼船，眼见楼船直直行来，自然是急忙传讯出去，向上面禀告此事。

不多时，便有一道身影从森罗坛某一座灵峰深处飞掠而出，身处大阵笼罩范围内，运足目力望来。

目光所至，不禁微微一惊，他只见那楼船上人影憧憧，虽因大阵阻隔无法查探来人修为，但隐约感觉这群人似乎有些来者不善。

当即爆喝一声：“此乃森罗坛，来者何人，报上名来！”

声震九霄，直传虚空深处。

楼船来势不停，速度不减，依然直直地朝森罗坛灵州冲来。

那人脸色微变，一道流光在指尖闪过，急速传讯下去，下一瞬，防护大阵的光芒亮起。

杨开微微抬起一手，猛地落下，脸色漠然。

身旁华勇和茅哲三人见状，齐齐出手，一道道神通朝前方轰去。

瞬瞬间，森罗坛的防护大阵被撕裂出一道缺口，楼船直接顺着缺口冲了进去。

甲板上，杨开凭虚御风，高喝一声：“虚空地杨开，前来拜山！”

。

。

如果星界和三千世界的语言不是汉语，关掉自动翻译的武炼巅峰会是怎样的？关注我的V信。公。众。。号“莫默”，查看历史消息或者回复关键词“语言”即可查看。

第四千四百二十四章 竟有六品

? 尉迟成舟喟然叹道：“尉迟忝为森罗坛坛主，无力振兴宗门已是失职，祖宗数万年基业却是万万不能毁在尉迟手中，杨宗主若是执意不肯善罢甘休，那我森罗坛也唯有得罪了！”

“你们这是找死！”杨开眼中一片寒光，“你应该清楚，凭你森罗坛，难挡本座！”

身后华勇跃跃欲试，他如今方才加入虚空地，正是需要好好表现的时候，此战若开，他定第一个冲出去。

尉迟成舟涩声道：“人生自古谁无死，不过早死和晚死的区别，大长老犯下大错，杨宗主前来诘难，我森罗坛无话可说，但我森罗坛弟子也不是贪生怕死之辈，今日便与森罗坛共存亡！”

他身后众多开天顿时都义愤填庸，高呼道：“誓与森罗坛共存亡！”

刷刷刷，一股股开天境的气息弥漫开来，世界伟力跌宕。

杨开微微动容，目光在那一个个武者身上扫过，暗暗感叹，这便是传承积累数万年的宗门的底蕴吗？实力固然不算太强，但这认同和归属感却是新兴势力无法取代的，纵然明知此战十死无生，也依然义无反顾。

那一张张脸上，不免有惊恐和畏惧的神色，却没人愿意后退一步。

杨开轻轻颔首：“既然尉迟坛主有了决断，那本座也不劝说你了，黄泉路上，想必你们也不会太孤单！”

森罗坛是必须要毁的，事关老板娘的心魔大誓，根本不可能有半点回旋的余地。纵然森罗坛众人的表现让杨开生了些敬意，也阻挡不了他踏平森罗坛的决心。

敢有阻挡者，杀！

微微抬起一手，便要下令身后众人进攻。

还不等大手落下，杨开忽然抬头朝森罗坛深处望去，口中惊疑一声。

与此同时，茅哲等人也有所感应，齐齐朝那个方向望去。

那个位置上，一股浩瀚的气息似从沉睡之中苏醒过来，尽管气息只是微微流露，却已彰显不凡。

这森罗坛中，竟有一位六品开天坐镇！

这是杨开没想到的，他之前见那尉迟成舟不过五品，还以为森罗坛不过如此，如今才知，自己到底有些小瞧了这些传承数万年的宗门的底蕴。

人家不是没有六品，只是一直隐藏不出罢了，估计若不是察觉到杨开这边马上就要动手，此人还不会出面。

气息浩荡，彰显那人精深的修为。

尉迟成舟等人也感觉到了这股气息，纷纷抬头朝那个方向望去，惊呼道：“老祖！”

那个方向上，传来一个苍老的声音，似很久没有开口说过话了，显得有些沙哑：“小友且慢动手，请听老朽一言！”

杨开抬眼望去，目中闪过幽光，似能穿透重重阻碍，看到那人藏身之地，淡淡道：“老先生有何指教？”

那人道：“指教不敢当，还请小友入内一谈！”

杨开略一沉吟，颔首道：“也好！”转头吩咐道：“你们待在这里等我。”

华勇担忧道：“宗主，要不属下随从你同行，多少也有个照应。”

“不必了。”杨开摆摆手，一步跨出，走下楼船，身形迅速淡化，转瞬间消失不见。

众人都朝那苍老声音来源的方向望去，尉迟成舟等人脸上皆都浮现出一抹殷切的神色，似乎是在期待自家老祖能完美解决此事。

一直默不作声的茅哲道：“贵宗这位老先生，是要晋升七品了吧？”

他本身就是六品巅峰，距离七品一步之遥，所以对那人的气息感受的尤其明显。不过因为之前在无影洞天内有所损失，如今纵然回归这三千世界，只怕也需要很长一段时间才能恢复过来。

尉迟成舟道：“老祖闭关八百年了，具体修为如何，我亦不知。”

茅哲轻笑一声：“你们是指望这老祖能逼退他？”

尉迟成舟扭头望来，茅哲哼道：“天真！”

言罢，不再多说，没与杨开正面搏杀过，根本无法体会这人的恐怖，在遇到杨开之前，茅哲自以为上品开天之下，不可能有人是自己的对手，最多也就是有人跟自己同一个水准的，毕竟他已经修行到了六品的巅峰境界。

但在遇到杨开之后，他才知道什么叫天外有天，人上有人。

这家伙简直就是个怪物，凝聚了一身上品之力，纵然只是个六品，茅哲甚至怀疑他的实力堪比七品开天。

他不知森罗坛这老祖到底实力如何，却可以肯定是绝对不可能是杨开的对手。

自己这个六品巅峰在杨开手下吃过大亏，如今眼见另外一个六品巅峰也要吃亏，不免有些幸灾乐祸，若只是自己一个人吃亏，那不是显得太过无能？

没人知道杨开和这位森罗坛的老祖在里面到底谈了些什么，甚至都没有感受到交手的波动，只不过一个时辰后，一道身影忽然从森罗坛深处飞掠而出。

那人身穿一身灰色皂袍，发须皆白，一身六品开天的气息显露无疑，显然是那森罗坛的老祖。

尉迟成舟等人欣然迎上，齐齐抱拳，躬身道：“老祖！”

那老祖望了下方众人一眼，开口道：“让底下人收拾好东西，半个时辰内所有森罗坛弟子，撤离此地！”

“老祖！”尉迟成舟眼帘骤缩，简直不敢相信自己的耳朵，忽见自家老祖嘴角便似乎有一丝血迹，顿时惊道：“老祖你受伤了？”

老祖不愿多说，只是轻轻摆手：“快去吧！”

老祖下令，尉迟成舟也不敢反驳，朝老祖闭关之地瞧了一眼，咬了咬抱拳道：“弟子领命！”

一道道命令迅速传递下去，很快，整个森罗坛都热闹起来，无数弟子紧急收拾自己的东西，将能带走的全部带走。

半个时辰后，森罗坛数千弟子汇聚一堂，所有人都不明白发生了什么，只知道今日有一个叫虚空地杨开的家伙忽然前来拜山，接着便有全体撤离的命令下达。

那老祖四下瞧了瞧森罗坛这传承了数万年的基业，割去眼中的不舍，转过头冲华勇等人抱拳道：“请转告贵宗宗主，他的要求老朽已经达成，还请他给我森罗坛留一条活路！”

华勇颔首道：“放心，我家宗主重情重义，并非赶尽杀绝之人。”

那老祖这才轻轻颔首，抱拳道：“告辞！”

转过身，领着森罗坛数千徒弟徒孙，浩浩荡荡朝天外驰去，很快不见了踪影。

留下楼船上一群开天境面面相觑。

都以为这次肯定要大战一场，不少人已经摩拳擦掌，准备好好在杨开面前表现一番，谁知最后居然以这种方式解决了。

宗主与那森罗坛老祖到底密探了些什么东西，又做了什么，竟让人家这么轻易地就抛弃了宗门的基业。

虽然不知到底发生了什么，但可以肯定的是，那老祖定然在宗主手下吃了亏。

森罗坛外，尉迟成舟等人一脸屈辱地跟在自家老祖身后飞掠，人数虽多，却是一言不发，显得极为沉闷。

“噗！”忽然一声闷哼传出，领头飞在前方的老祖张口喷出一蓬血雾，那血雾灼热至极，似沸腾了一番，看起来极为骇人。

“老祖！”尉迟成舟急忙上前。

老祖轻轻摆手，一脸感慨：“果然是江山代有人才出，一代新人换旧人，年纪轻轻，实力却如此雄浑，了不起，了不起！”

尉迟成舟惭愧道：“是弟子无能，连累老祖，如今连祖宗数万年积累的基业都丢了，请老祖责罚！”

老祖缓缓摇头道：“错不在你，而且，我森罗坛只要人在，传承就不会丢，这三千世界广袤无边，灵州遍地，还怕没有东山再起的机会吗？”

听闻老祖安慰自己，尉迟成舟心中愈发不好受了。

老祖深深地吸了口气，压下胸口翻滚的气血，又开口问道：“这虚空地是什么来历？我森罗坛又为何与人家结怨？”

尉迟成舟连忙将凌春秋此前参与百家联盟进犯虚空地的事情禀告了一遍。

一旁二长老补充道：“老祖，我曾听大长老说过，他与一个叫兰幽若的女子结过仇怨，当年与金虹州的魁首戚金一并暗算过人家，当时之所以要参与那百家联盟，也是因为这虚空地与兰幽若有些关系，想要引蛇出洞，斩草除根！”

“金虹州！”老祖闻言长眉一挑。

“不错！”二长老颔首。

尉迟成舟道：“这虚空地今日犯我森罗坛，看样子是要清算当日的仇怨了，金虹州势必也不可能独善其身，早晚会轮到他们。”

老祖眼中精光一闪，开口道：“派人去一趟金虹州，将今日之事原原本本地告诉那边。”

尉迟成舟惊愕道：“老祖，我们与金虹州并无交情，何故要知会他们？”倒不是想看金虹州的好戏，只是没有这个必要通知。

“虚空地夺我森罗坛，老朽无力反抗，不过或许有人能让虚空地折戟沉沙！”

森罗坛被夺，这绝对是不死不灭的仇怨，只不过实力不如人，没办法报仇罢了，只能忍气吞声，不过若是能让虚空地那边吃点亏，甚至死一些人，森罗坛这边也是愿意看到的。

第四千四百二十五章 人言可畏

? 老祖令下，众人虽然都有些不解，但也不敢不遵从，那先前发话的二长老当即主动请缨，脱离队伍，朝金虹州所在的方向驰去。

这种事去的人身份太低，人家未必相信，大长老凌春秋已战死在虚空地中，他身为二长老正好合适。

回头望了一眼宗门基业所在的方向，老祖喟然一叹，若是早知森罗坛会有今日之劫，就该早早晋升七品才是，还可保住这传承数万年的基业，然而如今，说什么都晚了。

森罗坛中，人去楼空，偌大灵州，只剩下杨开带来的数十位开天境。

杨开自去与那森罗坛老祖一晤之后便没了动静，不过在几位六品开天的感知之下，他的气息倒还算平稳，并没有受伤的痕迹，所以倒也不用担心什么。暂且在森罗坛中安顿下来，这里也算灵气盎然，山清水秀，虽然能带走的东西都被带走了，但那一栋栋建筑却是搬不走的，众人便各自寻了住处，一边静心修炼，一边等候。

足足两个月之后，那森罗坛深处才传来一声长啸，啸声滚滚，震动云霄。

所有人都齐齐扭头朝那个方向望去。

茅哲眼帘微缩，从这连绵不绝的啸声中，他分明感受到杨开心中的喜悦，似乎大有收获，还有就是……这家伙的修为似乎比之前更加雄浑了一些。

茅哲不敢置信。

同为六品开天，他深知修为到了这个层次，想更进一步的艰难，怎么可能在这么短的时间内有如此成长？这家伙真是个怪物吗？

他却不知，在通过那旋风神通之时，引风灵入体，杨开灭杀了诸多风灵之后，自身小乾坤得到了极大的滋润，省去了百年苦修。

而在与那森罗坛老祖一晤之时，两人虽然没有打生打死，但也交手了几招，动静虽然不大，那森罗坛老祖的毕生实力也得以全部绽放，却依然为杨开所伤。

若非如此，森罗坛老祖又怎会轻易命人撤离？

就是因为察觉自己不是杨开的对手，这才退避三舍。

单单一个杨开他就无法阻挡，更不要说杨开还带了那么多六品开天，真要是打起来，森罗坛只怕要被赶尽杀绝。

他能带人安然离去，已是极好的结局。

而两人交手的那数招之间，杨开也忽有所悟，这才仓促闭关，直至今日才出关。

修为其实并没有增加多少，他毕竟才刚晋升六品，又得了那诸多风灵死后残留的世界伟力的滋润，本身的底蕴已经足够恐怖。

茅哲之所以有那般感受，主要是因为他六品的境界沉淀的越来越稳，这才给茅哲那样的感觉。

身形晃动，从闭关之地走出，迎面一群人从散居之地迎了上来。

“宗主！”华勇夫妇抱拳。

杨开微微颔首，扫视一圈，下令道：“毁了此地吧。”

众人得令，一道道神通立刻绽放开来，这积累传承了数万年的灵州也算一处不俗的地方，这数万年来，不知有多少开天境在这里死去，他们死后体内小乾坤崩溃，世界伟力逸散而出，一点点地增强着森罗坛的底蕴，如此毁去未免可惜，然而杨开既然下令，众人也只能遵从。

无人防守之地，想要毁去并不算困难，数十位开天境联手之下，不过一个时辰功夫，偌大的森罗坛便化作一块块残破灵州，支离破碎开来。

楼船甲板上，杨开陪在老板娘身边，静静地望着这一幕。

老板娘一声不响，许久才悠悠叹了口气。

她并非性情残暴之人，虽然脾气火辣，但眼见这么一处灵州因为自己当时的一句誓言而摧毁，多少还是有些不忍。

当时她也是气坏了，主要是老白晋升开天被干扰，几乎身死道消，这才对凌春秋和戚金发下那般心魔大誓。

如今受那大誓所限，想要晋升七品，非得履行誓言不可。

好在杨开解决事情的手段还算平和，并没有伤及森罗坛太多无辜，还在可以接受的范围，实在想不到，当年自己一时兴起，强行收的一个伙计，到了今日竟有这般成就，不但深入无影洞天将自己给捞了出来，更坐拥虚空地，手下强者如云！

短短数十年的功夫，这小子走了别人数千数万年都走不完的路，让人惊叹。

“宗主，森罗坛已毁！”华勇领着一群人飞了回来，抱拳汇报。

杨开轻轻颔首道：“走吧。”

森罗坛已毁，下一站便是金虹州！

楼船慢慢加速，逐渐化作一道长虹，朝最近的域门冲去。

老板娘忽然开口道：“那森罗坛的老祖应该早就可以晋升七品了。”

杨开正在发呆，闻言皱了皱眉，点头道：“我也有这个感觉。”老板娘不提的话，他还没怎么深思，现在想来，那森罗坛的老祖确实已至六品巅峰，已达到晋升七品的阶段。

森罗坛虽然只是二等势力，但这么多年来的积累，应该也有足够的物资去支撑那老祖晋升，可偏偏那人却一直卡在六品巅峰。

“许是信心不足，或者年纪老迈，没了冲劲，所以才不敢轻易尝试。”杨开道，森罗坛那位老祖，年纪着实不小了，气血不复巅峰，冲击七品并非最好的时期。

六品晋升七品，那绝对是一种脱胎换骨的历程，一旦成功，实力必定大增，若是失败，那就是魂飞魄散的结局，若非对自己有十足的信心，谁敢轻易尝试突破。

“这或许是一个原因……”老板娘幽幽道，“或许还有另外一个原因，那就是他不愿晋升七品。”

杨开奇道：“不愿？为何不愿？吾辈修行，登高望远，一山望着一山高，既有登高之力，又有谁愿停步不前？”

一旁茅哲忽然神色一动，扭头望向老板娘，有些惊悚道：“难道那个传闻是真的？”

“什么传闻？”杨开好奇问道。

茅哲眉头紧皱道：“大人你可曾想过，那些二等势力为何一直都没有上品开天坐镇？按照这三千世界的势力划分，但凡有中品开天的势力便是二等，但凡有上品开天的便是一等了。”

“既然是这种划分的方式，那么那些二等势力早晚都会晋升为一等，因为这无数年的积累下来，总有人能够慢慢成就七品开天的。”

杨开闻言神色一动，颔首道：“确实如此！”

二等势力纵然比不过那些洞天福地，底蕴没有各大洞天福地雄浑，但培育一些精锐弟子直晋五品开天还是没问题的。

比如杨开在血妖洞天中碰到的那个被黑鸦神君夺舍的周毅，他便来自一个二等势力，大千血地，黑鸦神君夺舍了周毅之后，以他肉身为根基，成就了五品开天。

换句话说，周毅本身也是可以成就五品的，日后只要机缘和资质足够，早晚能晋升七品。

一旦他成就了七品，那大千血地便是一等势力了，或许有朝一日能成为大千福地。

古往今来，大千血地何止培养出一个周毅？数百上千人总是有的，可事实上，大千血地依然只是二等势力，并没有上品开天坐镇。

其他的二等势力的情况，大多如此。

那些直晋五品的精锐核心弟子们都哪去了？总不可能没人晋升七品吧？

这显然是不可能的事。

这么一想，问题就多了。

老板娘抬头望了一眼茅哲：“你听到过什么传闻？”

茅哲沉着脸道：“各大洞天福地为了维持自己统治三千世界的地位，但凡有外人晋升上品，立刻便会出手针对，要么将危机扼杀在摇篮之中，要么引那些晋升上品之人加入自家的洞天福地，严加看管，不得自由！”

一言出，华勇等人脸色大变，急急道：“此言当真？”

他和自己的夫人都是六品，早晚也是要晋升七品的，若茅哲所言属实的话，那他就该好好考虑一下，是不是要晋升七品了，否则等他们夫妇晋升七品，引来那些洞天福地的针对可就大事不妙了。

茅哲缓缓摇头：“我也只是听闻，不知是真是假。”

若这个传言是真的，那一切都能解释的通了，为何这三千世界这么多二等势力都没有上品开天坐镇。并非没有人晋升上品，而是晋升了之后都引入那些洞天福地严加看管起来了。

那森罗坛老祖明明有晋升七品的本钱，却迟迟不愿晋升，恐怕也是有这方面的顾虑。

杨开脸色也是阴沉，茅哲的话让他想起了自己的遭遇。

他就是因为想直晋七品，才会引来诸多针对，最后逼的他不得不成就了五品，万魔天的提铮等人这才善罢甘休。

他直晋七品，洞天福地不同意，各种针对打压，别人耗费无穷岁月一步步修行至七品，那洞天福地还要打压……

这未免也太恶心了一些。

“三人成虎，人言可畏。”老板娘苦笑摇头，“这个传闻我也听说过，许多人都信以为真。”

“难道不是？”茅哲皱眉。

“自然不是。”老板娘缓缓摇头，“洞天福地虽然有时候行事霸道了一些，却也管不了这么宽，如果连这种事他们都要管的话，那未免也太小肚鸡肠了，如此格局，又怎能成为洞天福地，雄霸一方。”

。

。

极限八品开天的杨开成就九品的契机是乾坤炉？关注V信，公，众，号“莫默”，查看历史消息或者回复关键词“契机”即可查看。

第四千四百四十二章 砍死他

? 苏映雪和青奎领着杨开一路朝前行去，青奎在一旁热情地给杨开介绍阴阳天的一些情况，听的杨开不断点头。

少顷，到了一栋独立的阁楼前，阁楼内有一个模样清修的女弟子迎了上来，看样子修为不过帝尊，应该是阴阳天的接待侍女。

那侍女冲苏映雪和青奎盈盈行了一礼，柔声道：“见过两位长老。”

苏映雪微微颔首，转身望着杨开道：“距离论道大会正式开始还有半月之期，你且在这里好生休息，养精蓄锐，待时间到了，自会有人通知你去参加。”

青奎一旁狠狠地拍了拍杨开的肩膀：“杨师弟，就看你的了。”一副寄予厚望的模样。

杨开汗颜不已，连忙道：“苏师姐青师兄怕是误会了，我这趟过来不是要参加论道大会的。”

苏映雪和青奎都是一怔。

“什么意思？你不参加论道大会，这么远跑过来干什么？”苏映雪皱眉问道。

杨开叹息一声：“此事毕竟与我有些关系，既然知道，自然是要过来看看，曲师姐如今身在何处，我能不能见见她？”

苏映雪定定地看着他，面有怒色，青奎连忙道：“曲师妹如今不太方便见人，杨师弟你先且住下，之后的事情之后再说。”

说完冲那侍女打了个眼色。

那侍女伸手示意：“这位大人这边请！”

“我们还有事，先走一步，回头我再来看你。”青奎拍了拍杨开的肩膀，催出力量裹着苏映雪冲天而去。

杨开到嘴边的话又咽了下去，望着两人消失的背影，只能跟着那侍女进了阁楼中休息。

“来都来了，居然说不是来参加论道大会的！”苏映雪气恼不已，“他若不参加，那岂不是正合了那几家的心意，到最后曲丫头只能嫁给一个五品，说不定还是个糟老头子！”

青奎嘿嘿一笑：“你也说了，来都来了，参不参加这论道大会还由得他吗？”

苏映雪警惕扭头：“你要做什么？”

青奎无辜道：“没想做什么啊，走吧走吧，这事得先禀告师尊才行，师尊这些日子大概也有些急眼了。”

两人一边说着，一边朝一座灵峰冲去。

片刻后，那灵峰峰顶一座宫殿中，两人落下身影，径直入内。

还没走进去，便听一人怒喝传来：“简直混账，实属无赖，什么狗屁东西，这几家敢这么玩，简直不把我阴阳天放在眼中，我现在就出去一顿乱砍，把他们全杀光光！”旋即便是一阵打杂东西的声音响起。

苏映雪和青奎对是一眼，都忍不住缩了缩脖子，待到里面的声音稍稍平息一些之后，这才硬着头皮走进去。

大殿中，一地狼藉，不少下人正在忙着收拾东西，脸色惶恐。

那大殿正中，一个脸色凶神恶煞，头束金冠，身穿蟒袍的男子负手而立，强大的七品开天气势肆无忌惮地弥漫，压的那些下人瑟瑟发抖。

此人赫然便是阴阳天的内门长老，徐灵公，亦是曲华裳和苏映雪青奎的师尊。

曲华裳迈着小碎步，双手捧着一把比她还要高大的金背大砍刀，来到那男子面前，高高将大刀举起，脆生生道：“师尊，刀来了！”

“作甚！”徐灵公偏头望来。

曲华裳眨巴着大眼睛道：“师尊不是要出去一顿乱砍，将他们全杀光光吗？这便去吧，弟子在后面给你呐喊助威！”

“你当我不敢？”徐灵公脸色一横，抬头就将大刀抓在手上，一撩衣袍，大步朝外冲去，“我现在就去，谁也别拦我！”

青奎和苏映雪脸色都是一黑，对视一眼，左右上前，一人抓着徐灵公的一个胳膊。

“师尊息怒息怒，有话好好说。”

“师尊莫冲动啊，你现在出去砍了他们固然痛快，可也解决不了问题，何必自找麻烦。”

两人你一言我一句地劝说。

徐灵公貌似才发现两人，哦了一声：“是苏丫头和青小子回来了啊？”

苏映雪趁机将那金背大砍刀从师尊手中夺了下来，随手丢给曲华裳，又狠狠瞪了她一眼，惹的曲华裳吐了吐小舌头。

“师尊且坐下，喝口茶消消气！”青奎将徐灵公拉到椅子上，又殷勤地从旁边端了一杯茶水过来。

徐灵公嗯了一声，喝了一口茶，又不知什么地方冒火，直接将茶盏丢在地上，摔的四分五裂，怒气冲天道：“你们两个既然从外面回来，想来是听说了一些事吧？”

青奎正色道：“听说了，如今阴阳域的域门都被封锁，但凡来参加论道大会的六品开天都被劝退了，能进来的只有五品！”

“简直欺人太甚！”徐灵公拍的桌子砰砰响，“区区五品开天就想迎娶我徐灵公的弟子，癞蛤蟆想吃天鹅肉，也不看看自己都是什么货色。”

曲华裳一副没心没肺地样子，抱着大砍刀在一旁笑着道：“五品便五品，到时候我领着那人来见师尊，师尊随便找个借口一刀把他给砍了不就行了？弟子当个寡妇也不错嘛……”

徐灵公听的眼前一亮，扭头望着曲华裳，眉飞色舞道：“就你小丫头机灵，这种鬼主意也能想的出来。”

曲华裳道：“是师尊教导的好。”

徐灵公哈哈大笑，得意非凡：“那是那是，我徐灵公教导出来的弟子，哪一个差了。”

青奎和苏映雪都无奈扶额，苏映雪瞪着曲华裳道：“师尊胡闹，你也跟着一起胡闹！到时候真若嫁给哪一个洞天福地的五品，有你哭的时候。”

曲华裳轻哼一声：“谁哭还不一定呢。”

苏映雪缓缓摇头，看向徐灵公：“师尊，这次的事为何闹的这般严重？这么多年来，各大洞天福地之间不是没有龌龊争斗，也不是没有死伤，什么洞天福地弟子之间不得自相残杀，这虽是自古以来传下的训诫，但早不知有多少年月了，为何曲丫头就要受到这般惩罚。”

徐灵公闻言一叹：“各大洞天福地之间确实有明争暗斗，偶尔也会有些伤亡，不过那些争斗毕竟只是局限在洞天福地之间的内部争斗，你曲师妹这次的事却是因为一个外人，更何况，那小子还是有意染指直晋上品开天，这才犯了忌讳。”

青奎和苏映雪都眉头微皱，身份实力到了他们这种层次，能了解到一些外人所不知的秘辛，想起那无数年之前的一场腥风血雨，隐约明白这次的事为何这么严重了。

各大洞天福地这是在表明自己的立场，但凡有人敢意图直晋上品开天者，绝不姑息，这次的事也可以让后来者引以为戒。

以后若是再出现类似的事情，洞天福地的弟子也能拎清自己的立场。

“若非如此，我阴阳天好歹是三十六洞天之一，又怎会承受不住这区区压力，只是……苦了你曲师妹啊！”徐灵公喟然一叹。

忽然脸色又是一怒：“不过那几家也太卑鄙无耻了，不想让六品开天入赘到我阴阳天，竟使出这种下三滥的手段！”

青奎和苏映雪对视一眼，前者道：“师尊，此事未必没有解决之法。”

徐灵公扭头望来：“如何解决？”

青奎道：“解铃还须系铃人，此事因谁而起，便可由谁来解决？”

徐灵公微微一怔：“你说那杨开？”暴怒道：“提起这小子我就火大，别让老子看到他，看到他我一刀把他砍死！就是这混账东西，误了曲丫头终身大事！”

“那个……师尊！”青奎有些欲言又止。

徐灵公斜眼看来：“有话就说，有屁就放！”

“不瞒师尊，那杨开如今已经到了阴阳天，正在望川楼中休息。”青奎讪讪道。

徐灵公怔了一下，长身而起，爆喝道：“我现在就去把他给砍死！”抬手便抽自己的金背大砍刀，却被曲华裳死死地抓着不放手，不断地冲他摇头。

“放手！”徐灵公怒喝。

“不放！”曲华裳脑袋摇成拨浪鼓。

“小丫头想造反不成？”徐灵公怒火冲上天灵盖。

“师尊要砍他，先把我砍了！”

曲华裳伸出修长白皙的颈脖，把脑袋递到徐灵公面前，却被徐灵公一把推开。

“我砍你作甚，我只砍他！臭小子居然还有脸来我阴阳天，真是天堂有路你不走，地狱无门偏要闯，明年的今日便是你的忌日！”

吵闹不休，场面混乱。

青奎和苏映雪连忙上前劝说，好不容易才让徐灵公又坐了下来，两人忙的一身冷汗，只觉心力憔悴。

“师尊，其实那杨开不是五品，乃是六品开天。”青奎连忙禀报道，生怕说晚了又生出什么变故。

“六品又如何？老子是七品，杀他一个六品还不是手到擒来？”徐灵公气咻咻地道。

曲华裳却是吃了一惊：“不可能啊，我亲眼看到杨师弟晋升的五品开天，他当时炼化的确实是五品阴行没错，怎么会是六品？”

青奎道：“这个我就不知道了，但是我亲自出手试探过，他确实是六品无疑。”

第四千四百四十九章 大会有变

? 各大洞天的长老们在闲聊论道，小一辈却没闲着，而是在切磋交流，此刻场中便有一男一女打的热火朝天，六品开天的气息不断碰撞，身形腾挪交错。

各大洞天福地很少能有这样聚集在一起的机会，所以借助这次论道大会，各位长老级的人物都将自己的得意弟子带了过来，倒不是要他们去参加论道大会，他们可不舍得让自己这些寄予厚望的弟子入赘到阴阳天，成为阴阳天的人。

不过却是可以借此机会，让他们彼此交流熟悉，增长见识阅历。

观望下方两人的争斗，那凉亭中，不时地有人出言几句，看似在与身旁人交流，但实际上却是在指点交手两人的不足。

尽管彼此只相差一品，但中品与上品却是天壤之别，长老级别的人物指点这些后辈们自然不在话下。

场中男女也是不断地根据传入耳中的指点改变自己的出手和出力方式，一时间都收获不小。

“好了，今日切磋到此为止，你们也都累了，先歇着吧。”忽然一个面色红润的老者发话道。

那场中还在争斗的男女各自跳开，冲对方行了一礼，各自收了秘宝，打坐恢复。

凉亭中，另一个面色阴鸷，长着阴沟鼻的中年男子忽然斜眼朝徐灵公望去，声音沙哑道：“徐兄今日怎有雅兴来看望我们这些老家伙？”

论道大会是徐灵公负责，按道理来说，他们这些长老级的人物都是需要徐灵公来招待的，结果他们到这里多日，徐灵公除了第一天露个面之外，再没出现过了，直接把他们晾在各自的休息处，根本不加理会。

众人也都理解，徐灵公这是对他们心有怨言，毕竟他们暗中操作，让论道大会的档次局限在五品开天，导致最终迎娶曲华裳的，只会是一个五品。

易身处之，徐灵公没开口赶人已经是极为克制了，又怎还会来招待他们。

倒是今日，徐灵公居然跑了过来，一脸乐呵呵的表情，好似碰到什么天大的好事一样。

“什么叫有雅兴，之前不过是事务繁忙，没空过来罢了。”徐灵公随口道，“诸位老友到来，老子就算再忙，也得抽时间来看看你们不是？”

众人自是不信，之前这家伙对他们可是吹胡子瞪眼，毫不客气的，却又想不明白，他今日为何心情大好。

忽有一人急匆匆从外面跑了过来，先是冲众人行了一礼，这才走到那阴鸷老者的身边，附耳低语了几句。

那阴鸷老者脸色微微一动，若有所思地看了一眼徐灵公，眼中闪过一丝了然之色。

轻轻挥手，让来人退下，望着徐灵公道：“徐兄真是好手段，卓某佩服！”

徐灵公端着酒杯，脸上笑眯眯地：“卓兄在说什么，我怎么听不懂？”

“没关系，我懂就行。”卓姓老者笑了一声，起身道：“失陪！”

见他起身，下方小一辈的圈子中，裴文轩也连忙站了起来，紧随他离去。

下山路上，裴文轩小心翼翼地跟在卓姓老者身后，本能地察觉对方心情似乎有些不太好，却又不知发生了什么。

“文轩，论道大会有变！”卓姓老者忽然开口。

裴文轩一怔：“卓师是指……”

这卓姓老者，赫然是万魔天的长老卓不群，原本是提铮负责对外的事务，不过自从提铮在破碎天失踪陨落了之后，卓不群便接手了提铮手下的力量。

“论道大会，出现了六品开天！”卓不群开口道。

“六品！不是说好了只允许五品参加，是哪家洞天福地坏了规矩？”裴文轩皱眉问道。

“不是洞天福地中人，那人你也认识。”

“是谁？”

“虚空地之主，杨开！”

裴文轩愣了一下，眉头皱的更厉害了：“卓师，是不是弄错了？那杨开来阴阳天了这事我是知道的，他还是从我们万魔天封锁的域门进入的，但他不过是五品开天，怎会是六品？”

“孔峰长子孔天羽，成就五品已经数百年了，实力在五品的档次中也算极为不俗，然而在那杨开手下，不过是一枪毙命！”

裴文轩眼帘忍不住缩了一下。

孔天羽此人，他虽然没怎么深入接触过，但也有所听闻，确实如卓师所言，这家伙成就五品开天数百年了，实力不俗。

如今居然被杨开一枪毙命？他不怀疑卓师所言是否属实，既然是卓师说出来的，那情报就是已经经过再三确认的。

能一枪击杀孔天羽，杨开只怕真的是个六品！

脑袋有些懵，杨开居然是六品？那岂不是跟自己一样了？可是各大洞天福地得到的情报上说，此人在无影洞天外成就的明明只是五品啊。

按下心头疑惑，裴文轩道：“卓师的意思是……”

他知道卓师既然跟自己说这些，那肯定不是无的放矢，定是有需要自己出力的地方。

“按原本的谋划，我们这些家只需要出一位五品开天便可结束这论道大会，如今却是出了变故，而且是在我万魔天封锁的域门出的问题，我万魔天就难辞其咎，自然是需要给其他人一个交代。我要你去参加这论道大会，夺得魁首。”卓不群淡淡吩咐道。

这也是他得到消息之后立刻离开那凉亭的缘故。

相信这个消息很快便会传入其他势力主事人的耳朵，他若不走，肯定要被众人诘难，毕竟是万魔天封锁的域门出的纰漏。

裴文轩闻言道：“赢的魁首没问题，但是卓师，若得魁首，岂不是要入赘阴阳天？”尽管得知杨开也是六品，他言语间依然有浓浓的自信，这便是出身三十六洞天弟子的底气所在。

同品阶之下，洞天福地的弟子还不惧任何人。

“你是万魔天的弟子，又怎会要你入赘阴阳天？放心，此事我自有计较。”

裴文轩颔首：“谨遵卓师吩咐！”

卓不群想了想道：“不可大意，你虽然凝练了六品力量晋升六品开天，但那杨开此前可是凝练过数种七品力量，而且还能施展出神通法相，不能以等闲六品视之，此人说不定是你的劲敌！”

裴文轩道：“卓师放心，我绝不轻敌。”

“那就好，距离大会召开没几日了，你且回去好好休息，养精蓄锐！”

“是！”

灵峰凉亭上，徐灵公怡然自得，口中哼着小曲，看着一个又一个来自洞天福地的武者走上来，在自家长老耳边低语，汇报情况。

那些长老原本还不知到底发生了什么，卓不群为何忽然离去，此刻听了手下人的汇报，这才反应过来。

好好的论道大会居然出现了一个六品？虽然只是一人，但也彻底打破了他们的所有安排和计划，逼的他们不得不做出相应的调整。

一个又一个长老带人离去，临走之前，都恨恨地瞧了徐灵公一眼。

这种被人家在背后捅一刀的感觉，实在是太恶心了。

徐灵公笑的愈发开心，直到凉亭中的人走完了之后，终于忍不住哈哈大笑起来。

阴阳天主事殿，报名参加论道大会的地方，人影稀疏，门可罗雀。

该报名的都已经报过名了，几日后大会便要召开，此时还没来报名的，只怕也来不及了，负责登记的几个弟子昏昏欲睡。

那名单上林林总总只怕有数百人之多，然而其中六品开天却只有一人而已，参与者如此情况，阴阳天这个论道大会可谓是名不符实。

然而他们只不过是底层的弟子，对此也无能为力。

正无聊间，面前忽然人影一闪，桌案后方的两个阴阳天弟子都吓一跳，抬头望去，一下便认出这人是来自万魔天的一位外门长老，有着六品开天的修为。

此前这人也带一位万魔天的五品开天来报名过，两人自然是有些印象的。

“原来是何长老，何长老来此有事？”其中一个阴阳天弟子起身问道。

那何长老脸色阴沉的几乎要滴出水来，一腔怒火憋在心口无处发泄，几乎要将他自己燃烧。

这个何长老，正是之前在域门处，拦住青奎和杨开等人的那个半大老者。

杨开从他眼皮子低下溜进阴阳天，他要负绝对的责任，刚刚才被卓不群骂的狗血淋头，心情自然是差到极点。

“报名！”何长老闷声道。

“报名？”那说话的阴阳天弟子一愣，往何长老身后瞧了瞧，却是空无一人，疑惑问道：“何长老是自己报名，还是……”

何长老怒道：“老夫这大把年纪入赘你们阴阳天，你们肯要吗？当然是给别人报名。”

两个阴阳天弟子被喷的一脸口水，完全不知他发哪门子火，只能公事公办，端坐桌前问道：“姓名，修为，师门！”

何长老闷声道：“裴文轩，六品开天，万魔天！”

两个阴阳天弟子一怔，皆都抬头望来，一人迟疑道：“何长老确定要给裴师兄报名？”

裴文轩的大名他们也听说过，乃是万魔天的后起之秀，直晋六品的存在，日后前途无量！

https:

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第四千四百五十三章 穷凶极恶

? 论道大会是为了给曲华裳择婿的，来此参会的武者，或多或少都报了一丝期望，能赢的头名，抱得美人归。

他们这边摩拳擦掌准备拼死拼活，却不想曲华裳居然对其中一个参会者主动投怀送抱，一副芳心暗许的模样……

这种心情委实难以名状，一时间，不少人望着杨开的眼神都满是仇视和愤怒，更多的人却是眼不见为净，一转头冲上彩虹桥，被送进罪星之中。

“师弟千万小心！”曲华裳并没有过多的亲昵动作，很快松开手，退后两步，冲杨开眨了眨眼。

杨开微微颔首，转过身，大步朝彩虹桥踏去。

“杨师兄等我！”路景也终于回过神来，连忙追上杨开的步伐，同时催动自身力量，朝杨开裹去。

杨开虽然有所察觉，却没有反抗，等到两人踏上彩虹桥后，一阵天旋地转的感觉袭上心头，紧接着视野一花，便已进入了另外一个世界。

莫大的压力从四面八方挤压而来，杨开不由自主地身子一沉，只感觉自身小乾坤似都被蒙蔽了，力量周转不灵。

“杨师兄见谅，这罪星传送乃是随机定位，若不那样的话，你我会分散开来，到时候再想找师兄就难了。”路景为刚才的举动解释一声。

杨开面露惊奇之色：“这个地方……有些古怪！”

路景道：“师兄稍安勿躁，这罪星……”

他正准备解释什么，却忽然听到一声尖叫从不远处传来，扭头望去，只见那边一块草丛处，一个体型壮硕男子正骑在一个女子身上，口中低低淫笑，双手胡乱撕扯这女子身上的衣物，让女子那雪白的肌肤大片大片地暴露在空气中，很快便只剩下贴身亵衣遮挡关键部位。

女子拳打脚踢，哭泣求饶，却只是让那男子更加亢奋，动作愈发粗暴。

“住手，光天化日之下竟敢行如此卑劣之事！”路景见状，一腔热血涌上心头，冲那边爆喝一声。

他也没想到，自己和杨开一落入罪星居然就见到这么一副丑陋的场景。

这一声将那正准备成就好事的男子吓了一跳，扭头望来，上下打量了路景一眼，咧嘴狞笑：“哪里来的小娃娃，敢来坏老子的好事，不想死就滚远些。”

路景怒道：“罪星之人，果然穷凶极恶，既然叫我碰到了，那也绕不了你。”说话间，伸手在虚空中一握，一把长剑握在手心中，提剑便朝那男子刺去。

小乾坤的力量跌宕，那男子脸色一变：“四品开天？”

脸色不禁变得凝重起来，他只不过三品而已，这忽然冒出来的小子居然是四品，哪敢大意？也顾不得身下压着的女子了，仓促之下催动世界伟力，与路景打的热火朝天。

杨开往两人这边瞧了一眼，便没再多加关注，一个三品，一个四品，这样的战斗应该没什么悬念，路景在他眼中虽然不算什么，但四品开天好歹也是中品，放眼这三千世界也有了一定的立身之本。

他低头看了看自己手中的玉简，心神沉浸其中，细细查探起来。

这玉简，正是之前曲华裳借助投入他怀中的动作，悄悄塞给他的，杨开也不知这玉简中到底记录了什么信息，不过既然让曲华裳不惜在论道大会上抛头露面，自毁清誉也要交给自己的东西，肯定至关重要。

那边路景与壮汉的激战，因为品阶的差距，路景占据了绝对的上风，不过十几息功夫，那壮汉便被压制的毫无还手之力，一道道剑芒闪烁，切割的壮汉身上鲜血淋淋。

惊恐之下，壮汉连忙求饶。

路景眼中闪过一丝犹豫，不过很快便坚定道：“欺男霸女之辈，死不足惜！”手中长剑一抖，化作一片剑幕朝那男子罩下。

剑光湮灭，路景轻哼一声，甩去长剑的血迹，那壮汉却僵硬地站在原地，动也不动。

微风吹过，壮汉的身子仿佛被推到的木块，哗啦一声，碎裂一地，血水长流。

路景有意无意地朝杨开那边瞧了一眼，似乎是想说自己也不是毫无用处，却见杨开只是低头审视一枚玉简，顿时有些失望。

而在那男子死后，他的某一块尸体中，竟然一道漆黑的光芒逸散出来，一分为二，一部分冲进路景手腕的金环中，一部分冲进站在不远处杨开手腕的金环中。

“哦？”路景惊奇一声，“竟是如此记录成绩的？”

之前听徐灵公说了，只要斩杀罪人时，参会者在附近，都可以分摊到一定的成绩，本还有些不明白如何分摊，可看到刚才那一幕，路景哪还不明白？

低头审视了一下自己手腕上的金环，发现那原本空无一物的金环上，似乎有一块地方被染黑了一些，似是一种图案的一部分，只不过因为得到的成绩太少，这个图案并没有完全显露出来。

没功夫深思，收了长剑，朝那女子行去，路景柔声道：“姑娘没事吧？”

那女子春光大泄，身上仅有几片镂空亵衣遮挡，羊脂白玉般的肌肤闪烁瓷器般的光泽，瑟瑟发抖地蜷缩在原地，望着朝她行来的路景，那眼中满是惊恐之色，不住地摇头道：“不要，不要，求求你……”

那柔弱的模样，让人不由自主地心生怜悯。

路景宽慰道：“姑娘莫怕，我并无恶意。”

走到那女子面前，伸手解开自己的衣衫，披在女子身上，遮挡春光。

女子的身子依然剧烈抖动，显然是被刚才的事吓坏了，路景无奈，正欲再出口安慰的时候，忽然一种莫名的危机感袭上心头，遍体生寒。

还没等他想明白到底发生了什么，却见原本站在不远处的杨开不知何时已经出现在了他面前，一手捏住了女子修长的颈脖。

女子脸上的表情愈发惊恐。

“杨师兄你……”路景不解地望着杨开。

咔嚓……

杨开手上一用力，那女子的脑袋便软绵绵地垂落下来，眼中生机迅速消散，一道黑光从她的手腕上逸散，一如之前一般，一分为二，分别冲进两人手腕上的金环中消失不见。

路景大惊！

不过他也不是笨蛋，略一迟疑，一把掀开了自己批在女子身上的衣物，低头望去，顿时冷汗淋淋。

只见那女子手上不知何时多了一柄泛着蓝幽幽光芒的匕首，匕首正对着自己的胸膛，只差一点点便要戳进自己体内了。

这才明白刚才那股危机感从何而来。

他本以为这是一个受了欺凌的无助女子，却不想居然是一条隐藏了真实面目的毒蛇，若不是杨开果断出手，只怕他此刻不死也要重伤！

“这罪星之上，果然都是一些穷凶极恶之徒，尽是可杀之人！”路景抹了一把额头上的冷汗，抱拳道：“多谢杨兄救命之恩。”

遇到一个被欺凌的女子都如此，可想而知这鬼地方都关押了一些什么人。

杨开笑吟吟地道：“路兄，色字头上一把刀，切记，切忌啊！”

路景脸红道：“不是你想的那样，只是，只是……哎！”没办法解释，不过如今想来，自己确实是被那女子的美貌和姿色迷惑了一下，否则断不会如此掉以轻心，杨开说的也没大错。

“这罪星古怪的很。”杨开自语了一声。

路景道：“杨兄有所不知，这罪星因为是阴阳天弟子的历练之所，所以整个罪星都被大阵笼罩镇压，所有武者，不管几品，在这里能发挥出来的实力都大打折扣，而且实力越强，受到的压制就越猛烈，杨兄刚才想必也看到了我与那人交手的情况。”

杨开点头道：“看到了。”

一进这罪星他就察觉到了，这里有一种压制之力，无处不在，仿佛一座大山一般压在自己身上。

路景是四品开天，而那男子是三品，两人交手时，却完全没有三品四品该有的威势，想来也是罪星大阵压制的缘故。

而且按道理来说，一个四品想要解决一个三品，根本就是举手投足的事情，可路景却足足用了十几息功夫，因为他实力虽然比那男子强大，但受到的压制也更多，两人之间的巨大差距也因为大阵而缩小不少。

“因为那大阵的缘故，罪星上的所有人都无法发挥原本的力量，杨师兄六品开天，受到的压制最大，所以若是遇到敌人切莫大意，即便是五品，说不定也有与你一战之力。”

杨开微微颔首，低头朝自己手腕处的金环望去，若有所思道：“这论道大会记录成绩的方式，倒是有些意思。”

手腕的金环原本只是一道金色的烙印，但因为杀了那男子和女子两人，此刻金环的一处却出现了一点点被染黑的痕迹。

杨开仔细瞧了瞧：“这似乎是一颗星星的图案。”

路景也看看自己的手腕，对比了一下杨开手腕上的图案，两人如今的情况是一模一样的：“杨师兄说的不错，这确实应该是一颗星星。”

不过这颗星星的图案并没有被完全染黑，顶多只有一成。

、

、

虚空地是乾坤之外圣灵最多的势力？虚空地圣灵盘点！关注 V，信，公，众，号“莫默”，查看历史消息或者回复关键词“圣灵盘点”即可查看

第四千四百五十九章 请君入瓮

? “大人这是要请君入瓮？”灰骨神色一动，洞察了杨开的用意。

他之前就不解，杨开为何会放自己一马，还特意用忠义谱将自己收服，要知道以杨开之前展现出来的实力，整个罪星上的六品开天，没人是他的对手，而自己的存在对他来说，无疑也是一笔不错的战绩。

如今才知，他收服自己，是要利用自己的人脉。

“一个个找起来多费事，哪如让他们自己送上门来挨宰痛快！”杨开咧嘴一笑。

“我知道了。”灰骨低头，“不过大人，我所认识的那几位也并非固定居住在某一处，有些人喜欢四处游走，有些人更是深藏不露，我不一定能联系到所有人。”

“尽力而为便是！”杨开道。

若非如此，他也没必要收服一个灰骨天君，一位六品对他来说可是价值五颗星星的成绩，正是因为曲华裳给他的玉简中也说了，这罪星上的六品开天，大多都居无定所，及难寻觅，所以杨开才会收了灰骨，打算用他来引别的六品上钩。

灰骨天君当即安排起来，想要传讯给其他六品开天也不是什么容易的事，在这罪星上，众多六品固然彼此之间偶有交集，但有交情者毕竟只是少数，灰骨让白毛带上自己的信物，前往他所知的一些地方，给那些六品传递讯息，邀他们来自己的洞府商讨应对论道大会之法。

白毛对灰骨天君的忠心毋容置疑，之前甚至有胆子孤身拦截杨开，为灰骨天君制造逃生的机会。此事由他出面传讯，倒也不用担心会泄密。

而杨开则带着路景，与灰骨一道，返回了那密林树洞之中。

密林中，被金乌真火烧的一塌糊涂，灰骨还需要重新布置一番，免得让后来的六品开天看出什么破绽。

杨开则在树洞之中闭关修行，炼化开天丹。

等待不过数日功夫，便陆陆续续有罪星的罪人踏入密林，不过来的都不是六品，三品四品五品的都有，或独自一人，或三五成群，却是白毛一路传讯过去，见人便大肆宣扬自家老爷和巨蚬天君如今双剑合璧，准备抵挡论道大会的参会者。

罪星上的罪人如今许多都处于群龙无首的状态，早在得知会有不少六品开天要参加论道大会的时候便惶恐不安，如今既然知道两位六品天君愿意扛起大旗，对抗那些洞天福地的六品开天，自然是纷纷前来投效。

这一来，便踏进了鬼门关！

杨开什么也不需要做，有灰骨天君出手，凡来密林者，皆被生擒带到杨开面前，斩杀当场。

没几日功夫，杨开手腕上的金环，便又多了几颗星星，而且随着时间的推移，前来密林投效的罪人越来越多，杨开的收获也越来越大。

路景看这一切看在眼中，委实羡慕不已。

如杨开这般稳坐钓鱼台，什么都不用干，罪人便主动送战绩上门，实在是太轻松便利了。不过他也知道，这种事是羡慕不来的，杨开能这般轻松收割，是因为有强大的实力做为后盾，没有实力，一切都是空谈。

半月之后，杨开手腕上金环的星星，已经足足点亮了十五颗之多，除去巨蚬贡献的五颗之外，剩下的全都是斩杀六品之下的罪人们所得。

论道大会才开始不到一个月时间，杨开便已取得如此成绩，路景实在想不出，到底还有谁能与他抗衡。

其他参会者就算马不停蹄地去寻觅斩杀罪人，在点亮星星的速度上，恐怕也比不得杨开。

而这一切，都是收服一个灰骨天君所带来的巨大效应，相比较直接杀了一个灰骨来说，利用他的人脉和威名，无疑赚的更多。

这一日，杨开正在树洞之中炼化开天丹，路景也安静地坐在一旁。

忽听外面一声大吼：“灰骨，巨蚬，本君来了，还不速速来见！”

杨开徐徐睁开眼帘，眸中精光四溢，苦等多日，总算来了条大鱼！

灰骨天君的身影闪了进来，抱拳道：“大人！”

“我知道了。”杨开缓缓起身，“来的是谁？实力如何？”

灰骨道：“来者是神罗天君，修为的话，比我和巨蚬要差一点点，却也差不了太多，当然，比起大人你是万万不如的。”

这倒不是怕马屁，而是在见识过杨开的实力之后，灰骨觉得六品开天这个层次不可能有人是杨开的对手，唯有七品，才可能压的住那强大的力量。

“不过神罗这一次不是一个人来的，他还带了不少下属。”

这密林中布有阵法，只要旁人身处在这阵法之中，灰骨都能洞察情况。

“那正好！”杨开舔了舔嘴唇，起身道：“那些杂鱼交给你，这个神罗是我的。”

“是！”灰骨沉声应道。

大阵之中，身形高大的神罗天君不耐地叫道：“灰骨，巨蚬，你们都死了吗？本君应约而来，与你等商讨大事，你等却避而不见，这是何道理！”

他身边一个五品开天眉头紧皱，面露警惕之色，低声提醒道：“大人小心，这里似乎有些不对！”

神罗闻言眉头一皱，他本还没太在意，毕竟灰骨和巨蚬两人都汇聚在这里，谁敢不长眼前来冒犯？可被手下人这么一提醒之后，立刻也发现不对劲了，这地方，委实有些太安静了一些。

灰骨也就罢了，手下没什么人，也就那前去传讯的白毛一个，可巨蚬天君手底下却是有一些下属的，怎地一个也不见踪影？

正这么想的时候，刷刷两声，两道身影忽然浮现在眼前。

神罗抬眼望去，眉头一皱：“灰骨，你搞什么鬼？这家伙又是谁？巨蚬人呢？”

那陌生的青年居高临下地俯瞰着他，眼神耐人寻味，透着一股浓浓的侵略感，让他感觉极为不舒服。

灰骨淡淡道：“抱歉！”

“什么？”神罗天君不解。

杨开冲他咧嘴一笑：“巨蚬已经死啦！莫急莫急，我这就送你跟他相见！”

话落之时，整个人忽然出现在神罗面前，几乎跟他面贴着面。

神罗天君大惊，想都不想，一拳朝前轰出去，一身力量汇聚拳中，六品开天的世界伟力倾泻而出！

杨开同样一拳挡去，轰地一声，世界伟力震荡之时，神罗天君只感觉自身小乾坤仿佛遭遇了一场狂风暴雨，动荡不宁，整个人更是爆退开来。

“六品开天？”神罗脸色大变，“你是洞天福地之人？”

这罪星上的六品开天也就那么十几二十位，大家在此地共同生存了这么多年，就算没有交情，也彼此见过，可神罗从来没见过眼前这个青年。

唯有一种可能可以解释眼前的情况。

那就是这青年并非罪星的罪人，而是来自某一个洞天福地的参会者！

“灰骨，你竟敢勾结洞天福地，残害我等同道！”神罗怒吼。

灰骨天君眼帘低垂：“情非得已，神罗，你自求多福吧。”

杨开大笑：“废话莫说，再吃我一拳！”又是一拳砸下，轰的神罗天君身形踉跄。

两次交手，神罗也稍稍试探出了杨开的底蕴，对方小乾坤世界的力量，比起自己竟要雄浑不少。

不是说这次参加论道大会的六品开天，都是新晋不过百年的？新晋不到百年能有这底蕴？他么的这鬼消息到底是从哪里传出来的？

念头转换间，眼前一片拳影罩下。

神罗不敢怠慢，只能拼命抵挡。

轰轰轰……爆响声接二连三地传出，神罗身形节节败退，竟是被打压的只有招架之功，转头望去，那狗日的灰骨竟对自己带来的手下一通狂轰滥炸。

他的手下虽然有几位五品，但如何能与一位晋升多年的六品抗衡，落败身亡不过是早晚的事。

是非之地，不宜久留！

一旦等灰骨抽出手来，再联手这青年，到时候以二打一，自己未必有机会逃出生天！

一念至此，神罗连自己的手下性命也顾不得了，拼尽全力打出一拳，逼退杨开，转身便逃。

“想跑？”杨开厉喝一声，空间法则催动之时，四周空间迅速变得浓稠起来，同时咫尺天涯秘术施展开来，神罗所处之地空间无限拉伸。

同为六品，神罗自然不会被这空间神通完全影响，但也大大拖延了他遁逃的速度。

背后莫大的危机袭来，神罗逼不得已，只能再次转身抗衡。

轰轰轰的声响又一次响起。

每一次碰撞，神罗都感觉到自身小乾坤世界狠狠一震，让他浑身气血翻滚不定，头晕目眩。

又是一拳轰出，神罗抽身急退，低头望去，只见自己双拳白骨累累，血肉模糊一片，抑制不住地颤抖着。

而对面处，那青年好整以暇地望着自己，气定神闲，好似还没用出全力。

神罗一颗心直往下沉！隐隐有种不妙的感觉，今日只怕凶多吉少！

“如果只有这么一点实力的话，那就请你……去死吧！”杨开说话间，伸手在虚空中一握，苍龙枪握于手心，提枪朝神罗疾刺而去。

记住手机版网址：m.

第四千四百五十九章 请君入瓮 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第四千四百六十章 钓鱼

? 等到灰骨天君解决完神罗带来的那些下属，抬眼望去时，只见那边神罗已经岌岌可危，枪影弥漫，化作狂风暴雨朝他罩去，神罗身上遍布大大小小的伤口，鲜血直流。

灰骨的眼帘微微缩了一下，尽管之前已经亲眼见过杨开击杀一位六品天君，可此刻再看这相似的一幕，还是给他极大的震撼。

要知道六品开天距离上品已经只差一线之遥，放眼这三千世界也是极为强大的存在，在那些洞天福地中更是能担任外门长老级别的人物。

可即便如此，在杨开面前居然也没有多少反抗之力。

神罗天君也算不俗，比起巨蚬只差一点点，巨蚬都不是对手，他又如何能敌的过杨开的手段？

深知此刻正是展现自身价值的时候，灰骨天君并没有多做犹豫，闪身便加入了战团中，与杨开合力围攻神罗。

神罗顿时面如死灰，本就在杨开的狂猛攻势下狼狈不堪，落败身亡只是早晚之事，如今又多了一个灰骨，他的处境愈发恶劣起来。

“灰骨，你不得好死！”

前后不过半柱香功夫，伴随着神罗的一声怒吼，苍龙枪一枪将他的脑袋戳爆开来，鲜血脑浆飞溅，神罗天君无头尸身剧烈抽搐着，颈脖处的鲜血喷泉一般涌出，笔直地倒了下去。

黑光从神罗天君的手腕处冲出，涌进杨开手腕的金环中，瞬间又点亮了五颗星星。

杨开收枪，低头审视了一下自己的战绩，满意颔首。

灰骨站在神罗的尸体面前，无语凝视，心情复杂，这一刻，对自己多年的坚持和修行，竟产生了一丝丝动摇和怀疑。

神罗带来的那些下属并没有死，都被灰骨天君生擒，下了禁制，禁锢在旁。

杨开走上前去，一枪一个捅死，又收割了一笔战绩。

如此一来，他手腕上金环中点亮的星星，足足有二十四颗之多了。

“处理一下，我继续闭关！”杨开吩咐一声，收枪返回树洞。

灰骨天君默默地收拾战场，这里的大战残留的痕迹是需要消除掉的，免得让后来者看出什么端倪，还有密林的阵法需要重新布置。

路景也跑出来帮忙，与人争斗不是他的强项，这点小事还是可以做的。

接下来的两个月时间，杨开一直在密林树洞中等待，一边炼化开天丹增强自身小乾坤的底蕴，一边等鱼儿上钩。

前前后后又来了三条大鱼，都是由六品开天带队，每一次都让杨开收获的盆满钵满，其他小鱼小虾更是来了不少，而这灰骨天君的密林洞府彻底化作一个无底洞，来多少人都吞噬的涓滴不存。

两个月之后，前来密林的人越来越少了，也不知是此地的诡异终于被人察觉，让人生了警惕之心，还是白毛再联系不上更多的罪人。

不过杨开觉得应该差不多了。

这论道大会说是一年期限，迄今为止才不过三个月时间而已，但他的战绩已经高达将近六十颗星星，这其中，有五位六品贡献的二十五颗，剩下的都是斩杀六品之下所得。

就连路景也蹭了点成绩，手腕上的金环点亮了两颗星星。

整个罪星上的六品开天拢共不过十几二十人，杨开一人就杀了五个，堪称恐怖。如此战绩，杨开觉得应该不会有人比自己更多才是，要知道六十颗星星算下来，就是六十位五品开天，或者十二位六品开天，其他人就算再怎么努力，也不可能获得更多。

不过凡事总得以防万一，他已在徐灵公面前夸下海口，所以这趟论道大会绝对不能有失。暗暗决定，再在这里等上两个月，若是还没有大鱼上钩的话，便主动出击。

时间流逝，前里密林处的罪人越发稀少。

这一日，杨开三人正在洞府中闭关修行，灰骨天君忽然睁眼，似有所觉，施法查探一二后，眉头一扬：“大人，有人来了！”

“总算有人来了。”杨开睁眼，晃了晃脖子，最近这半个月连条小鱼小虾都看不到，让他无聊的有些发霉，此刻听到又有人前来，顿时精神一震，扭头问道：“来了多少？”

“只有一个！”灰骨面色有些古怪，“而且……”

“而且什么？”

“大人，这论道大会允许女人参加吗？不是说此次大会是给阴阳天一个弟子择婿？”

“女人！”杨开愕然，旋即像是想到了什么，长身而起，一步迈步树洞。

片刻后，杨开现身来人面前，失笑道：“顾师妹？你怎么来这里了？”

对面不远处，身形娇小手持画笔一脸警惕打量四周的顾盼扭头望来，也是愕然：“杨师兄？你怎么在这？”

又看了看他身边的灰骨天君，面色更加疑惑了。

“此事说来话长了，先进来说话。”杨开伸手相邀。

听灰骨说来的是个女人，他就隐约有所猜测了，毕竟整个论道大会，以女子之身参会的，只有顾盼一人。结果出来一看，果然就是她。

少顷，树洞中，宾主落座，灰骨天君奉上茶水，与路景二人端坐在杨开身后，一副狗腿子的模样。

杨开简单地解释了一下灰骨的身份。

顾盼颔首道：“天君弃暗投明也是明智之举，若是杨师兄此番能夺得魁首，未必就不能向阴阳天提出一个要求，将你带出罪星。”

灰骨一听，脸色激动道：“当真？”

他本是被逼无奈才签了那忠义谱，投入杨开麾下效力，也没想太多，此刻听顾盼这么一说，倒是让他燃起巨大的希望。

若能脱离罪星，离开这苦楚贫瘠之地，那投效杨开确实是明智之举。

“我尽量！阴阳天能否答应就不是我能干涉的了。”杨开微微颔首，灰骨有忠义谱限制，就算带出去也不怕他生出什么二心，到时候与徐灵公商讨一下此事，应该没多大问题。

“多谢大人，大人只要有此心就足矣！”灰骨激动道。

顾盼道：“杨师兄有此成绩，已经足够遥遥领先了，只要能稳住如今的进度，夺得魁首应该不是难事。”

杨开手腕金环上那密密麻麻的星星一眼可见，顾盼一来看到了。

“师妹也收获不小。”杨开瞧了一眼她白皙的手腕，微微一笑。

顾盼的成绩与他自然没法相比，不过也有十几颗之多了，应该都是斩杀六品之下的罪人所得。

按她的情况推断，其他人应该也相差无几。

“师妹怎么会来此地？”杨开转换话题问道。

顾盼道：“之前听一些罪人说此地有些异常，许多六品开天进了这里便杳无音讯，便想来查探一番，却没想到是杨师兄坐镇这里。”

如今看来，那进了这里杳无音讯的六品罪人，恐怕都化作杨开手腕上的星星了。

“哦？消息已经传开了吗？”杨开眉头一扬，怪不得最近没什么人过来了，想来自己这边的动作太大，导致外面的罪人对此地有了警惕之心。

如此看来，倒也不用继续在这里等着钓鱼了，鱼儿已惊，哪还能钓的到，是时候该主动出击了。

心中有了决断，杨开又问起张若惜的情况，自从上次血妖洞天异变崩塌之后，便再没见到张若惜了。

从顾盼口中得知，血妖洞天崩塌之后，琅琊福地的高层便带着一众弟子返回了宗门，而张若惜也得以拜入一位外门长老门下，此时正在苦修之中，为未来晋升开天做准备。

得知若惜一切安好，杨开也放下了心，在琅琊福地中，有顾盼照拂，若惜应该不会受什么委屈。

琅琊福地毕竟是七十二福地之一，底蕴雄厚，若惜的先祖又是琅琊福地的弟子，对琅琊福地多少有些归属感的，留在那边对她来说也是不错的选择。

又与顾盼聊了一阵，她这才告辞离去。

她会参与这论道大会，倒不是要争什么魁首，而是琅琊福地那边这一次带来的六品开天只有她一人而已，没办法才让她参与此次大会，也顺便借助这次大会历练自身。

杨开没做挽留，顾盼既要历练，自然是独自一人比较好，而且她身为琅琊福地的弟子，手段修为不俗，在这罪星上，纵然碰到了六品的敌人，打不过也是能逃的掉，性命无忧。

将她送出密林外，顾盼回首道：“师兄留步！”

杨开颔首道：“万事小心。”

顾盼点点头：“师兄也是，这罪星上的罪人……毕竟都是穷凶极恶之辈，每一个手下都有滔天血案，切不可太过信任。”

杨开知她是在提醒自己小心灰骨，倒也不便多说，微笑道：“我自然省得。”

“另外我得到消息，这罪星上的罪人们似乎最近成立了一个罪盟，大多数罪人都加入了其中，猎杀参会武者，已经有不少人倒了霉，师兄若是有遇到罪盟的人，千万不要大意，罪盟中六品开天数量不少，非你我这些新晋六品开天能够抵挡。”

“罪盟？”杨开眉头一扬，顿时来了兴致。

https:

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第四千四百六十六章 杀出重围

? 尹辛照沉声道：“不知天君想要什么交代？”

黄泉天君笑而不语。

噗……

一声轻响忽然传出，夹杂着一丝闷哼，那边灰骨天君忽然口喷鲜血，踉跄落地，胸腹间一个巨大的血窟窿贯穿，从身体的一侧能清楚地看到另外一侧的景色。

天空中，金刚天君徐徐收回自己带血的拳头。

“你……”灰骨抬头望着金刚天君，眼中一片惊骇。

罪盟众多六品也是一阵哗然，纷纷诧异朝金刚天君望去，不知在这种时候副盟主为何忽然冲自己人下手，而且一出手便将灰骨重创。

“勾结外敌，残害同道，这就是下场！”金刚天君冷哼，“灰骨，今天你死定了，谁也救不了你。”

灰骨手捂着胸口，催动力量稳住伤势，面色苍白，一言不发。

一个平日里与灰骨交好的六品护法沉声问道：“副盟主，这是什么意思？”灰骨突然遭袭，让他感到一丝不安，他也是罪盟的护法，若是这次不问个清楚，下次说不定这种事会落到自己头上。

黄泉天君微微笑道：“诸位勿慌，此乃本君之意，灰骨此人，卑劣狡诈，乃是这些参会者安插进我罪盟的暗棋！”

“……”

众多护法都不敢置信地朝灰骨望去，那先前开口说话的六品护法更是一脸惊诧。

灰骨咬牙道：“盟主此言何意，灰骨不懂。”这个时候绝对不能承认，否则就真的完了。

黄泉天君微微一笑：“原本本君也只是有些猜疑，不敢肯定，毕竟每一次外出的巡查队出事，都有你经手的痕迹，你虽做的隐蔽，但这世上没有不透风的墙，若本君这点都无法察觉，也妄为罪盟盟主，直到无念身陨，你独自逃回，本君才真正起了疑心，为了验证本君心中的猜想，本君又前后试探了几次。”言至此处，脸色一沉，手指着四周的断肢碎肉：“今日这一支巡逻队的行踪，除了本君和两位副盟主之外，就只有你知晓路径了，然而他们在出动不到一个时辰便被人拦截在此，若非你通风报信，还能有谁？”

灰骨摇头道：“盟主明鉴，此事我毫不知情！”

金刚天君嘿嘿冷笑：“若不是你，难道还是我和苍炎？灰骨啊灰骨，你真是太让我等失望了，这些参会者到底许诺了你什么好处，竟让你背弃我等这些相处了无数年的老友。”

一旁尹辛照和裴文轩对视一眼，原本以为这次是被杨开给卖了，可看如今这局势，好像是人家罪盟洞察了灰骨的身份，来了个将计就计。

此刻处境堪忧，两人都有些忧心忡忡。

灰骨一脸悲戚，徐徐道：“欲加之罪何患无辞！”

“还要狡辩！”黄泉天君脸色一冷，“原本还想给你一个戴罪立功的机会，可如今看来，你是铁了心要与我罪盟为敌了，既如此，那便让你死个明白！”

大手一挥，低喝道：“把人带上来！”

一旁，立刻有人走出队列，手中提着一个浑身血污的人影，灰骨定眼望去，眼珠子瞬间瞪大，失声道：“白毛！”

那浑身血污的人影，赫然便是当初被他派遣出去的唯一下属，白毛。

此刻白毛也不知生死，浑身狼狈不堪，看的出来饱受折磨，一道道诡异的能量，犹如灵蛇一般在他身上钻进钻出，生机暗淡。

自当日将白毛派遣出去之后，也有三位六品收到讯息带着一群下属赶去密林树屋，化作了杨开的战绩。之后罪盟成立，杨开无鱼可钓，这才出山。

这段时间灰骨也打探过白毛的信息，可惜一无所获，如今才知，白毛居然早不知什么时候就落入了黄泉天君手中。

似是听到了灰骨天君的呼喊，垂死中的白毛身子微微动了一下，抬起低垂的头颅，那脸肿胀的如在水里泡了几年，一片烂肉流淌浑浊的血水，双眼浮肿，堪堪眯起一条缝隙，仔细朝灰骨天君所在的方向看了看，旋即凄凉道：“老爷，白毛对不起你！”

“你还有什么话说？”黄泉天君冷冷地看着灰骨。

灰骨神色灰败，知道此刻再怎么狡辩也无用了，白毛只不过四品，落入黄泉天君这等人物手中，纵然再怎么忠心无二，黄泉也有办法让他将实情吐露。

“看样子你是没话说了。”黄泉天君冷哼，手中力量一催，白毛轰地爆为血雾，尸骨无存！

之所以这么大费周章地证实灰骨勾结外敌，不过是为了安稳其他六品护法的人心，否则一个六品护法，也不是随便说杀就杀的。

灰骨眼珠子陡然瞪大。

解决完灰骨的事，黄泉天君这才扭头望向尹辛照等人：“诸位小友出身何处？”

尹辛照闷声道：“轩辕洞天！”

“这位应该是万魔天的弟子了。”黄泉看向裴文轩，微微一笑。

万魔天的人最好认，身上魔气的特征太过明显，走到哪里都是一个明显的标志。

“你呢？”黄泉天君再看向杨开。

“虚空地！”杨开随口答道，心神却一直在关注灰骨那边的情况，白毛当着他的面被杀，灰骨此刻的状态有些不太对劲。

黄泉天君皱眉：“许是我孤陋寡闻了，竟不知这世间有虚空福地。”

“是虚空地！”杨开重申。

黄泉天君似是明白了什么，微微颔首：“原来如此。”心中疑惑，不是说这次参加论道大会的六品，都是来自洞天福地的新晋开天吗？怎么眼前这位居然是什么虚空地的。

懒得多想，轻轻一挥手，口中吐出一个冰冷字眼：“杀！”

与此同时，情绪压抑到极致的灰骨也忽然暴起发难，直朝黄泉天君冲去，口中爆喝：“黄泉拿命来！”

黄泉冷眼望来，身形不动。

金刚天君和苍炎天君左右夹击而来，一个照面便将灰骨打的翻飞出去，口喷鲜血，狼狈不堪，他本就被金刚天君偷袭重创，此刻哪里是两位副盟主联手的对手。

四周世界伟力混乱跌宕，一道道秘术秘宝的威能四面八方打来，朝杨开等人当头罩下。

杨开和尹辛照裴文轩三人皆都怒吼，心知这一趟九死一生，哪敢犹豫，纷纷施展手段加以抵挡。

轰轰轰一阵，三人皆是身形巨震，各自小乾坤动荡不安。

人数的差距实在太大，这一战不用打，结局就已经注定。

是非之地，不宜久留。

杨开虚晃一招，抽身退去，留下尹辛照和裴文轩两人抗衡罪盟诸多开天，一个闪身便朝灰骨天君那边扑去。

他速度快，还有人比他的速度更快。

一直跟在裴文轩身后的那个叫莫胜的五品开天不知何时竟已扑到灰骨天君身旁，一把抓住了灰骨天君的胳膊，拖着他急速朝杨开这边冲来。

身后金刚天君和苍炎天君两人的攻击打的他口喷鲜血，魔气动荡。

“走啊！”莫胜冲迎头冲过来的杨开低喝。

杨开无语，空间法则一催，裹住莫胜和灰骨两人，便要从这里遁走。

那紧随着扑来的金刚天君脸色一沉：“嗯？空间神通？休想逃！”深吸一口气，口中传出咄地一声，无形音浪席卷开来，四周空间仿佛一块镜子一般，轰然破碎，裂出无数道缝隙。

杨开等人逐渐淡化的身形，猛地凝实起来，却是空间瞬移被打断了。

苍炎天君和见势不妙的黄泉从左右扑击而来，六品开天的世界伟力，如两个世界冲撞过来。

“给我开！”杨开抬手祭出苍龙枪，一枪刺出，背后金色的龙头一闪而逝，龙吟咆哮间，手中苍龙枪骤然化作千丈巨龙，摇头摆尾，横冲直撞。

两位六品压迫的气息陡然崩开一道缝隙，杨开见势，再次催动空间法则，一个闪身，顺着那缝隙遁逃而去。

背后轰隆隆的攻击声不绝于耳，狂暴的世界伟力几乎要将虚空粉碎。

等到金刚天君抽身赶到的时候，杨开连带着灰骨和莫胜都已不见了踪影。

“居然是空间神通！”黄泉天君眉头紧皱，神念铺展开来，哪里还有杨开的痕迹。

“逃的倒是快！”金刚天君也是一脸愤懑，在察觉不妙的时候，他第一时间打断了杨开的空间秘法，却还是功亏一篑，传闻精通空间法则着善遁，如今看来，果然如此。

“大意了！”苍炎叹息一声，若早知此地有人精通空间法则，说什么也要先封天锁地，让其无法遁逃。

“没关系。”黄泉缓缓摇头，“我们也不是毫无收获。”

抬眼朝战场处望去，那边还有三个来自洞天福地的弟子被围困其中，虽然其中有两个六品，但不过都是新晋者，底蕴与罪盟的六品相差甚远，如今人数又差距这般悬殊，落败身亡不过是早晚之事。

那战场之中，尹辛照和裴文轩两人脸色铁青，身形左支右拙，似乎都有陨落的风险，两人身为洞天福地的核心弟子，身上保命的物件自然是不少的，可如今一一用出来，也不过苟延残喘，拖延落败身亡的时间。

#x767E;#x5EA6;#x641C;#x7D22;#x3010;#x4E91;#x6765;#x9601;#x3011;#x5C0F;#x8BF4;#x7F51;#x7AD9;#xFF0C;#x8BA9;#x4F60;#x4F53;#x9A8C;#x66F4;#x65B0;#x6700;#x65B0;#x6700;#x5FEB;#x7684;#x7AE0;#x8282;#x5C0F;#x8BF4;#xFF0C;#x6240;#x6709;#x5C0F;#x8BF4;#x79D2;#x66F4;#x65B0;#x3002;

第四千四百六十八章 老子不是吓大的

? 罪星外，行宫宫殿内，有一座巨大沙盘，那沙盘中倒影着整个罪星的地貌，其中还有许多金色和黑色的光点在移动。

每一个金色的光点，都代表了一个参加论道大会的武者，而每一个黑色的光点，则代表着罪星上的罪人。

按修为不同，这些金色和黑色的光点的亮度也稍有不同。

其中最亮的那些金色和黑色，无疑是双方的六品开天，这些人数量不多，总共也只有二三十而已。

论道大会已经开始，各大洞天福地带队前来的七品开天长老们也没闲着，分批次地守在这沙盘前，观望论道大会的进展和动静。

如今大半年时间过去了，论道大会顺利进行，偶尔能在沙盘上看到一些金色和黑色的光点消失，代表着参会的武者或者罪人的陨落。

不过让诸多七品开天感兴趣的却是其中一个金色的光点，从亮度上推断，那人无疑是一位六品开天，在论道大会刚开始的时候，就与罪星上一个六品罪人搅和到一起，形影不离，前前后后杀了不少人。

到最后罪盟成立，这两人才分开，那代表罪人的黑色光点，则加入到了罪盟之中。而那金色的光点没安稳多久，又与另外一群四个参会者汇聚。

那四人具体是谁，无人知晓，只知道绝对是出身洞天福地的弟子，因为其中有两人是六品开天。

虽然看不到罪星上到底发生了什么，但观望沙盘的诸多上品开天个个都人老成精，观望局势之下，哪还能没点猜测？

最大的可能，便是罪星上一个六品罪人被其中一个参会者给策反了，成为了他的内应，借助这内应的力量，那人才能接连出手，成功斩杀许多六品罪人，获得不俗的战绩。

各家带队的长老面露赞许之色的同时，又忍不住好奇，此人到底是出身哪家洞天福地的弟子，这等手段和本事，实在是给自家宗门长脸。

要知道，想要策反一个同为六品的罪人可不是那么容易的事，这其中又许以了什么样的好处，竟让彼此化敌为友？

言语间也曾找徐灵公打探过一二，这沙盘是阴阳天弄出来的手笔，那一个个光点代表何人，其他人不清楚，徐灵公未必就不清楚。

岂知这老不死的一推二五六，说自己也不清楚罪星上的情况，各家无奈，只能静心等候，待到论道大会结束时，一切自然都能见分晓。

然而今日，原本聚集在一起观望沙盘的诸家长老却是在徐灵公面前吵的不可开交。

无他，那一起行动的几个小家伙不小心中了罪盟的埋伏，结果当场陨落了一个五品，虽然逃了两个，但剩下两个六品似是被擒拿了，再不营救的话，只怕就要死在当场了。

罪盟这一趟九大六品开天倾巢而出，那几个小家伙简直无力抗衡。

没人知那被擒拿的两个六品到底是谁家的弟子，可万一是自己家的呢？那可是千年不遇的奇才，未来自家势力的中流砥柱，绝对不能在论道大会上有失。

十几家洞天福地的长老联手施压，要徐灵公打开罪星大阵，他们前去救人。

徐灵公理都不理，场面一度混乱，几乎要大打出手。

“徐灵公，这罪星大阵你是开还是不开？”无想天的段瑞山面色凶狠，怒视徐灵公。

“论道大会为期一年，在大会结束之前，任何人都不得出手干预。”徐灵公冷眼朝段瑞山望去。

“徐兄，我等也知你的难处，可如今论道大会出了这么大的变故，你总得通融一二，各家精锐核心弟子都在里面，万一有个什么闪失……”青冥福地的卢正阳晓之以理。

“那也是他们的命！”徐灵公冷哼一声，“在参加论道大会之前本君就说，此次大会生死不论，后果自负，既然参加了，就要做好被人打死的心理准备。”

“徐兄，这罪星大阵虽然不错，却也拦不住我们这么多人吧。”修罗天的卓不群望着徐灵公道。

徐灵公扭头望来，冷哼道：“吓唬我？老子不是被吓大的，既然想迎娶我徐灵公的徒弟，就要拿出过人的本事来，若是真的死在论道大会上，那也说明他们不够格！这罪星大阵谁闯给我看看，论道大会你们谁敢插手，别怪老子翻脸不认人！”

“徐兄，你当真要这般冥顽不灵？”

“来啊！”徐灵公大喝一声，“给我传讯太上，就说有人要在论道大会上捣乱，老子一个人不是对手，让太上亲自出面处理！还有罪星大阵给我催动到极限，所有在宗内的弟子都给我守在罪星外，谁敢擅闯，杀无赦！”

“弟子领命！”身后苏映雪和青奎二人一抱拳，转身朝阴阳天内驰去。

诸家洞天福地的长老们，脸色铁青……

一个洞天的太上长老，那可是八品开天，在场的七品虽有十几个，可就算绑在一起，也未必是人家的对手。

“老徐，不至于，区区小事，何必惊动太上！”有人站出来打圆场。

徐灵公脖子一梗：“是你们逼的！”

那人叹息摇头：“你这样，没朋友的。”

“朋友！”徐灵公冷笑不迭，目光在众人脸上扫过，“你们若真把老子当朋友，就不会想办法让你们那些不成器的弟子来娶老子的徒弟，老子不要面子的？”

说话间，一拳砸向那沙盘，轰地一声，沙盘四分五裂。

“都他妈别看了，生死有命富贵在天，谁家弟子死在里面，自认倒霉！这论道大会是给老子徒弟择婿的，不是给你们那些不成器的弟子过家家的。”

苏映雪和青奎二人朝阴阳天内部驰去，青奎挠头道：“真要给太上传讯啊？”

“你是不是傻？”苏映雪白了他一眼，“师尊随便说说的，你也当真？”

“那咱们这是……”

苏映雪道：“太上那边可以不传讯，但宗内留守的弟子还是要啦出来做做样子的，要不然师尊话都放出来了，岂不是很没面子。”

青奎露出恍然之色。

片刻后，大片大片的阴阳天弟子从内部飞驰而出，环绕在罪星四周，严阵以待！

诸家长老看的面皮直跳，也没人再嚷嚷着要进罪星查探情况了，谁也不知阴阳天的太上长老是不是在暗中观察，若是强闯搞不好会惹出什么大麻烦。

罪星中，新的藏身处，杨开安心炼化开天丹，灰骨天君依然在疗伤。

论道大会进行了这么长时间，距离结束也不过只有三四个月，杨开既已积攒了足够多的成绩，也没必要急着出手了。

至于会不会有人超过他的成绩，倒是不必太担心，罪盟成立，罪星上的罪人们如今抱团取暖，其他人就算想杀也杀不了多少。

可以说，其他人想超过他，可能性不大。

日子一天天过去，不管外头风云变幻，杨开三人藏身之地却是风平浪静。

这一日，杨开忽有所感，睁开眼帘，身形瞬间消失在原地。

三百里外的半空中，杨开重新显露出来，迎面一道流光直直冲来，忽见杨开拦路，那流光也是一惊，手中一柄木剑轻轻舞动，一个玄妙的图案凌空结成，直直朝杨开印来。

那图案中蕴藏了奇特的力量，温和如风，却又杀伤力惊人。

杨开闪身躲开，高呼道：“果然是宁师兄，我还以为感应错了。”

冲过来的流光微微一顿，光芒散去，露出一道身影，赫然是逍遥福地的宁道然！

“杨师弟？”宁道然表情错愕，手中木剑一转，负于身后，长呼一口气，“我还道是罪盟的人追过来了。”

“宁师兄受伤了？”杨开朝他胸口处望去，那里还有一摊未干涸的血迹。

宁道然脸色一变：“杨师弟快走，我身后有追兵！”

“来！”杨开冲过去架住他，空间法则催动之下，闪身又回到了自己藏身的地方，神念涌动，隔绝内外气息。

少顷，似有一道道破空声从头顶上方掠过，很快远去。

藏身处，宁道然长呼一口气，疑惑地瞧了一眼坐在一旁的灰骨天君：“师弟，这位是……”

“这位是灰骨天君，天君迷途知返，如今弃暗投明，帮衬我不少。”

宁道然颔首道：“人孰无过，知错能改善莫大焉！逍遥福地宁道然，见过灰骨师兄！”

灰骨还礼：“宁师弟客气了。”

路景也凑了过来，自我介绍一番，他虽然聚源盟少盟主，但与宁道然这等天之骄子的差距还是很大的，此时有机会混个脸熟，说不定以后有用的着的地方。

“宁师兄你这是被谁打伤了？”杨开关切问道。

宁道然苦笑一声：“不知你们有没有听说过罪盟？”

杨开和灰骨对视一眼，罪盟，简直不要太熟悉。

宁道然道：“罪星上有一位黄泉天君，成立了罪盟，收拢罪星的罪人，麾下七位六品开天，人多势众，如今正在清剿参会的武者，我不小心被发现了踪迹，结果就……”

第四千四百六十九章 排斥

? 杨开面露了然之色，这一次参加论道大会的六品开天，都是新晋不过百年的，宁道然这种才晋升几年而已，又岂是罪盟那些老牌六品的对手，一旦遭遇，被打伤也是在所难免。

“如今罪盟势大，在罪盟盟主黄泉天君的带领下，麾下七位六品，数百罪人结团而动，所过之处，我等参会武者根本没有立足之地。”宁道然摇头叹息，参加论道大会之前，谁也没想到这罪星上会有如此转变。

罪盟八位六品开天，数百罪人一起行动，根本不给参会武者半点机会，一旦遭遇，等待参会武者的结局便是身死道消。

“罪盟居然如此行事？”杨开愕然，暗暗为黄泉天君的魄力感到震惊。

之前罪盟成立的时候，只是固守在黄泉窟中抱团取暖罢了，却不想如今居然杀了出来，如此一来，参会的武者怎能抵挡？只怕用不了多久，参会的武者就要被杀的干干净净。

宁道然这次就是因为不小心泄露了行踪，被罪盟好几位六品追击，也多亏他是逍遥福地的核心弟子，身上保命逃命的秘宝不少，否则还真的难以活着见到杨开。

“罪星上的罪人抱团取暖，我等参会武者也得效仿了，否则论道大会还有三个多月，根本无力支撑。”宁道然苦笑一声，接着道：“我接到消息，林枫林兄与其他几位师兄弟汇聚一处，准备应对罪盟，杨师弟，不如与我一道前去？人多总归力量大一些。”

杨开眉头微皱，略一沉吟缓缓摇头道：“不了，我……”

话才没说完，忽然一股狂暴的力量从上方传来，轰隆隆一阵，大地龟裂开来，众人藏身之地猛地塌陷下去。

一声冷笑传来：“我看你能躲到什么时候！”

刷刷刷……

泥土翻飞之中，几道身影冲天而起，杨开提着路景，身边站着灰骨和宁道然两人，扭头四望，脸色微变。

四周不知何时已经被罪盟的人给包围了，八道身影分立前后左右，将几人围聚的水泄不通。

杨开脸色一沉，这才知道宁道然的行踪早就被人家给发现了，之前破空离去，不过是为了拖延时间，麻痹宁道然的神经。

看如今这情景，果然如宁道然所言，罪盟结团而动，否则罪盟八位六品绝对不可能全部出现在这里。

“是你！”金刚天君眼睛一瞪。

苍炎却是低喝道：“不好，快结封天锁地大阵！”

他们也没想到杨开居然会在这里现身，都以为只有宁道然一人，此刻察觉再想结阵已经晚了。

不等他们将阵势结成，杨开已经一催空间法则，裹着宁道然灰骨和路景，瞬间消失在原地。

黄泉天君探手抓来，却是一把抓了个空，愤愤咬牙：“可恶的小子！”

这一次若非杨开作祟，宁道然绝对无法逃脱。

黄泉天君手中一掐诀，扭头朝一个方向望去：“追！”

身形晃动，率先朝那个方向驰去，七位六品紧随其后。

数百里之外，一行四人的身影从虚空中跌落出来，杨开上下审视了一番宁道然，看的他莫名其妙。

“宁师兄，你仔细检查下自己的身子，是否有什么异常！”杨开提醒道，方才他自认为隐藏的很完美，没道理就这么容易被人家给发现了踪迹。

宁道然神色一动，哪还不知杨开的意思，连忙催动神念，仔细查探自己身子的每一寸血肉。

片刻后，他脸色微变：“我身上竟有一个奇特的印记，什么时候……”

若不是得杨开提醒，他还真不会这么仔细查探，自然就发现不了这个印记。

“可能驱除？”杨开问道。

“我试试！”宁道然凝重颔首，专心催动力量，尝试驱散那印记。

杨开则继续催动力量，裹着其他三人，朝远处遁走。

罪盟八大六品急匆匆朝某个方向追逐一阵，领头在前的黄泉天君忽然顿住了身影，脸色铁青。

身后七人朝他望来。

黄泉道：“追魂印消散，应该是被发现了。”

“可惜，功亏一篑！”金刚天君叹息一声，又不由想起那精通空间法则的小子，前后已经坏了罪盟两次好事了。

“无妨，这次不成，下次还有机会！”黄泉天君倒是看的开，轻轻一拂衣袖，转身回撤。

万里之外，杨开与宁道然等人风驰电掣。

宁道然道：“师弟能想通最好不过，如今罪星上风云变幻，论道大会的变化只怕诸位师长也不曾预料，我等所要做的，就是守望相助，支撑到论道大会结束，便可安然脱身。”

经历刚才那事，杨开决定还是跟着宁道然去找林枫等人，正如他所言，罪盟如今势大，根本无力抗衡，参会武者非得效仿他们，抱团取暖不可。

杨开固然身负空间神通，打不过可以遁逃，但毕竟还有一个路景需要照顾，危急时刻，未必就能护他周全。

一路向前，足足飞了两天时间，宁道然才落向一座荒山，四周查探了下地形，确定位置之后，这才取出一注清香点燃。

少顷，一道身影忽然从不远处飞驰而来，径直落在几人面前，看了一眼杨开等人，眉头微皱，又朝向宁道然，抱拳道：“见过宁师兄！”

宁道然颔首：“是林兄让你过来的？”

“正是，师兄让我来接您。”

“带路吧。”宁道然轻轻点头。

那人又瞧了杨开等人一眼，虽感到奇怪，却也没多说什么，径直前方引路。

不多时，众人进入山腹一个山洞之中，那山洞干燥非常，空气中也没什么异味，四周洞壁有奇石点缀，散发荧荧光辉，照亮山洞通道。

随着这人在山洞中左拐右绕，也不知往下深入了多少里，眼前豁然开朗，一个巨大的溶洞印入眼帘。

最起码百人汇聚此地，当先一行九人并肩而立，似在等候宁道然的到来，领头者，赫然便是林枫。

“诸位师兄，宁师兄来了。”那引路的武者道了一声。

林枫目光越过宁道然看向他身后，讶然道：“杨开？”

宁道然道：“半路上遇到杨师弟，便邀他一道来此了。”

杨开微微一笑：“看林兄这样子，似乎有些不欢迎我啊？”

林枫冷哼一声：“来都来了，不欢迎你还能走吗？”

杨开笑道：“来都来了，自然是不会走的。”

林枫身边，顾盼冲他微微颔首。倒是其他人，皆是陌生面孔，也不知都出身哪家洞天福地，毕竟此前也从未打过交道。

其他人也好奇地望着他，大多面露不虞。

无他，他们之所以会参加这论道大会，全是杨开这根搅屎棍的缘故，原本他们不过是跟随各自的师长出来一趟，见见世面，长长阅历，论道大会什么的，自然会有另外的人参加。

然而就是因为杨开这个六品忽然参加了论道大会，逼的他们也不得不加入其中。

结果好了，论道大会进行到现在，罪盟横行无忌，逼的他们也得东躲西藏，狼狈不堪。他们如今虽然也汇聚了不少力量，光是六品开天也有七八人之多，但比起罪盟那些老牌六品，还是难以抗衡。

此刻见到这罪魁祸首，能给好脸色才怪。

昏暗的山洞中，杨开手腕那一片密密麻麻的星星闪烁光芒，耀眼至极。

一群人的目光盯着他的手腕，又讶然又震惊。

他们当中最厉害的也不过得了三四十颗星星而已，只有杨开的一半。而如今这局势，再想找到落单的罪人已经很困难了，换句话说，如今大家手中有少战绩，基本已经决定了最后论道大会的排名。

有几人面面相觑，眼神莫名。

其中一个身材瘦小的青年眼珠子转了转，站出来道：“林兄认得这位杨兄？”

林枫一脸嫌弃道：“打过交道。”

那人颔首：“原来如此。”又看向杨开身后的灰骨天君：“这位又是什么情况？如果没看错的话，应该是罪星的罪人吧？怎地也跑到咱们这里来了。”

灰骨天君手腕上那黑色的圆环，跟参会武者完全不一样。

宁道然道：“这位是灰骨天君，已经弃暗投明，归顺了杨师弟，无需担心。”

那人皱眉道：“话虽这么说，但凡事总有万一……罪星上的每一个罪人都是阴险狡诈之辈，不得不防！”

“赵兄言之有理，此地乃我等藏身之处，若是消息外泄，引得罪盟前来，谁也讨不得好，宁兄加入我等，我们自然是欢迎至极的，只是这位杨兄和这位灰骨天君……”他缓缓摇头，言下之意已经明显至极。

灰骨垂眼道：“黄泉杀我侍从，本君与他势不两立！而且本君之前曾在大人的吩咐下潜入过罪盟，最后暴露了行踪，对罪盟来说，本君不过是个叛徒而已。”

赵星缓缓摇头：“这不过是你一面之词！林兄，事关重大，这两人还是不要接纳的好，免得徒生事端，届时追悔莫及。”

“不错！”又有几人点头赞同，排斥之意显而易见。

https:

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第四千四百七十九章 我观你有血光之灾

? “少年，我观你印堂发黑，目光无神，元神涣散，怕是很快就有血光之灾啊！”一个声音忽然在耳边响起。

杨开扭头望去，只见一个身形颀长的半大老者笑吟吟地站在自己面前，头顶一个高帽，身穿一件麻布长衣，手持一布幡，幡上一个大字：算！

“我大师兄不过是喝醉了酒，你这老家伙在胡说什么？”杨开还没什么反应，一旁万莹莹瞪眼娇叱。

杨开抬手打住，微笑地望着那半大老者：“占卜师？”

记忆中，这神兵界是有这么一群人存在的，神神叨叨，也不知是真是假，杨开还是头一次遇到，不免有些兴趣。

“老朽神算子，前瞻五百年，后算五百年，上天入地无所不知，无所不晓，少年若想化解灾劫，不妨让老朽替你算上一卦，或可保得平安。”

“口气不小！”杨开呵呵一笑，“既如此，你便替我算一算。”

“甚好！”生意上门，神算子顿时神清气爽，将手中布幡放在一边，落座下来，询问道：“少年是要测字，还是看手相？”

“简单点，看个手相好了，左手还是右手？”

“随意！老朽卜算，没有那么多穷讲究。”神算子咧嘴笑道，一口黄牙露了出来。

一旁万莹莹欲言又止，很想告诉大师兄这群人就是骗钱为生的，没必要相信，不过转念一想，大师兄最近一年心灰意冷，难得对什么事这么感兴趣，也不好阻拦，无非就是损失点钱财罢了，大师兄高兴就行。

这么想着，悄悄地给那神算子打了个眼色，警告他小心说话。

神算子也不知有没有看到，自顾地拿起杨开的手，观望手中纹路，眉头一挑道：“少年你这手相不顺啊，这一生可谓是多灾多难，若是老朽所料不错，最近一段时间你应该是遇到了什么伤心之事吧？”

万莹莹在一旁气鼓鼓地道：“少说废话，这种事谁还看不出来吗？”

“呵呵……”神算子轻轻一笑，也不以为意，继续观望，忽然眉头一挑，好像发现了什么不得了的事情，神色在这一瞬间变得凝重无比。

万莹莹在一旁看的咬牙切齿，暗暗决定，这老家伙等会若是再出言不逊，定要狠狠打他一顿，将他丢出去。

“老丈？”杨开轻轻地喊了一句。

神算子抓着他的手看了好一会，竟仿佛定格在那里，好一会，才慢慢地松开杨开的手，站起身来，抓起桌边的布幡，一边后退一边拱手：“得罪得罪，打扰打扰！”

万莹莹一脸茫然地望着他，不知这老家伙在玩什么花样。

却见那半大老者退至门边，一转身便要朝外逃去，谁知正好撞在一人身上。

那人赫然是个丰神俊朗的年轻人，怀里揽着一个如花似玉的女子，一只大手在女子腰间不安分地抚动，被神算子这么一撞，顿时往后趔趄了一下。

大怒，一把抓起神算子的衣领，低喝道：“老家伙眼瞎了啊，走路不看道吗？”

神算子连连告罪，忽然抬头望着那年轻人，开口道：“少年，我观你印堂发黑，目光无神，元神涣散，怕是很快就有血光之灾啊！”

万莹莹：“……”

年轻人更怒，甩手就给了那神算子一巴掌，直接将他打爬在地上，又上前跺了两脚，直踩的那神算子哇哇大叫。

狠狠发泄一通，年轻人才狞笑道：“说我有血光之灾，我现在就叫你有血光之灾！”

神算子反抗不得，蜷缩成一团瑟瑟发抖。

年轻人招呼一声：“把他的牙齿拔了，叫他知道乱说话的下场！”

“是！”身后立刻窜出两个随从，左右架着神算子便朝一旁走去。

年轻人则揽着女伴，自顾地走进酒楼里。

万莹莹脸色微微有些发白，站在杨开身边抓着他的胳膊：“大师兄，咱们快走。”

岂料杨开身如磐石，竟是死活拉不动。

门口处，那年轻人已经带着女伴和随从走了进来，目光一转，立刻定格在杨开身上，嘿嘿一笑：“这不是虚灵剑派的杨开吗？真是人生何处不相逢啊。”

在他怀里原本笑的花枝招展的女伴闻言，身子微微一僵，扭头朝杨开望来，表情顿时不自然起来，轻轻地道：“詹少，这个小店环境不行，咱们换一家吧。”

被唤作詹少的年轻人嗤笑一声：“是这小店环境不行，还是说见到了老情人不自在？”

女子脸色尴尬，呐呐不言。

詹少笑道：“既然遇到了老情人，怎么也要上去打声招呼才是。”

这般说着，搂着女子便来到了杨开对面落座下来，背后几个随从一字排开，气势十足。

杨开静静地望着他，脑海中不由浮现出一些信息。

天罗府，詹玉林！

与小小的虚灵剑派比起来，天罗府的实力要强大多了，这神兵界的武者，有人，地，天，灵阶层划分，势力同样如此。

虽然虚灵剑派和天罗府都有地阶武者坐镇，算是同为地阶势力，但虚灵剑派的地阶，最高不过三层，而天罗府却是有地阶九层的强者，无论是数量还是质量，都不在一个档次上，天罗府随便一个长老级的人物，都能轻松灭掉整个虚灵剑派。

这詹玉林，便是天罗府一位长老的后嗣，本身实力比杨开强那么一点点，却也差不了太多，但地位权势却天差地别。

他身边的女子叫做周岑，是一个周姓家族出身的弟子，杨开此前外出办事，与周岑结识，暗暗倾慕。

本以为周岑温婉善良，知书达理，是理想的人生伴侣，谁知这詹玉林横空冒了出来，在杨开与詹玉林之间，周岑果断选择了后者，这也是导致杨开在这里买酒浇愁的最大原因。

神兵界赋予的这个身份，真是有一段失败的人生啊！杨开微微唏嘘。

“我说了，以后别让我见到你，见你一个打你一次，你当我跟你说着玩的吗？”詹玉林冷冷地望着杨开，他虽然从杨开手中横刀夺爱，但也没打算放过杨开，今日会来此地，并非偶然，而是故意。

“巧了，看到你不知道为什么有一肚子火，我也好想打你一顿！”杨开咧嘴一笑。

这神兵界赋予了他一个新的身份，自然也包括了诸多情感，此刻情敌当前，杨开心头莫名涌出一团火气。

詹玉林面露愕然之色，他怀里的周岑也一脸诧异地望着他。

在她印象中的杨开，可是性情温和，待人极为宽厚的，可从来没有哪一次表现的这般咄咄逼人，甚至有一丝丝……邪性！

这样的杨开让她感觉很是陌生。

“你说什么？”詹玉林侧着耳朵，将脑袋朝杨开那边伸去：“你再说一遍，我好像没听清楚！”

啪……

杨开抬手就是一巴掌扫了过去，直接扫在詹玉林的脸颊上，一枚牙齿裹着血水飞了出去，詹玉林整个人更是被抽的凌空飞了几圈，重重落在地上，连带着被他一直揽在怀里的周岑也倒地不起。

两声惊呼同时响起，却是站在杨开身后的万莹莹和周岑一起出声。

“詹少！”几个随从大惊失色，连忙上前搀扶，一阵手忙脚乱。

店门口，一个披头散发，身上还有几个大脚印的神算子手持布幡冲了进来，望了一眼倒在地上一嘴血水的詹玉林，哈哈大笑：“老子就说你今日有血光之灾，你还偏不信，这下看你信不信！”

言罢，转身一溜烟跑了。

詹玉林被搀起来，只感觉自己半边脸颊都肿了，使劲晃了晃头，又惊又怒地朝杨开望去：“你敢打我？”

杨开淡淡道：“不好意思，你把脑袋伸的那么长，我有点没忍住！”

“大师兄快走！”万莹莹急的脸色发白，使劲拽着杨开的胳膊，在看到詹玉林的时候，她就想拉走杨开了，可惜拉不动，谁知此刻竟出了这样的变故。

大师兄居然把詹玉林给打了，这下事情闹大了，只怕没法收场。

“还想走？”詹玉林怒火冲天，“都愣着干什么，给我上，把这小子手脚砍断，我要他尝遍人间酷刑！”

他身后几个随从立刻朝前冲去，詹玉林本身实力与杨开相差无几，杨开人阶四层，他是人阶五层，倒不是说他的资质比杨开好，只是天罗府那边资源充沛，他能得到的栽培更多。

然而他带出来的随从，却个个都是人阶八层九层的，虽然没有地阶，但也差不多了。

“大师兄……”万莹莹小脸惨白如纸，娇小的身躯轻轻颤抖着，虽然极其恐惧，却依然挡在杨开面前：“你快走，我挡一挡他们。”

杨开失笑，站起身来，一把将她提到自己身后：“有大师兄在，哪轮得到你来出头，乖乖在这里站好。”

“这个世界之路，便从这里开始吧！”

蹭……

轻响之时，剑光耀眼，杨开低头望着自己手中的长剑，惊咦一声：“哦？我原来还有一把剑啊，看样子这个世界待我不薄！”

https:

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第四千四百八十二章 黑玉矿脉

? “我当然认识……个屁啊！”谷康宁咆哮，眼角剧烈跳动，“你杀的确定是詹玉林？”

“如假包换！”杨开颔首道。

大长老一屁股跌坐在椅子上，满脸血色瞬间褪尽，杨开既然这么说，那就没错了，更何况那詹玉林之前与杨开也有过一些恩怨，他不至于连人都认错。

詹玉林居然被杀了！完了完了，这下虚灵剑派真的完了。

苏长法和红袖一时也有些回不过神，怎么也想不通杨开为何会闯下如此弥天大祸，詹玉林被杀，那詹伯雄又岂会善罢甘休，以他地阶七层的修为，这虚灵剑派又有谁能抵挡？

“看样子，天罗府并非没有得到消息，而是已经有所行动了。”好半晌，红袖才轻轻地说了一声。

苏长法和谷康宁闻声望去，蓦然醒悟过来。

之前他们还在奇怪，天罗府那边为何对黑玉矿一事毫无反应，如今看来，他们并不是没有反应，而是已经出手了，只不过他们是想以杨开这边作为突破口。

杨开毕竟是虚灵剑派这一代的大弟子，在外代表的是虚灵剑派的脸面，让詹玉林来寻衅滋事，以小一辈人的恩怨为引子，引爆两大势力之间的争斗，借此图谋黑玉矿。

他们估计也想不到杨开居然有胆子把詹玉林给杀了。

如此看来，天罗府的胃口比虎啸门要大的多，虎啸门好歹还来信知会，只是想要分一杯羹，天罗府却是暗中出手，意图吞并覆灭虚灵剑派的目的显而易见。

想到这里，苏长法和谷康宁都轻轻地叹了口气，这一次即便没有詹玉林的事，天罗府那边肯定会有别的方式来对虚灵剑派施压。

而杨开把詹玉林杀了，只不过让人家有了更好的借口出手。

“这一次的事，错不在你，是我虚灵剑派理当有此一劫！”苏长法轻轻摆了摆手。

红袖黛眉紧皱：“只不过如此一来，咱们就只能选择与虎啸门合作了，或许可以借虎啸门的力量挡一挡天罗府。”

杨开在底下听的一头雾水，忍不住问道：“师尊和两位长老说的是什么事？”

谷康宁与红袖对视一眼，思索片刻，前者道：“你身为我虚灵剑派这一代的大弟子，倒也可以知道一些东西，是这样的，之前在灰烬山那边发现了一座黑玉矿脉，储量丰富，只不过也不知怎地走漏了消息，虎啸门那边已经来信说要协助我们开发这一座矿脉，天罗府这次找你麻烦，估计也是因为这矿脉的原因。”

“黑玉矿脉！”杨开神色一动。这个世界武者的修为，除了吞吐天地灵气之外，还可以服用灵丹妙药，与星界大同小异，除此之外，那便是借助灵玉这种东西了。

灵玉之中储藏了及其浓郁的灵气，可以极大程度地提升武者的修行效率。

而灵玉也分好几个档次，自下而上，有白玉，黑玉，红玉和金玉，白玉最次，金玉最高，同样一份金玉和白玉之间，彼此价值和灵气的储藏在千倍不止。

杨开回忆了一下，自己以前也借助了灵玉修行，不过所用的都是白玉而已，偶尔能得到几块黑玉，不过数量都及其稀少，还是苏长法省下来给他的。

他这个大师兄都如此，下面的师弟师妹们更不用说了。

却不想，灰烬山那边居然找到了一条黑玉矿脉！

一条黑玉矿脉，足以让一个地阶势力在几十上百年内实力大涨，这种东西一般也只有天阶势力才能霸占。

怪不得那虎啸门和天罗府都虎视眈眈。

苏长法道：“这黑玉矿脉价值太大，以我虚灵剑派的肚量是吃不下的，原本我们还打算在虎啸门和天罗府之间观望一二，可如今看来……”

杨开会意过来：“如今我杀了那詹玉林，我虚灵剑派也只能借助虎啸门的力量来对抗天罗府了。”

“正是如此！”苏长法颔首。

杨开微微愕然，咂嘴道：“早知道留他一命就好了。”

苏长法摇头道：“天罗府既然如此行事，那就说明他们想要独吞了这黑玉矿，否则大可给老夫来讯，不必以你们这些小辈为突破口，所以说就算你没有杀那詹玉林，天罗府也不会善罢甘休的。”

谷康宁摆摆手道：“这些事你知道就行，不必多想，以你如今的实力，想再多也没用，这天塌下来，有我们几个老家伙顶着。你已荒废了一年光阴，还是赶紧修行去吧。”

杨开沉声道：“是，经此一事，弟子正觉实力低微，是该好好修行一阵了。”

苏长法和两位长老都欣慰地望着他，苏长法道：“你能有此想法最好不过。”

杨开又道：“弟子还想请些修行资源，望师尊恩准。”

苏长法直接将派主令丢了出来：“你自去常师叔那边领吧，想要多少都随你心意。”反正这一次虚灵剑派若是度过此劫，以后要什么有什么，若是度不过，那些资源留着也没什么用。

“谢师尊！”杨开接了令牌，转身就走。

“莹莹还有事？”红袖望着站在下面的万莹莹。

万莹莹张了张嘴，很想说大师兄今天不但杀了詹玉林，还杀了四个人阶八层九层的高手，可话到嘴边又不知该如何出口，这种事说出来大概也没人信吧？

而且现在回想起来，她自己也不敢确定那几个随从是不是人阶八层九层了……

“没，没事，我也去修行了。”万莹莹说了一声，连忙告退。

议事殿内苏长法和两位长老一番商议，最终还是决定与虎啸门合作，期望能借助虎啸门的力量挡一挡天罗府，詹玉林被杀，天罗府那边的报复想必很快就会来临，不依靠虎啸门的话，虚灵剑派根本无力招架。

传承千年的宗门，因为一座黑玉矿脉的意外出现，如今已到了生死存亡的关头！

宗门库房前，杨开拿着派主令找到了坐镇在这里的一位师叔，这位师叔姓常，年纪很大，不过因为资质不行，所以至今也只有人阶九层的修为，轮辈分，他与苏长法可是同一辈的。

见到派主令，这位常师叔自然没有话说，痛快放行。

杨开入了库房，东走走西看看，但凡有什么能辅助修行的，全给拿上。

没多大一会，便扛着一个巨大的包裹走了出来。

等杨开离去后，那常师叔进库房一瞧，顿时两眼一黑，差点晕了过去，只因库房内的储藏的灵玉竟然一块不剩，几十瓶从别的宗门重金购得的灵丹妙药也被一扫而空，就连一些炼丹所用的灵花异草也没了。

可以说库房里但凡有点价值的东西，都被杨开扛走了，整个库房，比蝗虫过境啃过的稻田还要干净。

吓得他连忙去找派主，将此事禀告一番。

……

杨开扛着巨大的包裹，站在一座数丈高的雕像前，抬头仰望，这雕像是一个男子的雕像，雕工精湛，将此人的神韵展露无疑，那男子英伟不凡，双目有神，腰间配剑。

这正是虚灵剑派祖上那位清虚剑主的雕像，也不知在这里屹立多少年了。

杨开记忆中，也无数次从这雕像下方路过，可这一次，他却是似乎发现了一些有意思的东西。

瞧了那雕像好半晌，杨开才咧嘴一笑，扛着包裹朝自己的住处行去。

身为虚灵剑派大弟子，杨开自然有自己的洞府。

进了洞府内，将包裹放下，脱了上衣，检查了下自己的伤势。

之前被詹玉林一剑刺在胸腹处，还有与那几个随从交手的时候，双臂被反震的力量震的血肉模糊，不过此刻竟都已经有痊愈的迹象了。

默默地感受了一阵，杨开眉头一挑。

“龙脉之力吗？”

他分明感觉到有一丝丝龙族血脉的力量，在自己的血肉和经脉中流淌，正是因为这一丝丝龙族血脉，才让他的伤势痊愈的如此迅速。

看样子，他虽动用不了六品开天的力量，但源自本身血脉之中的力量，这个神兵界还是无法完全隔绝的。

虽说如今在自己体内流淌的龙脉之力极为薄弱，几乎不可察觉，但这样的力量却足以让一个人阶四层的武者有着脱胎换骨的改变。

而且杨开隐隐觉得，随着自己实力的提升，身体的承受力增强，这龙脉之力也肯定会越来越强。

而如今，他最需要做的就是努力修行，提升实力。

不管是为了那神兵争夺战，又或者是为了应付即将到来的危机……

时不我待！

杨开盘膝坐下，仔细回忆着脑海中的信息。

虚灵剑派以剑为本，修行的功法唤作虚灵诀，配有一套虚灵剑诀，杨开之前与詹玉林那几个随从争斗的时候，动用的便是虚灵剑诀，不过是被他改进之后的版本。

以他丰富广袤的阅历，改进一套剑诀自然没什么问题。

如今再看这虚灵决，似乎也大有改善的余地，当下便催动灵力在体内流转，慢慢更改着行功的路线。

花了不到一个时辰的时间，将虚灵决完善了一遍，一番尝试，发现改进之后的虚灵决比门派传下来的无论是修行速度还是吞吐天地灵气得到淬炼精华，都要高上两三成左右。

第四千四百八十三章 疯狂修炼

? 杨开没有急着修行，在外闯荡这么多年，磨刀不误砍柴工这个道理他还是懂的。

将自己从虚灵剑派库房里找到的那些丹药全都取了出来，几十瓶丹药在自己面前排成几列，一一揭开瓶口，查探了下药效。

他在炼丹之道上的造诣极为深厚，分辨这些丹药的用途还是轻易而举的，毕竟虚灵剑派这些丹药，也不是什么太高档的东西。

很快，一瓶瓶丹药便分门别类摆放整齐。

杨开随手抓起一瓶，不管不顾，打开瓶口，直接将一整瓶灵丹都倒入口中，紧接着是第二瓶，第三瓶，一直吃了五瓶，肚子里这才有微微的饱胀感。

想要尽快地提升实力，自身的身体是最大的本钱，回想自己走过的这一路，肉身素质的强大让他占了太多的便宜，无论是修行还是与人对敌，肉身的素质都在某些时候有了至关重要的作用。

肉身素质强，他便能承受更多的压力，更快地修行。

他之前也稍稍查探了一下这神兵界中的身体，这一具身体的资质不算好，也不算太差，只能说是马马虎虎，中等之资，不过肉身素质就难以恭维了。

资质这东西，一出生便基本定性，杨开难以提升，只能从别的方面入手。

好在血脉之中的龙脉之力还能发挥作用，利用龙脉改进这具肉身应该是可行的。

药效在腹内化开，很快，那微微的饱胀感便急骤膨胀开来，杨开感觉自己的肚子里好像多了一团火，熊熊灼烧着自己的五脏六腑。

这也是理所当然的事，虚灵剑派这些灵丹虽然不是什么高档货，但杨开如今也不过人阶四层而已，放眼整个神兵界，也只是喽啰一般的存在，如何能承受的了这么多药效的冲击。

若真的是一个普通的人阶四层，如此庞大的药效爆开，足以让人瞬间重创乃至毙命。

杨开此刻也极为不好受，七窍逐渐流出了殷红的鲜血，身子不住地颤抖着，脸色一会青一会白，肚子里更像是有无数只猫爪，在使劲挠着他的血肉。

他强撑着精神，催动虚灵决，引动那庞大的药效，游走在自己的血脉和经络之中，滋润着自己肉身的每一寸位置。

隐藏在血脉之中的龙脉之力徐徐发挥着力量，虽然不多，却能不断地修补受损的血肉和经络，保证杨开性命不失，游走在生死边缘。

生死之间有大恐怖，也有大机缘。

慢慢地，杨开适应了那药效的冲击，整个人的精神状态也好了许多，在虚灵决的引导之下，那庞大的药效逐渐被杨开血肉吸收，化作自身强大的根基。

一个多时辰后，杨开才感觉自己体内的药效所剩无几，默默感受了一下，自身的身体素质比起之前提升了好大一截，血肉更加紧密，有力量感，经脉更宽更坚韧，能容乃更多的灵力流淌，这不但是那五瓶灵丹的缘故，还有龙血之力潜移默化改造的原因，而后者在其中更是占了很大的比例。

比起之前，自己这具身体的素质足足提升了两成左右，这让他很是满意。

一股刺鼻的气息充斥萦绕在鼻尖，浑身上下更是湿漉漉，粘稠无比，好似有一层泥浆包裹全身。

杨开心知那是这具身体排出的杂质，懒得理会，又取了几瓶丹药服下。

周而复始，虚灵剑派这些年辛苦积攒的几十瓶丹药，不过三天，便让杨开消耗的一干二净。而最终得到的成果，便是身体的素质比起之前强了数倍不止，就连龙脉之力，也得到了一定程度的激发，丝丝金色的龙血流淌在体内，蕴藏了极为恐怖的力量。

而这龙脉之力，更是无时无刻不在影响改造着杨开的身体，即便他什么都不做，这具肉身的素质也会越来越强。

杨开的修为，也从人阶四层提升到了五层！

人，地，天，灵，每一阶有九层，与开天境的九品大同小异，其中四层和七层是两道难关，跨越过去便是天壤之别。而四层到六层之间，只要力量积攒的足够便可自然突破。

杨开服用了那么多灵丹，虽然大多数药效都被用来改造强化自身的肉身，但还是有不少药效化作灵力充斥在血肉经脉中，自然能让他的修为更上一层。

咕噜噜的声音传来，杨开感觉饿的要死，张口就能吃掉一头牛。

这让他倍感新奇，多少年没有这种肚子饥饿的感觉了？随着修为的提升，早已过了需要进食的阶段，即便偶尔吃些东西，也不过是满足一些口腹之欲，并非身体需求。

而在这神兵界，人阶修为的武者，确实还不足以断绝口粮的需求，反而是修为越高，胃口越大。

体内排出的杂质早已在身上结了一层硬壳，杨开索性出了洞府，先去洗了个澡，换了身干净衣衫，又跑到门派的伙房中找了些吃食，狼吞虎咽。

看守伙房的弟子目光惊悚地望着杨开，眼睁睁地看着他将伙房里能吃的全吃了，都有些不敢相认。

最主要的是，大师兄的变化有些大。

比起前几日见到，大师兄的体型消瘦的多，原本贴身的衣衫穿在身上，竟变得空荡荡的，好像肥了两圈，乍一看到大师兄这样子，还以为他营养不良，偏偏大师兄两只眼睛亮的有些吓人。

“议事殿那边是什么人来了？”杨开左右手各抓了一条半生不熟的羊腿，一边啃的不亦乐乎，一边朝议事殿那边望去。

议事殿外，两排弟子左右列开，英姿勃发，记忆中，也只有很重要的客人到来时，虚灵剑派才会如此撑场面。

旁边的师弟连忙道：“听说是虎啸门的一位护法过来了，派主与两位长老正在与那人磋商要事。”

“虎啸门的人……”杨开微微颔首，“动作挺快啊！”

虎啸门的人会过来，无非是为了那黑玉矿，这也是没办法的事，正如红袖长老所言，以虚灵剑派如今的肚量，一座黑玉矿是吃不下的，虎啸门想要插手，虚灵剑派无力抵挡，原本他们还打算在虎啸门和天罗府的夹缝中求生，结果詹玉林被自己杀了，天罗府那边是不用指望了。

不过如今他实力太低，这些事也管不上。

“嗝……”杨开打了个饱嗝，舔了舔自己手上的油水，然后拍了拍旁边人的肩膀，顺手把多余的油水抹在他衣服上，“好了，我去修行了，你照看好伙房，别让什么野兽偷了这里的东西！”

那师弟目送杨开离去，回头看了一眼空无一物的伙房，欲哭无泪，今晚师兄弟们大概要喝西北风了啊！

重新回到自己的洞府，杨开望着一地的白玉，疏松了一下筋骨。

整个虚灵剑派储藏的白玉，约莫有两千枚，数量不多，但对如今的杨开来说，也确实不少，足够使用一段时间了。

一枚白玉，就如一枚围棋的棋子大小，入手温凉，能清楚地感受到其中蕴藏的灵力。

杨开直接盘膝坐在一堆白玉的中间，两手各抓了一把，微微地吸了一口气，催动起虚灵决。

精纯的灵力顿时从白玉之中涌入体内，在经脉之中流淌开来，沉浸入杨开的血肉和丹田之中。

花费三日功夫改造后的身体虽然还不算太强大，但比起之前无疑要强了很多，这一点在吸收灵玉中灵气的速度上就可以完美地体现出来。

经脉更宽更有韧性，便能让灵力更多更顺畅地流淌，吸收的速度自然也能更快一些。

大量灵气涌入体内，化作自身强大的根基，杨开原本消瘦的体型，也如吹了气一般徐徐膨胀，很快便变得英伟不凡，那宽松的衣衫，也逐渐紧贴着身子。

片刻后，杨开再感受不到什么灵力从手中涌入体内，摊开手心一看，抓在手中的两把灵玉都已经变得灰扑扑的，毫无光泽。

这些灵玉中的能量已经被吸收干净了。

杨开将手中废弃的灵玉抛开，又重新抓了一把，继续施为。

时间缓缓流逝，在炼化了足足六百多枚白玉的时候，杨开便感觉自身已到了极限，体内充斥着难以容纳的灵力，在经脉和血肉中肆意冲撞，让人疼痛难忍，整个人裸露在外的肌肤都变得一片血红。

等闲武者若是遇到这种情况，定会停止修行，慢慢消化自身所得。修行一事，戒骄戒躁，欲速不达。

可杨开如今哪有时间浪费，一来这神兵界就捅了篓子，算算时间，天罗府那边的报复很快就会到来，若不赶紧提升实力，根本无力抵挡灾劫。

更何况，他也要借助这种修行来提升自身的极限。

不断地炼化灵玉中的灵力，杨开的身体就如一个无底洞一般，一身衣衫也无风自动起来，整个洞府更是隐隐传出哗哗的声响。

鲜血顺着毛孔溢出来，很快让衣衫变得血红，杨开却不管不顾，只是疯狂地炼化白玉，自身的损伤，一切交由龙脉之力来弥补。

终于某一刻，杨开忽然感觉浑身一轻，似有一层阻碍被冲破，体内那鼓胀的力量感瞬间得到缓解。

人阶六层！

第四千五百零二章 玄丹门来人

? 虚灵剑派欣欣向荣，一切稳步发展，时间一晃，又是一个月后。

杨开从洞府中走出，这一个月的苦修，让他的修为再升一层，如今已到了天阶三层，不过苗鸿送他的红玉已经消耗干净。虚灵剑派如今积攒了不少黑玉，他拿黑玉试了一下，发现确实如苗鸿之前所说，修为到了天阶这个层次，再使用黑玉修行的话，效率会很低，远不如使用红玉来的痛快。

该去找修行资源了啊！

杨开心头微微一叹，不过这对他来说也不是什么大问题，如今他是天丹师，又掌握了十转无心丹的丹方，想要积攒一些物资的话还是很轻松的。

只需要将他能炼制十转无心丹的消息放出去，自会有大把的武者排着队来请他炼丹，这个神兵界，困顿在地阶巅峰的武者数量可是及其庞大的。

对此他也早有所料，所以当初离开天武城的时候便跟苗鸿暗示过，说不定用不了多久他就会再来天武城。

比较虚灵剑派，天武城的势力要庞大的多，而且人流量也大，杨开之前就打算再回天武城，然后设一间丹堂，帮人炼丹的同时收集自己需要的修行物资，只要有足够多的资源，他便能以最快的速度晋升天阶顶峰。

至于天阶晋升灵阶所需要的百转无心丹，就只能到时候再想办法了，反正也不急于一时，车到山前必有路。

这么想着，走出自己的洞府，抬眼瞧去时，微微一怔。

洞府外，万莹莹坐在一旁，警惕地瞧着黎正卿，后者一脸无奈地站在不远处，似是在等候杨开出关，只不过这老家伙现在的状态很不好，似是被人打伤过，脸色微微有些苍白，胳膊好像也断了，用一条布带吊在胸前。

听到动静，万莹莹和黎正卿连忙望来，前者欣喜起身，几步就窜了过来，乖巧地站在杨开身边：“大师兄！”

杨开轻轻颔首，摸了摸她的脑袋，万莹莹顿时羞红了脸，避开杨开的大手，噘嘴道：“大师兄我都长大了，不要跟小时候一样！”

话虽这么说，可那表情却是极为享受。

杨开呵呵一笑，颔首道：“知道了，下次我注意。”抬眼看着黎正卿：“怎么回事？谁打伤你的？”

黎正卿一脸惭愧，躬身道：“回禀大人，卑职也不知道是谁打伤的，出手之人身法很高明，卑职没有看清。”

杨开哑然：“你如今也是天阶了，居然都没看清是谁打伤你的？”

虽然一个月没见黎正卿，但杨开能感觉的出来，这老家伙如今已是天阶。

黎正卿老脸一红：“确实没看清，卑职无能。”

“具体怎么回事？”

黎正卿连忙将事情的经过道来，这也是他等在这里的原因，杨开闭关之前吩咐过，任何人都不得打扰，所以万莹莹才会一直守在洞府之外，连黎正卿也不给靠近。

听了他一番讲述，杨开这才知道，大概半月之前，虚灵剑派这边似乎有一位天阶强者潜入了进来，具体是谁没人知道，是男是女也无从辨别，更不知人家来这里是干什么的。

黎正卿和庄居和两人先后晋升天阶，对此事极为重视，亲自带人搜查，期间好不容易找到一些蛛丝马迹，顺藤摸瓜寻到了那人藏身之地，结果三两招就被人家全干翻了，黎正卿和庄居和两人联手都不是人家的对手，齐齐受伤。

好在那人似乎没有伤人性命的意思，只是打伤了带队的黎正卿和庄居和便逃之夭夭，否则这两个刚晋升的天阶有没有命活下来都难说。

如今天罗府和虎啸门的人，除了留守黑玉矿脉采矿的人员之外，其他人都在寻觅那神秘人的踪影，只不过直到现在也没有半点发现。

黎正卿守在此地，就是为了等杨开出关时第一时间将情况报之。

“神秘人……”杨开皱起眉头，“你觉得此人是为何事而来？”

这家伙也不杀人，神出鬼没的，而且能轻松将两个刚晋升的天阶打伤，肯定实力也不弱，最起码也是天阶三四层，既然来这里，肯定有所图谋。

黎正卿回道：“我与庄兄聊过此事，都觉得这人恐怕是为了那黑玉矿脉而来，毕竟虚灵剑派这边，也只有这黑玉矿能引起天阶强者的兴趣了。”

杨开微微颔首：“有这个可能，矿脉那边有动静吗？”

黎正卿摇头道：“这就是最令人奇怪的地方，矿脉那边根本没有这人的踪影。”

“此人还在我虚灵剑派？”杨开眼睛微微一眯。

“应该还在！”黎正卿颔首，“此人仗着修为高深，纵然被我们发现过一次，也没有立刻离去，就在昨日，庄兄还发现了这人的踪迹，不过很快便不见了。”

“有意思！”杨开嘴角一勾，虚灵剑派莫名其妙有一个天阶跑了过来，而且处处隐匿行踪，自然让人心头不安，在没弄明白那人的目的之前，整个虚灵剑派都处于一种威胁的笼罩之下。

“嗯，此事我亲自……”杨开一句话还没说完，忽然见有一个壮汉急匆匆地远处跑了过来。

“是我天罗府的人。”黎正卿解释一声。

那壮汉来到黎正卿面前，抱拳道：“见过府主，见过派主！”

“何事？”黎正卿问道。

那壮汉道：“回府主，山下有一位天阶强者造访，说是要求见派主。”

黎正卿脸色一凝：“天阶强者！他有没有说自己的来历？”

那壮汉摇头道：“并没有，不过那位大人让属下将此物转交派主，说是派主见了，自然就知晓了。”

这般说着，双手捧着一块令牌递了过来。

杨开狐疑接过，一眼便扫过那令牌上一个显眼的“高”字，顿时露出恍然之色，冲那壮汉吩咐道：“请他去议事殿，我在那边等他！”

“是！”壮汉应了一声，转身离去。

黎正卿望着杨开道：“大人，那前来造访之人，难不成就是……”

“不是，来的是玄丹门的人。”

“玄丹门！”黎正卿脸色一正，这三个字可是极具分量的，毕竟是当今神兵界十大宗门之一，夺了神兵药王鼎的顶尖势力。

片刻后，议事殿中，一个身形英伟的男子迈步入内，不出杨开所料，来的正是他想的那一位，不过让杨开感到意外的是，这男子手中还提着一个人，那人兀自挣扎，但应该是被禁制了力量，挣扎的毫无力道。

“高明见过杨丹师！”进来的男子随手将手中提着的人丢在地上，也不管那人的怒目相视，自顾抱拳冲杨开行礼。

杨开颔首：“你是高师兄身边的那位护卫？”

在见到那令牌的时候，杨开就猜想应该是高鑫鹏派人过来了，天武城一别，高鑫鹏说是要尽快赶回玄丹门，将他的事上报宗门，如今两月过去，玄丹门那边应该也该有些反应了。

“正是！”高明颔首。

杨开这还是头一次知道人家的名讳，不免有些好奇：“你跟高师兄一个姓氏？难不成同出一族？”

那高明颔首道：“是！”

“怪不得！”杨开露出了然之色，既然同出一族，那就可以确保忠心了，想来高鑫鹏也是有这样的考虑，才会让他担任自己的护卫。

又好奇地瞧了那地上挣扎蠕动的人一眼，不解道：“这位是……”

这地上爬着的是一个女子，暂时看不清面容，纵然被禁锢了一身力量，依然如蛆虫一般朝殿外蠕动着，似是想逃离此地，场面滑稽。

高明道：“上山时感觉此人隐匿气息藏身暗处，行踪鬼祟，便顺手将她擒下了，若是贵派之人，还请杨丹师恕罪。”

杨开顿时一乐：“这不是我虚灵剑派的人。”扭头看看一旁站着的黎正卿：“是她吗？”

黎正卿缓缓摇头：“不能确定。”

“问问就知道了。”杨开说着话便站起身来，几步来到那女子面前，挡住了她蠕动的去路，那女子顿时抬头怒视而来：“好狗不挡道！”

杨开一撩衣袍，蹲在她面前，伸手捏住她的下巴瞧了瞧，发现这女子看起来年纪也不大，而且容颜不俗，肌肤白嫩，似吹弹可破。

女子羞怒至极，张口便要咬下，杨开手上一用力，女子嘴巴顿时没法合拢了，只能呜呜出声。

“这段时间是你在我虚灵剑派跳来跳去的吧？”杨开问道。

“呜呜呜……”

杨开哦了一声：“我松开你，你别咬人！要不然把你牙齿敲碎。”

女子恨恨地瞪了杨开一眼，也不说话。

杨开这才松开捏住她两边脸颊的大手，那白皙的肌肤上立刻留下两指清晰的印痕。

“说吧，这段时间是不是在我虚灵剑派作祟，我的手下是不是你打伤的？”

“是又怎样？”女子看起来眉眼如画，脾气却是暴躁的很，“有本事放了老娘，跟我大战三百回合！”

杨开呵呵一笑，抬头看着高明：“此女什么修为？”

高明道：“天阶六层，可能更高一些。”

“那你可真倒霉！”杨开有些同情这家伙了，按道理来说，天阶六层也算实力不俗了，来到这虚灵剑派简直就是无敌的存在，可惜刚好碰到了奉命过来的高明，自然一下子就被抓住了。

第四千五百零三章 倒霉的花容

? “你叫什么？来自何处？”杨开问道。

女子冲他怒目而视：“你觉得我会告诉你？”

“脾气不小。”杨开呵呵一笑，喊了一声：“黎正卿！”

“属下在！”黎正卿连忙上前。

“带下去先抽个一百鞭子，我再来问话。”

黎正卿一怔，不过很快便回道：“是！”迈步便朝那女子走去。

那女子却是一脸惊悚，一百鞭子倒也不是什么大事，她好歹也是天阶强者，要不了性命，然而这一百鞭子抽下去，衣服肯定是保不住了，到时候春光外泄，还有脸做人？

这世上竟有如此恶毒的男人！

“我叫花容，花朵的花，容貌的容！”女子连忙道。

“原来是花姑娘！”杨开微微颔首，“你来我虚灵剑派，有何图谋？”

花容眨巴眨巴大眼睛：“我要是说此地山清水秀，适合修身养性，所以特意在这里玩几天，不知道你信不信。”

杨开抬头喊道：“黎正卿！”

“等会，你不信的话我再编一个！”花容急忙喊道。

杨开不住地摆手：“带下去，抽一百鞭子！”

“清虚剑！”花容惊慌大叫，“我是为清虚剑来的。”

“哦？”杨开眉头一扬，拿起腰间配剑在花容面前晃了晃，“你为它而来？”

花容点头：“正是！”

杨开定定地瞧着她的眼睛，感觉她不像是在说谎，应该是真的为了清虚剑而来，看样子自己和黎正卿之前的猜测是错的。

虚灵剑派中，能让天阶感兴趣的不止那黑玉矿脉，还有清虚剑。

这也不奇怪，清虚剑虽然只是神兵的仿造品，但当年那位清虚剑主耗费了巨大的人力财力，打造出来的清虚剑自然也不是等闲之物，这可是一把灵兵，价值难以估量。

不过这既然是清虚剑主当年留给后辈们的遗泽，又怎会没点保障！

那其中封印了三道剑气，唯有催动虚灵剑诀才能激发，若是不知情的人得了，贸然催动，那清虚剑气不但不会伤敌，反而会绞杀持剑之人。

这个花容也不知道从什么地方得到了清虚剑出世的消息，便巴巴地跑了过来，可惜就算她得了清虚剑也不可能使用，除非先化解剑中封印的两道剑气。

“这是清虚剑？”另一边，一直古井不波的高明也不禁微微动容，怔怔地盯着杨开手中长剑。

身为天阶强者，清虚剑的大名他怎会没听过？那可是十大神兵之一。

杨开摇头道：“自然不是真的清虚剑，是我虚灵剑派一位祖上仿照神兵打造出来的，充其量不过一把灵兵而已。”

“灵兵……”高明微微吸了口气，纵然这所谓的清虚剑只是灵兵，也不是等闲人有资格拥有的，匹夫无罪，怀璧其罪啊，可以预见，这个消息若是传扬出去，虚灵剑派这边就休想安宁了。

莫说天阶，只怕不少灵阶强者都会跑过来争抢此物。

“你的消息倒是灵通。”杨开望着花容微微一笑。

花容还保持着爬在地上如蛆虫一般的姿势，不过已经不乱动了，主要是一身力量被禁锢，动也没什么用，只是歪着头望着杨开：“这东西你虚灵剑派保不住的，不如交给我，本姑娘替你一解后患，也省得你以后麻烦。”

“交给你，你能保住吗？”杨开失笑。

花容耸耸肩道：“那就是我的事了。”

高明在一旁冷哼一声：“灵兵虽然价值不菲，但杨丹师若是保不住它，这世上就没人能保住它。”

花容微微一怔：“好大的口气！区区一个虚灵剑派……”

高明打断她道：“虚灵剑派自然保不住一件灵兵，可若是玄丹门呢？”

“玄丹门……”花容神色一震，有些想不通地望着杨开：“你是玄丹门的人？”

高明道：“杨丹师乃是玄丹门第三十四代弟子，本身更是一位天丹师！”

“啥？”花容这下是真的震惊了，一下子跪坐起来，抬头仰望着站在自己面前的杨开，瞪大眼睛道：“他……是天丹师？”

“很惊讶吗？”杨开笑望着她。

花容上下审视着他，啧啧有声：“当真是人不可貌相，海水不可斗量，若不是这话出自一位天阶顶峰的口中，本姑娘还真不敢信。话说回来，你又是谁啊？”她说话间，转头望着高明。

这次她就是栽在高明手中，运气实在是背到了极点，本来以她的修为，这虚灵剑派对她来说话等同毫不设防，谁知好死不死地忽然来了一个天阶巅峰。

更好死不死的，她好奇心旺盛，高明上山的时候偷偷窥探了一下，结果就暴露了行踪，被高明直接擒下。

高明傲然道：“我乃天丹师高鑫鹏座下血侍，高明！”

“玄丹门血侍！”花容眼帘一缩，旋即叹了口气：“怪不得怪不得，本姑娘认栽了，这下输的不冤。”

原本的斗志昂扬瞬间变得意兴阑珊，歪坐在地上，别过脸道：“要杀要刮你看着办吧，本姑娘这次有眼无珠冒犯了一位天丹师，活该英年早逝！”

她一副光棍至极的模样，若不是她说这话的时候眼珠子不安分地乱动，杨开还真有点佩服她的胆色。

“擅闯我虚灵剑派，打伤本派主的手下，这事可不能就这么算了，不过念在你并无杀人之心，罪不至死，这样吧，你接下我一招，我就放你离去。”杨开居高临下地俯瞰着花容。

花容愕然：“你认真的？”

“你看我像是开玩笑？”杨开脸色淡然。

花容怔了好一会，才轻轻颔首：“你是个好人！这次是本姑娘错了，不该冒犯虚灵剑派。”

杨开扭头望向高明：“劳烦解了她的禁制！”

高明微微有些迟疑，不过还是上前两步，抬手对着花容打出几道劲气，花容立刻站起了身子，活动了下筋骨。

高明道：“杨丹师还请小心，此女修为虽然没有我高，但本事不小，我方才擒下她也花了不少功夫。”

“嗯！”杨开轻轻颔首，望着花容道：“准备好了吗？”

“准备……”花容话没说完，眼前便忽然一花，等反应过来的时候，杨开居然直直地冲到了她面前三尺处，眼角余光似感觉有什么东西当头砸下，慌的她连忙抬起双臂招架。

“你……”偷袭二字还没喊出口，便听到咣地一声，旋即整个人顿时头晕目眩，摇晃了几下之后踉跄倒地。

杨开举着自己的清虚剑，低头看了一眼躺在地上动也不动的花容，皱了皱眉：“力气好像用大了一点。”

剑没出鞘，只是砸在脑袋上，所以虽然把花容打晕了过去，但应该伤势不重。

高明有些傻眼，他在解除了花容的禁制之后便暗暗催动灵力，随时准备出手，以防不测，谁知竟发生了这样的一幕。

心中只有一个念头，这位杨丹师……好生卑鄙啊！对这么一个如花似玉的女子，竟也施偷袭之策，简直非君子所为。

不过这种事只是在心中想一想，万万是不敢说出来的。

“莹莹，把她丢下山去。”杨开转头吩咐目瞪口呆的小师妹。

“哦……”万莹莹应了一声，连忙上前抱起花容朝外行去。

不过没片刻功夫，万莹莹又一脸无语地走了回来。

黎正卿讶然：“这么快就丢下去了？”

万莹莹道：“不是的，那位姑娘好像本就没昏，我才走出去没多远，她便自己醒来了，然后一下子跑下山去了。”

黎正卿反应过来：“聪明的女人！”

刚才她显然是在装晕，要不然也不可能清醒地这么快，转头忧心地望着杨开：“大人，就这么放了她，没问题吗？”

杨开摆摆手：“无需在意，那女人没什么恶意，估计只是对清虚剑感兴趣，若非如此，你与庄居和早就死了，她既无杀人之心，小惩大诫就行了。”

“大人英明！”黎正卿躬身。

杨开回味了一下刚才自己持剑一砸的场景，隐隐对自己如今的实力有了一个清晰的掌控，这才转头望着高明道：“让高兄见笑了。”

高明连忙道：“不敢当杨丹师如此称谓，杨丹师称呼我高护卫便好。”

杨开微微颔首：“高护卫这次来我虚灵剑派，是不是高师兄有什么吩咐？”

高明抱拳道：“高大人让我接杨丹师去玄丹门一趟，大人说杨丹师既也是玄丹门一脉，理当认祖归宗，另外，玄丹门的长老们似乎还有些事想要询问。”

“这样啊！”杨开心里一个咯噔，虽然早就猜到玄丹门那边是个麻烦，但没想到来的这么快。

之前在天武城随口扯个师傅出来，被高鑫鹏误会是玄丹门的一位高人，莫名其妙地就跟玄丹门扯上关系了。

说实话，这玄丹门他是万万不想去的，之前能忽悠住高鑫鹏，可真的进了玄丹门，万一露馅了可如何是好，作为十大宗门之一，杨开相信那里面灵阶强者数量不少，那绝对不是自己能抗衡的。

一旦露馅，就是十死无生！

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第四千五百一十五章 这也可以？

? “两场武斗，两位各胜一场，如今算是打成平手，这最后一场便交由两位自行商议吧。”武正奇看看左右，这是本就说好的，而且是玄丹门丹师之间不成文的规矩，杨开和魏成自然都不会反对。

而且这最后一场是跟炼丹有关，也不是武正奇这个纯粹的武者能干涉的。

斗法台上，杨开道：“魏丹师，我初来乍到，对宗门规矩不熟，这最后一场便由你出题好了，我都没有什么问题。”

魏成冷哼：“杨丹师倒是很有信心，我若说咱们斗丹火呢，难不成你也接了？”

此言一出，台下众多丹师一片哗然，就连武正奇也连忙抬手：“两位不可！”

杨开好奇道：“何为斗丹火？”看他们这幅模样，好似这斗丹火是什么不得了的事情。

魏成一脸无语：“你怎么连这个都不知道，到底是从哪个犄角疙瘩里蹦出来的？”

武正奇在旁解释道：“杨丹师，你等丹师皆有各自的丹火，而丹火之间是有强弱之分的，你日前去过圣火窟，对此应该有所了解，强大的丹火可以吞噬弱小的丹火助长自身，从而晋升！这斗丹火便因此而来，不过这种比斗凶险万分，一般都以某一方的丹火被彻底吞噬为终结，而丹火一旦被吞噬，丹师势必会受到一定程度的反噬，所以若非有什么深仇大恨，丹师之间一般不会斗丹火！”

给杨开解释完，他又转头看向魏成：“魏丹师，你与杨丹师皆是我玄丹门的栋梁之才，今日在此斗法也不是什么化解不了的恩怨，若是一般手段便也罢了，若是真要斗丹火，那就休怪武某即刻上报长老会，让长老会插手此间之事了。”

魏成撇嘴道：“魏某也就随口一说，斗丹火之凶险，魏某何尝不知，武副堂主不必当真！”

武正奇颔首道：“如此甚好！”

魏成再看向杨开：“不斗丹火，若是比拼炼丹的话，耗时太长，不如咱们就比一比淬炼药液，同一种药材，看谁能在最短的时间淬炼更高浓度的药液！如此也简单，更花费不了多少时间。”

杨开自然没什么意见，当即颔首：“可！”

魏成明显早有准备，拍了拍巴掌，那之前被杨开一掌推下斗法台的天阶武者立刻捧着两个盒子窜了上来。

魏成背负双手道：“这是两株星宿花，无论是年份还是个头大小，基本都相差无几，杨丹师可以自行检查，选取其中之一，咱们今日不用丹炉，只以自身丹火淬炼药液，看看到底孰强孰弱！”

他说话的时候，那天阶武者已经捧着两个盒子来到杨开面前，让他查探。

底下观望的丹师更是一阵窃窃私语。

“星宿花，魏丹师居然要淬炼星宿花，这可不是什么简单的事。”

“是啊，放眼天阶药材中，星宿花虽然不算最名贵的，但却是最难淬炼的一种，我玄丹门天丹师中，最厉害的好像也只淬炼出七成多的药效。”

“莫说天丹师，听说长老会的那几位灵丹师，最多也只能淬炼出不到九成！”

“不过这倒是可以看出一个丹师的基本功，有意思！”

……

嘈杂之音从四面八方传来，杨开望着面前的两个盒子，正如魏成所言，那里面装着两株同样的药材，个头大小没有什么区别，基本一模一样，看起来像是一朵花，巴掌大小，有八片花瓣，而那花瓣之上，有密密麻麻的银点，散发荧光，仿若满天繁星。

杨开以前还从未见过这东西，隐隐觉得，这应该是神兵界的特产了。

魏成伸手道：“杨丹师，请吧！”

杨开轻轻点头，随意选了一份，那护卫捧着另外一份来到魏成身边，魏成将那星宿花拿在手上，微微一笑道：“杨丹师，在淬炼星宿花这种事上，我可是有独特的心得，这一场，你输定了。”

若不是对自己有信心，他也不会出这样一道题，更不会事先就准备好了星宿花。

杨开不置可否。

武正奇的声音响起：“两位若是准备好了，可随时开始！”

“杨丹师请！”魏成低喝一声的同时，一催自身灵力，与此同时，手上陡然浮现一团橙黄色的火光，那火光透亮，一看便是档次不俗的天火，只是具体是哪一种杨开就不知道了，天火将星宿花包裹着，火势忽大忽小，在魏成的操控下开始淬炼星宿花的药液。

杨开见状也催起自己的灵力和丹火，白色的火焰凭空而起，摇摆不定，虽然看起来纯粹无比，但比起魏成那天火，无论是成色还是档次都有所不如。

“人火？”底下有人哗然一声。

更多人都是目瞪口呆的望着杨开手上的火焰，虽然不认识这到底是什么丹火，但观其模样，明显是一种人火！

一位天丹师的丹火，居然是人火？

这若不是亲眼所见，只怕没人敢信，人火这东西，向来都是新入门的人丹师才会使用的，也是最低等的丹火。

武正奇也诧异万分，几日前杨开明明去过圣火窟，按道理来说应该会有所收获才对，怎么可能只有人火？

魏成忙里偷闲朝杨开那边看了一眼，忍不住大笑起来：“杨丹师，你居然……居然拿人火来淬炼星宿花？你可知道星宿花是天阶药材？人火根本不可能对它有什么效果，我劝你还是早些认输为妙，免得回头丢人现眼！”

杨开瞥了他一眼，淡淡道：“人火如何，天火又如何？丹师才是一切的根本，只要技艺足够，人火也可以淬炼天阶药材，就像……这样！”

说话间，那白火涌动着，星宿花中，药液被淬炼而出，凝成一团，而且在白火的灼烧之下，还不断地有杂质从中被剔除烧尽。

魏成一呆：“这也可以？”

心神一个恍惚，手中天火差点把星宿花给烧了，慌的他连忙压制天火的威力。

台下众多丹师也是哗然一片，眼前这一幕实在太过匪夷所思，一团白色的人火，竟真的能淬炼天阶药材，而且那速度竟丝毫不比魏成那边慢上多少。

这还是杨开刻意压制的结果。

虽然他早知道自己在圣火窟内收的这白火有些古怪，但最近几日他也没功夫没材料去做什么试验，此刻催动起来才发现，这白火在淬炼药液上有很强的威力，他根本没用多大力气，星宿花的药液便被淬炼了出来，而且药液中的杂质，在白火的作用下也徐徐散去，逐渐变得更加精纯。

这让杨开愈发在意自己得到的白火到底是什么丹火。

只可惜宗门的典籍阁中没有这些记载。

比试依然继续，斗法台上，杨开与魏成两人不断地改变自身丹火的火势强弱，原本的星宿花已经消失不见，取而代之的是两人手中各有一滴黄豆大小的药液，那药液之中，荧光满布，仿佛一个宇宙汇聚，其中繁星闪烁，而随着那杂质的不断剔除，药液的色泽也愈发明亮。

魏成的额头已经渗出了汗水，三十万红玉他不是输不起，只不过丢不起这个人，他入玄丹门已有数十年了，若是在这里输给一个才刚入门的毛头小子，那日后还哪有脸出门见人？更何况，人家用的还是人火……

所以他全力以赴！而且在这重压之下，今日发挥也极为出色，比起以前淬炼星宿花，今天甚至可以说是最好的一次发挥。

半个时辰后，魏成深吸一口气的同时，手中天火猛地一收！

那手心之上，一滴精粹的药液在灵力的催动下，悬浮掌心之上，犹如一颗小豆子般徐徐旋转，阳光射下，那药液表面的荧光折射出绚烂光彩。

魏成轻轻地呼了一口气，不用细看，他也知道自己今日淬炼的这星宿花药液，最起码也有七成的水准，虽然比不上玄丹门最好的记录，但也是他最好的一次成绩了。

抬头朝杨开那边看去，只见杨开不知何时居然也结束了淬炼，手心上同样悬浮着一滴星宿花的药液，从外表上看起来，跟自己的相差无几。

魏成心里一个咯噔，脸色瞬间复杂起来。

不考虑别的，这一场他已经输了，毕竟淬炼这星宿花，他用的是天火，而杨开用的却是人火，只依靠人火就做到这种程度，魏成自叹不如。

然而这毕竟是丹师之间的较量，魏成自然不会轻易服输，挑衅地望了杨开一眼：“杨丹师好本事。”

杨开微微颔首：“魏丹师也不差！”

见两人一副言不由衷的样子，武正奇轻咳一声道：“武某是个粗人，丹道上的东西我不懂，这两份药液成色如何，两位自行评判吧，相信两位丹师能做到公正公平，问心无愧！”

这番话可能是有心而发，也有可能是武正奇不愿掺和这最后的一场切磋，之前两场打平，这最后一场总有个输赢，由他之口宣布出来，不管谁输谁赢都不太合适，索性将这烫手山芋扔给了切磋的两人。

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第四千五百二十四章 剑出鞘

? 在玄丹门的日子是极为舒适悠闲的，隔三差五开炉炼丹，赚取大量的修行物资，如今杨开大多数时间都浸泡在炼化药王鼎这件事上。

这一日，杨开指点万莹莹炼丹之时，杨槐忽然走了进来，神色凝肃地一抱拳。

杨开又讲了几句，这才抬头看向杨槐：“何事？”

杨槐回道：“大人，问丹阁那边传话过来，说是有一个叫黎正卿的人过来找你，有要事汇报！”

“黎正卿？”杨开眉头一扬，“他可有说是什么事？”

杨槐摇头道：“没有明说，不过似乎挺着急的。”

“带过来吧。”杨开吩咐一声。

“是！”杨槐这般应着，便又急忙走了出去。

万莹莹有些担忧地道：“大师兄，是不是师门那边出什么事了？”

黎正卿忽然从虚灵剑派那边跑过来，让她不免有些不安，不知是不是师门那边出了什么变故。

“应该不至于。”杨开摇了摇头，他这几年虽然一直待在玄丹门中，但与师门那边的联系却从未中断过，基本保持着两月一次书信的频率，上次师门那边来信还是一月之前，若真有什么变故的话，苏长法应该会说的。

而且，他如今好歹也算声名在外的天丹师，有他庇护着虚灵剑派，这神兵界敢打虚灵剑派主意的人不多。

“别担心，应该没什么事，许是师尊有什么事嘱咐我们。”杨开揉着万莹莹的脑袋，宽慰道。

万莹莹哦了一声，安静地待在一旁。

不过虽然这么安慰万莹莹，但杨开隐隐感觉师门那边应该是真的出了什么事，否则完全没必要让黎正卿跑一趟。

没片刻功夫，黎正卿便被杨槐带了上来过来，几年未见，这老家伙不但没老，反而变得年轻了不少，毕竟当年他才只是地阶，如今却已成天阶，而且还是天阶二层！不过因为长途奔波显得有些风尘仆仆。

“老朽见过大人！”黎正卿恭敬行礼。

杨开颔首道：“你这趟过来，所为何事？”

黎正卿正色道：“回大人，老派主半月之前忽然一病不起，两位长老让老朽来请大人回去看看。”

“什么？”万莹莹一下子窜了起来，紧张道：“师尊病了？”

杨开的脸色也凝重起来：“怎会如此？”

黎正卿低头回道：“两位长老说是老派主年老体弱，气血衰败的原因，似乎也与老派主年轻的时候受过的伤有关。”

万莹莹急忙问道：“你来的时候，师尊情况如何？”

黎正卿道：“昏睡不醒，情况不太妙，不过暂时没有什么性命之忧，然而老朽来这边赶路花了半月时间，不知如今怎样。”

“大师兄……”万莹莹快哭出来了，扭头朝杨开望去。

“不要慌！”杨开随口宽慰一声，略一沉吟道：“你们在这里等一会，我去长老阁那边报备一声，这便回师门一趟！”

又扭头吩咐杨槐道：“喊花容回来！”

“是！”杨槐沉声应道。

杨开急忙走出洞府，灵力涌动，身化长虹朝长老阁那边驰去，找到了值守的长老将情况说了一遍。

片刻后，他又急匆匆地从长老阁那边飞了回来。

他本以为这一趟或许会有些波折，毕竟他如今有参悟药王鼎大道妙音的重任在身，不客气的说，玄丹门这边对他应该是极为紧张看重的，等闲情况下，他应该无法轻易离开玄丹门，最起码也要得到百里云桑的首肯。

谁知长老阁那边值守的三长老俞伯阳听了此事之后，立刻便同意了，并吩咐他早去早回，路上注意安全。

不过这也是好事，苏长法那边情况不知道怎样，他归心似箭，也没太过功夫去耽搁。

来到这个神兵界，此界赋予了他一个新的身份，这个身份中包含了牵扯的因果和情感，所以他在听到苏长法大病不起的时候，紧张和担忧的心情并非作假，而是发自肺腑。

早在数年前，杨开就知道，苏长法的潜力已经耗尽了，这一辈子恐怕都只能止步地阶三层。

他年事已高，修为没办法突破的话，早晚会有大限来临的一天。

只是杨开没想到，这一天来的会这么快！

重新回到洞府的时候，花容已经回来了，素来没有正行的她这一次也识相地没有嬉闹，只是安静地站在那边。

片刻后，一团流光冲天而起，花容和杨开合力催动灵力，裹着杨槐黎正卿和万莹莹冲天而去。

长老阁前，三长老俞伯阳负手而立，眼睛微眯。

一声响动从旁边传来，一人站到俞伯阳身边，眺望远方道：“他走了？”

俞伯阳颔首：“走了。”

“那就动手吧。”

俞伯阳扭头看着百里云桑，皱眉道：“门主，这样做……真的好吗？这小子不管是什么来历，数年间并没有对我玄丹门有什么不利的企图，更何况，他还能听的到药王鼎的大道妙音，这几年他贡献出来的丹方可不少，对我玄丹门的发展有极大的功劳！”

百里云桑叹了口气道：“这一点我又何尝不知？不过正因为此事牵扯到药王鼎，所以才要慎重行事，若他对我玄丹门真的没有二心自然最好不过，可若是别家派来的奸细……”

俞伯阳轻轻点头：“说的也是，这事确实马虎不得。”顿了一下道：“直接将他拿下，仔细审问不是更好？又何必诱他离去，费此周折！”

百里云桑摇头道：“他如今声名在外，天丹师这个层次中，本门能与他媲美者不多，若是大张旗鼓，难保消息不会走漏出去，若叫别的弟子看到了，势必又是一些麻烦，不如悄悄行事，到时候查明真相再做解释。”

俞伯阳闻言颔首道：“门主考虑周全。”

玄丹门距离虚灵剑派不近，即便快马加鞭也要半月路程，当初高明带着杨开前往玄丹门的时候便花费了这么久，不过这一次有花容和杨开一起催动灵力御空飞行，速度自然会快上很多。

花容虽然才刚晋升半年，但毕竟已是货真价实的灵阶，有了御空飞行的资本。

杨开这个天阶九层与旁人不同，体内灵力储存庞大，足够支撑长时间的消耗，换做一般的天阶，根本无法飞行太久。

一路风驰电掣，不到一日功夫，便已走了过半路程。

花容忽然扭头望着黎正卿：“你很热？”

黎正卿满头大汗，勉强一笑：“姑娘说笑了，只是老朽头一次飞在这么高的地方，不免有些紧张。”

花容微微颔首，宽慰道：“放心，不会把你摔下去的。”

黎正卿唯唯诺诺。

又是一日后，虚灵剑派所在山峰印入眼帘，一行四人径直落在了山门前，花容有些气喘地瞧了杨开一眼，美眸里满是惊异之色。

持续两日的御空飞行，即便她如今是灵阶也有些支撑不住，这半路上可是吞服了好几枚杨开亲手炼制的灵丹补充消耗。

可反观杨开这个天阶九层，竟是脸不红心不跳的，对比下来，搞的她好像比杨开修为低很多一样。

但这一路飞回来，她分明感觉到杨开消耗的灵力不比自己少……

这到底是如何做到的？

不过此时已经不是考虑这些的时候了，倏一落下来，花容便感觉有些不对，虚灵剑派这山门处竟是无人看守，整个虚灵剑派好像都空无一人，内里一片寂静。

但她又敏锐地察觉到，这四周有一些强大的气息潜藏，正在悄悄关注这边。

“大人！”花容轻轻地了吸了口气，往杨开身边靠了靠，美眸一片凝重。

杨槐一身血肉也紧绷起来，仿若一只出闸的猛兽，浑身上下猛然迸发出难以言喻的煞气！血肉蠕动间，体内甚至传出哗啦啦的声响，整个人都平白拔高了三寸。

他虽然没有花容那强大的感知力，但却有极为敏锐的本能，就如一只凶兽在落入猎人的陷阱时，四周的种种不协调让他如临大敌。

“黎正卿！”杨开微微眯着眼，轻轻地喊了一声。

“属下在！”黎正卿低头应道，浑身抖似筛糠，额头上汗流如瀑。

“我待你如何？”杨开斜眼看着他，眼神一片冷漠。

黎正卿颤声道：“若无大人当年赏识，老朽绝无可能晋升天阶，大人待老朽，恩同再造！”

“好一个恩同再造！”杨开冷哼一声，“那么，你就是这么回报我的？”

黎正卿脸色顿时苍白，却兀自嘴硬道：“大人所言何意？属下不知。”

“再给你最后一次机会，我师尊到底如何了？”杨开盯着他的双眸，沉声问道。

黎正卿脸上神色微微挣扎了一瞬，还是硬着头皮道：“大人，老派主当真病重不起……”

铮……清越的剑鸣声响起，剑光一闪之时，黎正卿如遭雷噬，伸手捂住了自己的喉咙，踉跄后退了两步，瞪大眼睛不敢置信地望着杨开，沙哑道：“大……大人……”

手指缝间，鲜血止不住地喷涌而出。

杨开斜提着清虚剑，长剑之上，一滴殷红的鲜血徐徐滑落，风吹过，黑发飞扬，衣衫猎猎。

“剑久不出鞘，尔等魑魅魍魉真当这是个摆设了？都给我滚出来！”

一剑斩下，剑气四溢，天地间只剩下这一剑的光彩！

第四千五百二十八章 最能打的炼丹师

? 武正奇一脸的惊悚莫名，眼前这一幕简直比他方才被杨开一招重创还难以接受。

他是亲眼看着杨开晋升灵阶的，换句话说，杨开如今不过只是灵阶一层，可这个灵阶一层所展现出来的实力却已超乎了自己的认知。

这他妈还是人？

那身影飘忽不定，即便是以武正奇的眼力也难以捕捉，剑光闪灭，每一击都蕴藏了极为恐怖的威能，让灵阶九层的戚老招架起来都艰辛非常。

修行一生，武正奇从未见过这种新奇的战斗方式，而且……这还是出自一个丹师之手。

在他的印象中，这天底下的丹师或许有不俗的修为，但因为丹师们经年累月将大多数精力都消耗在炼丹之道上，很少会钻研斗战之道，而且一身修为基本上都是靠服用灵丹妙药增长上来的。

而丹师们增长修为最主要的原因，也是为了更好的炼丹。

如此一来，丹师们能发挥出来的实力，往往与自身修为是不相符的，一个天阶九层的丹师，即便面对一个比自己弱几层的武者，也未必能够打赢，正是因为有这样的考虑，玄丹门才会有血侍营的存在，那些行走天下的丹师们身边才会有招揽来的护卫。

可这事放在杨开身上，竟是完全反了过来。

那一拳一脚，一招一式，都极为老练毒辣，不在杀伐之道上沉浸数十上百年是根本做不到这个程度的，而杨开如今才多大，当年加入玄丹门的时候十七八岁，如今满打满算不过二十出头！

他哪来这么老辣的斗战经验？

懵然间，武正奇又想起一事，当年杨开与魏成因为圣火窟而起了恩怨，双方约定斗法台斗法，那最后一战，杨开亲自上场对阵魏成的一个天阶护卫，结果一招便将那护卫打下斗法台。

当时武正奇还以为是杨开偷袭，那天阶护卫一时不察，可如今看来，那个时候他就已经展露了自身在斗战之道上的过人天赋，而随着修为的提升，这种天赋被无限地放大了。

这绝对是整个神兵界最能打的炼丹师！

闷哼声将武正奇杂乱的思绪唤醒，再次抬头望去时，只见天空中原本纠缠在一起的两道身影已经分开，相隔十数丈而立，戚老浑身上下密密麻麻的细小伤口，整个人如同从血池里捞出来一般，脸上一片不可置信的神色。

方才那短时间的交锋，他竟完全处于下风，若非自身实力够强，早已被杨开斩于剑下。

对面杨开斜提着着清虚剑，眼帘低垂，握剑的大手不知为何抑制不住地颤抖着，额头上青筋迭起，如蚯蚓一般蠕动起伏，那一双眸子更是变成了血红之色，看起来骇人至极。

“戚老头，你该走了，再不走我怕你会死在这里！”杨开压抑的声音，犹如困兽的嘶吼。

戚老怒视着杨开，眼中闪过一丝挣扎，似还想再争斗一番，然而想起方才的遭遇，戚老还是一咬牙，闪身来到武正奇身边，催动灵力将他裹着，冲天而去。

一场如火如荼的纷争，竟就这样诡异结束，留下一片狼藉的城主府。

苗鸿从一旁走了过来，表情尴尬，轻轻地喊了一声：“杨丹师……”

戚老头和武正奇过来的时候，他并非没有察觉，只不过来的晚了一步，等他赶到此地的时候，戚老头已经冲进金库中了。

他不过天阶九层，也阻拦不得。

更让他没想到的是，杨开竟与来自玄丹门的两位灵阶大打出手，眼前所见，让他明白杨开绝对与玄丹门有了什么恩怨。

他想不通为什么会这样，然而杨开晋升灵阶受到干扰却是事实，这两方他都得罪不起，此刻唯恐杨开事后怪罪。

只不过他才刚喊出话来，杨开便忽然扭头朝他望来，那赤红的双眸之中，杀机几乎要喷薄而出，霎时间，苗鸿眼前整个世界都仿佛被笼罩上一层血色，巨大的惊恐浮上心头，一种死亡的感觉扑面而来，惊的他连忙后退几步。

血色蓦然消失，苗鸿一头冷汗地朝前看去，却见杨开双手杵着长剑，静静地站在那里，不知何时已经闭上了眼睛，然而那恐怖的气机却在身侧起伏不定，似乎只要稍微一点刺激，便会轰然爆发开来。

这到底是怎么了！苗鸿一头雾水。

花容和杨槐同样想不明白，他们两个虽然跟随了杨开数年时间，但直到今天才知道杨开本身的实力竟是如此恐怖，都好像头一天认识他一样，眼中全是惊疑不定的神色。

夜色深沉，夜幕之下，两道身影飞掠，正是从天武城遁走的戚老头和武正奇两人。

回想方才发生的事，纵然亲身经历，两人也依然有些难以接受，一个灵阶五层，一个灵阶九层，竟被一个刚晋升的灵阶打的毫无还手之力。

“戚老，杨丹师那是……”武正奇受不了这种难堪的寂静，率先打破沉默。

“走火入魔！”戚老头沉声回道，“那小子走火入魔了！”

武正奇轻轻地叹了口气：“果然如此嘛……”

他心中也有猜测，只是难以接受，放眼整个玄丹门，杨开也是不可多得的人才，在问丹阁挂牌炼丹的天丹师中，从古至今，没有哪个天丹师有他炼丹的成功率高，如此人才，竟然走火入魔了。

可若非走火入魔，一个人的性情又怎会大变？

“那小子还保留了一点神智，只不过能不能度过此劫，就看他自己的造化了，此事紧要，需得上报宗门。”戚老头轻咳了一声，“而且……以老夫之力，不是他的对手，这趟任务，咱们失败了。”

武正奇苦笑不迭：“就怕这事说出去，宗门那边也不会相信！”

戚老头嘴角抽了抽：“说不说是我们的事，信不信是他们的事。”

……

天武城，金库原址已成一片废墟，此地虽然建造的极为坚固，但两位灵阶在这里大打出手，哪还能保存的下来？此刻早已成了一片断垣残壁。

杨开双手杵剑，如一座雕像一般站在那里，从日升到月落，身上那不断起伏的气机总算慢慢平复，席卷四方的煞气也逐渐淡薄了下来。

三日之后，他才忽然睁开眼睛，长长地呼出了一口气。

噬天战法端是诡异，其弊端更是防不胜防，此番晋升，一次性吞噬了那么庞大的能量，几乎要超出自己能够承受的极限，这就导致了修行噬天战法的隐患被激发了出来，引的性情大变，杀意肆意。

与戚老头的一战更是火上浇油，若是戚老头再纠缠不清的话，杨开也不知自己最后能不能收的住手，最可能出现的结果便是他将戚老头给杀了，然后与玄丹门结下不死不休的大仇。

这并非他想看到的局面，所幸戚老头也是识大体的，察觉不妙立刻遁走，这才让他有了缓解的余地。

不过如今自身的情况虽然有所压制，但并未根除，想要化解此次晋升带来的隐患，非得长时间的静心修养。

然而……杨开扭头朝玄丹门所在的方向瞧了一眼，时不我待啊！

“大师兄！”万莹莹怯怯地喊了一声，那表情犹如受惊的兔子，想走过来，却又不敢。

杨开转头看去，微微颔首：“没事了！”

万莹莹哇地一声就哭了出来，低头扑进杨开怀里，呜咽道：“吓死我啊，大师兄你怎么了？”

杨开轻揉着她的脑袋：“出了点意外，不过现在好了。”

“大人！”杨槐和花容也走了过来。前者脸上一片崇敬，后者也难得地正经起来。在杨开面前，花容一直表现的随性洒脱，无他，实力比杨开强，作为护卫，她也尽心尽责，虽然这几年并没有什么需要她出手的地方。

可直到今日她才发现，杨开本身的实力比她不知要高明多少……自己这个护卫对他来说，简直可有可无。

搞的花容一时间都不知该如何摆正自己的立场了。

杨开冲他们微微点头，这才转向一旁：“苗城主，有一事要请你帮忙。”

苗鸿一个激灵，连忙上前：“杨丹师有何吩咐？”

“我想请城主照看我这小师妹几日时间。”杨开拍了拍万莹莹的脑袋。

苗鸿一怔，旋即颔首道：“这个没问题，杨丹师尽管放心，莹莹姑娘在我天武城绝不会受半点委屈。”顿了一下，压低声音道：“杨丹师这是要……”

“回玄丹门！”杨开回道。

虚灵剑派的人还在那边，药王鼎也在那，玄丹门肯定是要回去的。

苗鸿早有所料，凝重颔首道：“那杨丹师可要万事小心，玄丹门毕竟是如今神兵界十大宗门之一。”

杨开笑了笑：“玄丹门实力如何，我比城主更清楚，毕竟我在那边待了好几年。”

苗鸿哑然：“这倒也是。”

杨开又吩咐花容和杨槐道：“你们两个就留在这里照顾莹莹。”

杨槐抱拳，沉声道：“愿随大人刀山火海，万死不辞！”

花容一把将他拨拉到身后：“大个人傻，别听他的，你若没回来，我就带着莹莹远走高飞！”

“甚好！”

第四千五百四十三章 左权晖

得知杨开从神兵界归来，青奎特来相贺，一并还带来了许多美酒。

两人把酒言欢，高谈阔论，倒也惬意。

对杨开一次炼化了神兵界三成的世界伟力，青奎更是羡慕不已。他当年也进过神兵界历练，自然知道那一处小源界的情况，可他也如历代以来进入神兵界的阴阳天弟子一样，都只炼化了一成而已。

炼化三成，非不想，而是不能。

那十大神兵是世界本源显化，一旦炼化一件便立刻会被排斥而出，想要强留何等艰难？

“你在神兵界的日子，师尊也亲自去了一趟千鹤福地，谈及那赵星之事，不过千鹤福地那边态度暧昧，似是不会轻易罢手，日后你可要小心些了。”青奎饮尽杯中酒，低声提醒。

“我知道的，徐公已经与我说过此事了。”

青奎叹息一声：“此事说起来也怪不得你，本就是那赵星在罪星上挑衅在先，欲要杀你夺你战绩，也算是咎由自取，然则他死都死了，千鹤福地势必是要讨个说法的。碍于我阴阳天的威势，千鹤福地明面上或许不会怎样，但明枪易躲暗箭难防，就怕他们暗中使什么手段，这些活了无数年的老家伙们可都不是好相与的。”

“多谢青师兄挂怀，日后我自会小心行事。”杨开点点头。

数日后，一艘大船徐徐从阴阳天中驶出，那大船之上两杆大旗随风鼓荡，一书阴字，一书阳字，代表的正是阴阳天的招牌。

大船上，除了驭使此船的武者之外，就只有杨开和灰骨主仆二人了。

船首处，杨开抱拳道：“徐公，我这便去了。”

徐灵公背负双手，微微颔首道：“去吧，回了虚空地好生修行，不要到处乱跑，争取早日晋升七品，若有难处，可着人传讯过来，自有本君为你做主。”

“多谢徐公！”

杨开又看向青奎和苏映雪二人：“青师兄，苏师姐，曲师姐那边就有劳两位多多照拂了。”

青奎咧嘴一笑：“放心，曲丫头定不会受什么委屈的。”

“青山不改……”

“赶紧闭嘴，赶紧滚！”徐灵公不住地挥手。

杨开咳了一声，正色道：“告辞！”

大船徐徐而动，片刻后便风驰电掣起来，速度奇快，待到数个时辰后，已至阴阳域域门处。

一层耀眼光幕笼罩住大船，抵挡穿梭域门时的冲击和震动，空间扭曲一阵，等杨开回神的时候，大船已出了阴阳域。

此去自有驭使大船的武者掌控航向，杨开无需理会太多，站在甲板上，默运玄功，沉浸心神，查探着自己在神兵界中的收获。

每个开天境的小乾坤内都蕴藏着本人一生修行的道痕，在成就开天境的过程中，武者的道印会崩散，溶于小乾坤之中，而道印，本就是武者自身大道的凝结。

可以说，武者自身的大道，完全都溶于小乾坤之中。

杨开的小乾坤内，最根本的是空间之道，其次还有丹道，枪道，力道等等。

而如今，他分明感觉到自身小乾坤内多了一些东西，丹道和枪道的道痕凝练不少，最显著的莫过于剑道。

这显然都是在神兵界中的收获，最后关头炼化了药王鼎，十方邪影枪和清虚剑三大神兵，而这三大神兵所代表的大道至理也一并被吞噬进小乾坤中。

如此所带来的不但是小乾坤底蕴的增强，还有道痕的凝练。

如果有生灵在小乾坤中生存的话，那么他们便有机会通过感悟这些道痕来窥探大道的奥妙，在丹道，剑道和枪道上有更快的发展。

不过杨开的小乾坤虽然由虚化实，与上品开天无异，但他并不打算在小乾坤中安置什么生灵。如今他的修为虽然还算不错，比起真正的上品还是有些差距，真若是遭遇强敌争斗的话，极有可能会造成小乾坤的震荡。

一旦小乾坤震荡达到一定程度，那生活在其中的生灵势必会受到影响，那种情况对他们来说，不啻于一场天灾。

也正因为有这种考虑，所以即便是上品开天，也很少会在自身的小乾坤中安置生灵的，即便他们知道，生灵的绵延繁存，有助于增强小乾坤的底蕴，提升世界伟力。

只有那些对自身实力有极大自信，又或者不在乎普通生灵死活的上品开天，才会肆无忌惮地在自身小乾坤内行圈养生灵之事。

正在查探之时，杨开忽然眉头一皱，抬眼朝一个方向望去。

入目所看，只见那边虚空处，同样有一艘楼船静立，那楼船甲板上，两道身影一前一后矗立，目光如电地朝这边望来。

即便隔着很远的距离，杨开也能感受到那两道目光中刻骨铭心的仇恨！

杨开眼帘微微一缩。

“大人！”灰骨也察觉到那边的不对，连忙靠了过来，“那边也不知是什么人，似乎对咱们很有敌意。”

杨开淡淡道：“那人是千鹤福地的内门长老，左权晖！”

灰骨一惊：“千鹤福地的内门长老！”

但凡是福地洞天的内门长老，无不是上品开天，陡然反应过来：“大人在罪星上杀的那赵星，便是此人带来的？”

“不错。”杨开点点头。

论道大会因为他的搅和，逼的各大洞天福地不得不临时调整对策，安排自家的六品开天加入争夺，千鹤福地这边便是赵星参与，结果在罪星上被杨开乱拳打死。

左权晖是赵星的师尊，弟子惨死，他又怎会善罢甘休？论道大会结束之时，他便欲冲杨开下手，为弟子报仇雪恨，只不过被徐灵公所阻，无奈之下，只能带着赵星的尸体离去。

事后据青奎所说，徐灵公为此事还特意跑了一趟千鹤福地，然则千鹤福地那边态度暧昧不明。

不曾想，这左权晖居然等在这里！

上品开天，杨开自付还不是对手，不过逃走应该是不成问题的，是以即便看到了那左权晖，他也没有什么惊慌。

更何况，座下这大船代表的是阴阳天的颜面，若是左权晖敢这么出手，那就是在砸阴阳天的招牌，自有阴阳天的人跟他算账。

想来左权晖身为千鹤福地内门长老，这点轻重还是分的清的。

事实证明，左权晖并非鲁莽之人，他等在这里，即便看到了杨开，也没有要出手的迹象，只不过那目中杀机浓烈至极，就这么定定地瞧着杨开，好像在瞧一个死人。

片刻后，彼此消失在各自的视野之中。

灰骨重重地松了口气。

千鹤福地的大船上，左权晖阖上眼帘，脸色微微有些扭曲狰狞。

“师尊，就这么让他走了吗？”一直站在他身后的一个女子问道，这女子没在论道大会上露过面，然而此刻无意间绽放出来的气息，赫然也有六品开天的程度。

“不让他走，还能强留不成？”左权晖深深地吸了口气，咬牙骂道：“徐灵公这老匹夫欺人太甚，定是算准了本君会在这里等那小子，这才以阴阳天的楼船送他离去，我若出手，那就是对阴阳天开战！”

“那赵师弟的仇，难道不报了？”那女子不甘问道。

左权晖冷哼一声：“此仇不共戴天，自然不能不报，徐灵公能护他一时，却护不了他一世，走，先随我回宗门。”

转身走进船舱之中。

那女子站在甲板上，恨恨地瞧着阴阳天大船离去的方向，许久之后这才一跺脚离去。

命灰骨留守甲板，监察四方，杨开则回到厢房中，打坐炼化开天丹。

虽然觉得左权晖不至于胆大包天敢对阴阳天的大船动手，但凡事总得以防万一，天晓得这家伙会不会被仇恨冲昏了脑袋变得肆无忌惮。

好在左权晖身为千鹤福地的内门长老，也为各种潜在的规则所束，自不敢以一己之力去挑衅阴阳天这样的庞然大物，这一路行去并没有动手的痕迹，甚至早已不见了踪影。

而开天境的修行贵在持之以恒，虽然在神兵界得了巨大好处，实力大涨，但杨开并没有因此而松懈，这一路返回也炼化了不少开天丹。

须臾月余功夫，总算返回虚空域。

得了消息，虚空域中各路人马齐齐前来迎接。

阴阳天的大船并没有久留，将杨开安全送回虚空地便立刻返回了，杨开虽有所挽留，然则阴阳天众人奉命行事，实在不便多留。

无奈之下，杨开只能备上一些谢礼，目送大船离去。

半日后，议事大殿中，众人齐聚一堂。

杨开大马金刀地端坐上方，望着下面众人，一脸欣慰之色。

回想当初刚夺了这虚空地的时候，身边开天境不过寥寥几人而已，而现在，光是六品开天便有不少。

月荷，墨眉，无影洞天中收服来的玄阳山三大山主，茅哲，耿青和周雅，还有一并归顺的双子岛两位岛主，华勇和舒沐丹夫妇，如今更多了一个灰骨。

足足八位之多！这还没算上杨开自己，若是算上，那就是九位！

五品之中，卢雪，庞夺，公羊溪，穆千旋，金元朗，范无心等这些来自定丰城的武者有将近二十人左右。

其他四品之下更是难以计算。

如今的虚空地，可以说是人才济济。

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第四千五百四十五章 引蛇出洞

聚源盟既是以商为主，那确实是打开大门做生意，然而杨开之前在论道大会上杀了赵星，算是得罪了千鹤福地，聚源盟那边自然不愿引火烧身。

估计在路景前来之时，其父便有过叮嘱，否则即便那护卫是五品，也不该这么僭越。

“我与杨师兄说话，哪有你插嘴的份，滚出去！”路景呵斥一声。

杨开抬手道：“既然令堂要安排路兄婚事，那我也不多留你，不过还请路兄回去的时候，给令堂带一句话。”

路景正色道：“杨师兄请讲。”

“还请路兄转告令堂，我虚空地有意开拓一下天元正印丹的生意，若是他愿意的话，我可以让聚源盟代理拍卖！”

路景不禁动容，这下就连方才那说话的五品开天都露出微惊之色。

天元正印丹这东西如今闻名三千世界，无人不知无人不晓，许多人都打过这灵丹的主意，然而这是虚空地一家独有，其他人根本炼制不出来。

虚空地星市如今能有这般规模，依靠的正是天元正印丹，可以说，这灵丹几乎是虚空地发展的根本。

若是能在这生意上分润一杯，那对聚源盟来说，也是一笔大生意，聚源盟或许能在现在的基础上更上一层。

虚空地这般舍得付出，所图定然也不会太小，路景心里明白，正色问道：“不知杨师兄想要从我聚源盟得到什么？”

杨开微笑道：“聚源盟的商船遍布三千世界，商路广阔，耳目众多，找一些六品的阴阳属行资源应该不成问题吧？”

路景闻言苦笑一声：“杨师兄倒是给我出了个难题，这两样可都是极为稀缺的资源，不管放在哪里都是如此。”顿了一下道：“杨师兄想要多少？”

杨开道：“自然是有多少要多少。”

路景失笑，沉吟一阵道：“这是一笔大生意，我也无法做主，此事确实得回去禀告家父，让家父定夺，事不宜迟，我现在就走，争取尽快给杨师兄回讯。”

杨开也没多做挽留，起身道：“我送送你。”

两人并肩朝前行去，路景忽然像是想起了什么，压低了声音道：“不知杨师兄最近可听到些什么？”

杨开偏头看去：“路兄所指何事？”

“事关千鹤福地！”

“千鹤福地？”杨开眉头一扬，摇头道：“不曾听闻，路兄知道什么。”

路景道：“千鹤福地左权晖长老一脉叛出宗门！”

杨开霍地顿住步伐，直直地望着他。

路景摊手道：“我没开玩笑，事发之时，我聚源盟的一位副盟主正好在千鹤福地那边办事，正好看到了一些东西。回来之后将此事禀告家父，我听到了一星半点。”

“什么时候的事情？”杨开眉头紧皱。

路景道：“算算时间，差不多有两三个月了。”

两三个月，那就是自己回虚空地没多久的时候。

“如此大事，为何外界毫无消息流传？”杨开不解。

“这种事千鹤福地哪好意思大肆宣扬，那左权晖好歹七品开天，是千鹤福地的内门长老，如今叛出宗门，对千鹤福地来说也是颜面无光，不过此事想来也隐瞒不了多久，看着吧，半年之后定会闹的天下皆知。”

说话间，已至聚源盟楼船所在。

路景抱拳道：“杨师兄留步，关于那生意之事我定会禀告家父，从中斡旋，若有消息第一时间来通知你。”

“有劳路兄了。”杨开颔首。

目送聚源盟的楼船离去，杨开眉头紧锁，隐隐有一种风雨欲来之感。

左权晖七品开天，千鹤福地的内门长老，说叛出宗门就叛出宗门了？千鹤福地又不止他一个七品，身为七十二福地之一，总该有八品开天坐镇的。

若真是叛变，定会很快被缉拿回去。

如此来看，左权晖叛出宗门不过是一个幌子，一个对外的说辞罢了。

阴阳天的论道大会有徐灵公主持负责，在大会召开之前，便曾说过，这大会不是小孩子过家家，而是给曲华裳择婿，在大会期间生死勿论，事后更是不得追究报复。

话虽然是徐灵公说的，但代表的是阴阳天！若真的有人事后打击报复，那打的就是徐灵公的脸，砸的是阴阳天的招牌，阴阳天自不会善罢甘休，无需旁人出头，阴阳天自会将事情了结。

千鹤福地也不想更不敢将事情闹的太僵，为一个死去的弟子挑衅阴阳天的威名。但赵星毕竟是核心弟子，不能白死，千鹤福地也是要脸面的。

左权晖一脉叛出千鹤福地，割清关系，那作为师尊，便可名正言顺地为死去的弟子报仇，此事与千鹤福地没有干系，阴阳天方面就算要责难，也只能责难到左权晖这个叛徒的头上。

更何况，阴阳天那边未必就会出头。同为洞天福地，阴阳天压着千鹤福地方面做出这种不得已的选择已是极限，千鹤福地算是退让了一步，阴阳天自不会咄咄逼人，同样会退让一步。

而这一步，最大的可能便是不会插手杨开与左权晖之间的恩怨争斗。

思绪翻腾，杨开很快理清了其中的厉害关系，不禁冷笑一声，左权晖这老家伙怕是被仇恨冲昏了脑袋，这是要咬着自己不放了啊。

正要传讯卞雨晴，一抬头，只见两道流光从不远处疾驰而来，其中一人赫然便是卞雨晴。

“宗主！”卞雨晴落下行礼，脸色有些难看。

她身边一人却噗通一人跪倒在地，嚎啕大哭起来：“天君，请天君做主啊！”

杨开皱眉朝那人望去，认出来人身份：“你是三焕界界主彭绍元？”

虚空域中并不单单只有虚空地一家势力，还有另外七家三等势力，十几个乾坤世界，这些都是杨开入主虚空地之前原本就存在的。

当初杨开入主虚空地的时候，这些三等势力和乾坤世界都派了代表过来道贺，甚至为重建虚空地帮了不少忙。

细算下来，那七家三等势力都算是虚空地的下宗，彼此间也算是从属身份，十几个乾坤世界算是虚空地的下界，可以为虚空地输送一些人才过来。

那十几个乾坤世界中，有一处换做三焕界，其中实力最强者便是眼前这个彭绍元，也是三焕界的界主，不过他日后虽然有望成就四品乃至五品开天，但至今依然只是帝尊而已。

“请天君开恩，救救我三焕界亿万黎民！”彭绍元以头扣地，磕的砰砰响。

“起来说话！”杨开伸手一托，不解道：“发生什么事了？”

一旁卞雨晴急忙道：“有人打上三焕界，正在肆意杀戮，涂炭生灵，三焕界那边损失惨重，彭界主见势不妙，立刻前来求援。”

杨开眼帘一缩，前脚路景才告诉他左权晖叛出千鹤福地，这后脚三焕界就出事了，由不得他联想到一些什么。

“引蛇出洞！”杨开脸色阴沉的能滴出水来。

虚空地有两大圣灵坐镇，这是众所周知之事，还有那九重天大阵，这等防卫之力，非得数位八品开天联手才有可能突破。

左权晖若是想为自家弟子报仇雪恨的话，怎么也不会蠢到直接杀上虚空地，他势必要将杨开引出去才行。

三焕界不过是遭了无妄之灾！

否则彭绍元区区一个帝尊，又怎么可能逃的出来？既然要引蛇出洞，自然是需要有人过来报讯的。

然而这左权晖好歹也是福地中人，更是七品开天，行事手段何至于如此残暴？竟去对一处乾坤世界下手，要知道每一处乾坤世界都是这三千世界的基石，如此做法就不怕有损声誉吗？

卞雨晴不知杨开所言引蛇出洞何意，但隐隐也觉得事情有些不太对，虚空地如今实力非比寻常，三焕界是虚空地的下界，什么人敢这么大胆在虚空地眼皮子底下生事？这显然是故意的。

“天君，救人如救火，再晚了就来不及了，那贼人实力强大，也不知是几品开天，一招一式对三焕界都能造成毁灭性的伤害，只怕用不了多久，整个三焕界都要被打的分崩离析！”彭绍元急急道。

杨开颔首道：“我知道，我这便过去。”

话落之时冲天而起，同时急急卞雨晴传讯一句。

目送杨开消失，彭绍元这才脱力跌坐在地上。

卞雨晴宽慰道：“彭界主不必忧心，宗主自会料理来敌，你且去休息一二，我这边还有事，就不奉陪了。”

唤来一个虚空地弟子带着彭绍元前去休息，卞雨晴取出传讯珠，一道道讯息传递而出。

眨眼功夫，分散各处的六品和五品开天们便齐聚一堂。

三焕界是一颗蔚蓝的修炼之星，比起星界要大上一些，无论是灵气还是天地法则都要略微浓郁，在这三焕界修行，比星界要轻松不少。

杨开身化长虹，空间法则不断催动，不过盏茶功夫便已接近目的地。

虚空中俯瞰过去，杨开瞬间睚眦欲裂，那原本蔚蓝的修炼之星此刻满目疮痍，即便是在虚空中，也能看到一道道巨大的裂缝横亘在大地之上，漆黑的浓烟冲天而起，炙热的岩浆喷发，海水倒卷，一片生灵涂炭！

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第四千五百四十七章 虚空地的底蕴

“杨开你杀我师弟，可曾想过自己会有今日！”对面那与金刚天君和苍炎天君并肩而立的男子咬牙低喝。

听他话中之意，此人赫然是那赵星的师兄。

路景之前才说，左权晖一脉叛出千鹤福地，既然是一脉叛出，肯定不止左权晖一人，而是将自己手下能用的力量全都带了出来，这男子是其中之一，方才那些没见过的陌生面孔应该也是，包括那六品女子。

“小贼你今日必死无疑！”身后那女子的声音也传来。

杨开眼帘低垂，轻轻冷笑：“想杀我？那就看你们有没有这个本事了！”

虚空之中，一艘巨大如莲花般的楼船迅速朝这边接近过来，未到近前，从那楼船之中，一道道流光腾挪而出，密密麻麻。

那女子的惊呼声陡然响彻虚空：“周倜师兄小心！”

拦在杨开前方的周倜和金刚苍炎三人也察觉到身后的不对，猛地回头时，视野被一片绚烂光彩充斥，一道道恐怖的攻击倾覆而来。

三人皆都大惊失色，来不及细想此地怎会忽然出现如此多的强者，纷纷作鸟兽散。

他们有所动作的瞬间，杨开也提枪朝那周倜刺去，这一枪无视了空间的阻隔，才出手便已袭至周倜面门前，苍龙枪中传出龙吟之声，好似真的化作一条张牙舞爪的巨龙，欲要将那周倜一口吞噬。

周倜亡魂皆冒，奋力催动自身小乾坤的力量，双手结印朝前盖去。

嗤地一声，血光飞溅，杨开与那周倜擦身而过，四目对视，周倜眼中巨大惊恐，杨开眸内一片嘲弄，苍龙枪翻转，神出鬼没地朝其心口捅去。

死亡的气息笼罩，周倜面如土色，生死危机关头，杨开却是眉头一皱，抽枪回刺。

铛地一声，一柄长剑架住苍龙枪，恐怖的世界伟力碰撞，杨开忍不住闷哼一声，口鼻溢血，长剑后方，左权晖脸色阴冷，手中长剑抖动，化作一片剑幕，朝杨开罩下。

杨开节节败退，浑身上下鲜血止不住地飚飞而出，密密麻麻的伤口处，血肉翻卷，骇人至极。

“少爷！”月荷惊呼，闪身便冲了过来。

一并而来的还有原本玄阳山的三大山主，茅哲，耿青和周雅。

若说忠心程度，这三人是比不上其他人的，三大山主实力高深，足足六品开天的程度，当初在无影洞天中逼不得已在忠义谱上留名，臣服杨开，算是被逼的。

但既已在忠义谱上留名，那不管是真心实意还是被逼臣服，眼看杨开在生死边缘游走，三人也紧张的心头狂跳。

杨开若死，他们也得跟着陪葬，是以一看杨开局势不妙便立刻扑杀而来。

合五人之力，总算将左权晖挡下。

眼见无法在短时间内击杀杨开，左权晖也明智地收手遁后，他方才那般步步紧逼，主要是为了救援周倜，此刻目的已达，自然没必要再穷追不舍，最起码，要弄明白眼前局势。

两方人马在虚空之中隔着数百里对峙，惊天的大战忽然平息，但任谁都知道，这种平息不过是假象，是暴风雨来临前的宁静。

“少爷，没事吧？”月荷紧张地望着杨开，心疼的不得了。

杨开此刻形容凄惨，浑身上下衣衫褴褛不说，大大小小的伤口更是不计其数，他很少有这样狼狈的时候。

“没事！”杨开吐了一口血水，一脸桀骜地朝数百里之外望去，冷笑一声：“左权晖，你想引蛇出洞，就不怕引出一条龙来？”

数百里之外，左权晖脸色依旧阴沉，目光在杨开身边众人一一扫过，淡淡道：“本君倒是小瞧了你虚空地！”

他知道虚空地底蕴不俗，有两大圣灵坐镇，强如他这个七品开天也不敢去随意放肆，所以才会设计引杨开出来。

本以为只要将杨开引出，自能将之轻松斩杀，谁知杨开本身的实力比他想的要强大不少，竟没能在第一时间将之杀掉，虚空地的底蕴更是出人意料！

足足九位六品开天！将近二十位五品！

这样的阵容可是与情报极为不符的的。在他打探出来的情报中，虚空地顶多只有两三位六品而已。

与虚空地对比起来，他们这边的六品开天除了那周倜，黄泉天君，金刚天君和苍炎天君之外，就只有那女子了，寥寥五位，不过左权晖本身是个七品，倒也可以弥补不少。

饶是如此，虚空地的成长也让左权晖心惊肉跳，当初天剑盟联络百家联盟来攻打虚空地的时候，虚空地是什么水准？这才多久，便收拢了这么多强者，若是继续这么放任下去，虚空地定要成为心头大患！

“不过就凭你们这些人也想阻拦本君？小子，今日本君必杀你！”左权晖轻轻一甩手中长剑。

杨开咧嘴狞笑：“巧了，我也是这么想的。”

猛地一声低喝：“茅哲耿青与我掠阵，七品开天我还没杀过，今日便来尝个鲜，其他人各寻对手，一个也别放过！”

众人齐齐应诺：“是！”

杨开提枪在手，遥指左权晖，一声爆喝：“杀！”

数百里的距离，于众多开天境来说，不过一步之遥，一声之下，杨开已身先士卒，冲杀上前。

方才杨开孤单单一个人被人家追的上蹿下跳，几乎无处容身，眼下虚空地精锐齐出，足以与来敌一战，正如杨开方才所言，左权晖这一招引蛇出洞，引出来的可不是蛇，而是一条龙。

此一战就算杀不了左权晖，也要将他打疼，叫他知道虚空域不是他想来就来，想走就走的地方！

比起方才更加激烈的战斗瞬间爆发出来，偌大虚空瞬间化作六七处战圈，世界伟力碰撞迸发，激斗不休。

墨眉找上那周倜，后者瞬间被压制的只有还手之力。按道理来说，墨眉理应不是周倜的对手，毕竟墨眉也算是才晋升六品没多久，纵然有虚空地给她提供资源，可小乾坤底蕴的积累，非得经年累月的沉淀。

周倜晋升六品无疑要比墨眉更早一些，小乾坤底蕴无疑也要更强大。

然而周倜方才在阻拦杨开去路的时候被杨开一枪重创，若不是左权晖随后杀来营救，恐怕已经死了。

重伤之身，本就发挥不出全部的实力，被墨眉压制也是理所当然。

月荷找上的是那个六品女子，双方打的倒也旗鼓相当，谁也奈何不了谁。

周雅对阵苍炎天君，颇有些不是对手，然而六品开天的底蕴摆在那，苍炎想要杀她也难如登天，除非周雅自己找死。

华勇舒沐丹夫妇向来同进同退，夫妻更是一套合击之技，两人联手围攻金刚天君，打的金刚天君苦不堪言。

剩下一个灰骨则是在第一时间找上了黄泉天君，杀意凌冽，几乎是以命搏命的打发，丝毫不顾忌自身是否会受伤，这凶猛架势吓了黄泉一跳。

原本黄泉天君的实力应该是比灰骨要强出一些的，否则当初黄泉也无法胜任罪盟盟主，但此刻竟被灰骨压制的落入下风。

灰骨会如此，自然是因为他那已经死去的侍从白毛。

罪星上，他与白毛相处了数百年之久，主仆二人同甘共苦，荣辱与共，白毛虽然修为不高，只有四品，但对灰骨却是忠心耿耿，当初甚至愿意为灰骨付出己身性命。

只可惜白毛最后落在罪盟手上，在灰骨眼皮子底下被黄泉天君一把捏死！

论道大会之后，杨开将灰骨从罪星中弄了出来，灰骨便曾立下誓言，此生定要杀了黄泉天君，为白毛报仇雪恨。

只不过黄泉天君也从罪星脱困，不知所踪。

谁曾想，竟在这里让灰骨看到了黄泉，仇人见面自然是分外眼红，纵然明知不是对手，灰骨也毅然决然地找上了黄泉。

六品开天们的战场如火如荼，各有优劣，五品开天的战场却是一面倒的局势。

左权晖一脉中，不止周倜和那女子两人，还有四位五品开天，之前也在三焕界现身过，并跟随左权晖一路追击至此处。

谁也想不到，此地竟是他们的葬身之地！

虚空地将近二十位五品一拥而上，数倍于敌人的数量，足以在极短的时间内形成无法反抗的压制。

一道道神通秘术绽放出来，世界伟力的气息此起彼伏，那四位五品开天固然奋力反击，也依然难逃凄凉下场。

短短不过几十息的功夫，来自左权晖一脉的四位五品便已岌岌可危。

这边的动静自然没能瞒得过周倜和那六品的女子，眼见自家的几个师弟身陷囹圄，朝不保夕，自然是想去营救，然而墨眉与月荷又怎会如他们所愿？反倒是因为分心之下，被墨眉和月荷抢了更多先机。

又过片刻，随着一声声惨叫传出，那四位五品先后毙命，小乾坤崩塌，世界伟力逸散而出。

周倜和那六品女子见状，皆都心如刀绞，却又无可奈何。

这边虚空地众多五品解决了对手，在老白的带领下马不停蹄地便朝六品开天的战场奔赴而去，将近二十人分成四拨人马，前去支援月荷墨眉等人。

请记住本书首发域名：.com。妙书屋.com

第四千五百五十八章 宝地

黑狱凶险，暗藏天然禁制大阵无数，这还只是最外围便如此光景，若是深入其中只怕更加恶劣。

不过在栾白凤的驭使之下，楼船安然无恙地穿梭在虚空中，绕过一个又一个禁制大阵，前进的方向并非直线，有时候杨开感觉绕了好大一个圈子，有时候甚至在原地打转了许久，毫无规律可言。

不过总归是一路有惊无险，这一条路线栾白凤应该走过不止一次，所以什么地方有风险她都很清楚，能够完美避开。

约莫一日之后，前方忽然出现一块破碎灵州，这灵州想来也是一颗星辰的残片，面积不大，比起虚空地要小很多，远远望去，上面清晰可见一些人为造物的痕迹，有一片连绵的宫殿群矗立。

楼船落在那宫殿群前方，里面立刻有侍女迎了出来，赫然还是一位五品开天，这女子惊奇道：“夫人怎么这么快回来了？”

栾白凤黑着脸，一言不发，她也不好意思说自己这一趟出去被人给埋伏了，甚至还被人家用忠义谱给收了。

那侍女显然也察觉有些不对，好奇地看了一眼陌生面孔的杨开，明智地没有多问什么。

“都滚蛋，该忙什么忙什么去，日前之事谁敢泄露半句，我定要他生不如死！”栾白凤望着自己的一群手下，冷声喝道。

众人如鸟兽散，很快不见踪影。

“你也退下。”栾白凤冲那五品女子挥挥手，后者躬身一礼，退回大殿之中。

很快原地就只剩下她与杨开两人，她扭头瞧了一眼杨开，转身朝一个方向行去。

杨开一边好奇打量四周环境，一边跟在她身后，走了一阵，忍不住问道：“黑域的环境确实恶劣，不过不是传言说在这里待久了，世界伟力会不断逸散，最终导致小乾坤崩塌，修为尽丧吗？为何我没有感觉？”

栾白凤头也不回道：“你在这里当然感受不到，这里是最外围而已，若是连这里都那般情况，我还如何在这里居住？若是深入黑域你自然能体会到。”

定住步伐，转头望来，怂恿道：“要不要去试试？越是深入，那种感受越是明显！”

杨开咧嘴一笑：“我纵然要去，也是会拉着你一起的。”

栾白凤的脸色顿时漆黑一片，冷哼一声，转过头继续带路。

不大片刻功夫，两人来到了一栋宫殿前，那宫殿建造的坚固异常，明显有层层禁制大阵笼罩的痕迹。

栾白凤取出一块玉圭来，灌入力量对着宫殿大门轻轻一晃，一道流光从玉圭中打出，旋即宫殿大门便咔嚓嚓的开启了。

领着杨开踏进宫殿中，如法炮制，接连开启了三道大门，一道比一道厚重，每一次开启都有大阵运转的痕迹。

杨开啧啧惊叹：“你这阵道造诣果然了得。”

迄今为止，他所接触到的在阵道上造诣最高的，无疑是那布置九重天大阵的无量大师，不过栾白凤比起无量大师来也不逞多让，当初百家联盟围攻虚空地的时候，栾白凤便曾窥探过九重天大阵的玄妙，以此破阵。

虽然最后百家联盟损失惨重，连孔峰都被杀了，但那一战并非栾白凤破阵不力的缘故，而是以有心算无心，虚空地本身的底蕴强大。

栾白凤能在那么短的时间内窥探得九重天大阵的一些玄妙，已是她在阵道上强大造诣的体现。

说话间，两人已经来到了一座大殿中，那大殿内，摆满了一个又一个白玉架子，一眼望不到尽头，那白玉架子上，更有一个又一个奇形怪状的容器，那些容器的材质也各有不同，许多都是珍稀的玉石和矿物打磨而成。

“这是什么地方？”杨开挑眉问道。

栾白凤冷哼一声：“明知故问！你不是需要很多修行资源吗？摆在这里的就是了！”

纵然心中已有猜测，可当听到栾白凤这么说的时候，杨开还是面色一喜：“这里是你的藏宝库？很好！”

神念涌动间，瞬间笼罩了整个大殿，将其中情景尽收眼底。

绕是杨开心里有所准备，还是被栾白凤的家底给狠狠震撼了一把，摆在这里的修行资源，少说也有上万份之多。

这可是一个极为恐怖的数字，虚空地如今倒也能拿的出如此多的修行资源，但那是因为有星市作为后盾，从各处大域用来的商家将无疑算计的资源带进了星市中。

栾白凤一个女子能积攒这么大一笔财富，堪称恐怖。

不过她坐拥黑狱这么一块宝地，经年累月下来，有此积累倒也正常。

“此地的物资品阶几何？数量几何？”杨开两眼放光地问道。

栾白凤很不乐意看他这幅嘴脸，毕竟本属于自己的东西，忽然要被旁人抢走，心里总有点不是滋味，偏头道：“四品之下的物资是没资格放在这里的，能被放在这里都是四品乃至四品之上，左边这些是四品，有八千多份，中间这些是五品，有两千多份，最右边的是六品，差不多两百份，具体数量没数过。”

杨开啧啧有声：“你恐怕是这三千界最大的富婆了！”

四品五品的先不说，六品的资源居然有两百份左右，要知道每一份六品资源都是价值最起码一千五百万开天丹的东西，两百份那可是最起码三十亿！

如此身家，独属一人！

三千世界何人能及？

说话间，杨开已经闪身到了那六品物资所在的区域，饶有兴致地观望起来。忽然他扭头朝最后一个白玉架子上望去，惊奇道：“这个也是六品？”

这最后的白玉架子上，只摆放了一个容器，显得很是特别。

栾白凤脸皮抽了抽，几乎咬着牙，一字一顿道：“那个是七品！”

杨开眉头一扬，两眼放光道：“在来之前我就听说，黑狱中的黑石甚至可以产出七品八品的物资，原来是真的？”

七品资源，每一份都要以亿来算计，比起六品，价值可是多了十倍！

栾白凤道：“当然是真的，不过数量极为稀少！我占据黑狱这么多年来，也只见过一份而已！”

杨开点点头：“既然有一份，那就有更多，黑狱果然是一处宝地！”

言罢，他拿起那盛放七品资源的容器，打开一看，发现这是一份金属性的七品资源，微微颔首，随手丢进了自己的小乾坤里。

七品资源虽然贵重珍稀，不过他也不是没见过，他本身凝练的资源，大多都是七品甚至七品之上。

他此行而来，最大的目的还是六品的阴阳属行资源，这才是虚空地迫切需要的东西。

转头望向那两百多份六品资源，杨开摩拳擦掌，一一检查过去，这么多六品资源，总能有一部分是自己需要的东西吧？

见他这么一副模样，栾白凤一脸嫌弃地别过脸去。

一份份六品资源查探下来，杨开脸上的期翼和欣喜慢慢消失，等到所有的六品全都查探完毕之后，杨开的眉头不禁凝成一团。

倒不是这些六品资源有什么问题，这里的每一份六品资源都精纯至极，完全可以满足开天境武者修行所需，只是他需要的阴阳属行的，根本就没有多少。

六品阴行的倒是找到一份，也只有一份而已，阳行的更是只有两份！

两百份六品资源中，只有三份是自己需要的，纵然知道阴阳属行的向来偏少，可这个比例也太不尽人意。

扭头朝栾白凤望去，正见对方咬牙切齿地望着自己，若不是有忠义谱限制，只怕立刻要扑上来喝自己的血，吃自己的肉了。

任谁见自己积攒了这么多年的财富，转眼被别人收去，也没什么好心情。

“看什么看？”栾白凤没好气一声。

杨开眨眨眼，忽然咧嘴一笑：“不对啊！”

“什么不对？”栾白凤微微皱眉。

“你坐拥黑狱这么多年，积攒下来的好东西应该不止这些吧？”

栾白凤冷哼一声：“这么多东西还不够吗？你以为我能有多少。”

“不对不对！”杨开缓缓摇头，“纵然六品阴阳属行的资源向来稀少，也不至于只有区区三份，你定是将它们都藏在什么地方了。”

目光盯在栾白凤的空间戒上，抬手道：“空间戒给我看看。”

栾白凤气的跳脚：“杨开，休要欺人太甚！”

“拿来！”杨开深深地凝视她。

栾白凤咬牙，酥胸起伏不定，好一会才褪下手上的空间戒，狠狠砸向杨开，好似要将自己的怒气一并砸出。

杨开一把抓过，神念涌动查探，片刻后，又将空间戒丢了回去。

栾白凤的戒指有不少好东西，可以说价值惊人了，但却没有他需要之物。

“这下你满意了？”栾白凤冷哼道。

杨开惊疑不定地望着栾白凤，忍不住怀疑是不是自己想错了。略一沉吟开口道：“忠义谱可以确保一个人的忠诚，让写下名讳者无法反抗持有者的任何要求，但是我从来没有用忠义谱的这个能力对付过他们，因为我觉得既入我坐下，那大家最起码要有最基本的信任。栾白凤，我最后问你一句，除了此地的宝库，你还有没有别的私藏？想清楚了再回答，别逼我动用忠义谱。”

.com。妙书屋.com

第四千五百六十一章 深处的矿星

栾白凤在黑域中混迹多年，对这里的情况不说了如指掌，总比杨开要熟悉的多。x.

在她的带领之下，这一路行去倒也有惊无险。

跟在这女人身后，杨开也催动起灭世魔眼，关注四周的情况。灭世魔眼确实了得，杨开明显能看到一些禁制大阵的痕迹，不过因为不通阵道，所以他仅仅只是能看到而已，不同于栾白凤，她不但可以看的到，而且能有相应的破解和规避之法！

有好几次，栾白凤分明引着他走进了一处大阵之中，但却神奇地没有触动大阵的禁制。

又往前一阵，虚空中忽然多出了一抹玄妙的气息，在那气息的引领之下，杨开竟感觉自身小乾坤中的世界伟力不受控制地朝外溢出。

杨开惊咦一声，连忙催动力量封闭自身小乾坤，然而却根本无济于事，世界伟力依然徐徐逸散出来。

“没有用的。”栾白凤显然也察觉到他的动作，“黑狱的凶险一是那随处可见的禁制大阵，二便是这奇特的气息，在这气息的包裹之中，无论是什么开天境来此，都阻止不了自身小乾坤世界伟力的流逝，我们如今才只是刚刚接触到这气息所在的边界，越是往深处，这气息就越是强大，世界伟力流逝的也越严重，我劝你最好现在就开始补充力量，否则越往前行，越是难以为继！”

这般说着，她自己已经抓了一把开天丹塞进口中吞服下去，默默炼化着。

杨开微微颔首，却也没太当回事，如今自身的世界伟力虽然在流逝，但速度很慢，暂时可以不必理会。而且，他也想知道这气息到底是怎么回事，为何能让自身产生这样的变化。

静心感受着，却是一无所获。

不过他却是想起了自己在无影洞天中的遭遇，无影洞天中有无影罡风，那罡风的本质乃是一道威能巨大的神通，那神通包裹着整个无影洞天，偶有刮进无影洞天之时，吹进开天境的小乾坤内，卷走武者的世界伟力。

无影罡风与黑狱的这奇特气息不一样，前者神通威能所至，算是外来之力涌入小乾坤卷走小乾坤的底蕴，但黑狱这边的情况，却是小乾坤自身的底蕴在不断流逝。

在无影洞天中，他是依靠巍巍长青才抵御了无影罡风，却不知这木行神通对黑狱里的情况有没有作用。

一念至此，杨开立刻催动巍巍长青，碧绿的光芒绽放，浓郁的生机弥漫，古树显露，枝条垂落，将己身和栾白凤一起包裹着。

此秘术一催，一直萦绕在四周虚空的诡异气息当即被隔绝开来，自身小乾坤中流逝的世界伟力也同时停止。

有用！杨开神色一喜，以不老树精华炼化的木行之力果然非比寻常，不但能抵御无影罡风的侵蚀，这无所不在的诡异气息也能隔绝开来！

不过仔细一想，不老树毕竟是天地至宝，品阶奇高，能有这些神奇功效也不算奇怪，这下最大的难题算是解决了。

“你做了什么?”一旁栾白凤美眸震惊地望着杨开，方才那一瞬间自身的变化她感受的清清楚楚，一直不断流逝的世界伟力竟忽然不再逸散，就连那奇特的气息也察觉不到，“你这神通不是疗伤神通吗？”

之前她被金乌真火灼烧成伤，杨开便是利用巍巍长青给她疗伤恢复的，可如今看来，这秘术绝不止能疗伤这么简单。

这么多年来，她一直在想办法解决黑狱那无所不在的诡异气息，但却半点头绪都没有，不曾想，今日竟在杨开身上看到了这样一个奇迹。

“我这神通不但有疗伤之能，还有防御之效！”杨开随口解释了一句。

栾白凤两眼放光地望着他：“此神通你能维持多久？对自身的消耗大吗？”

杨开呵呵一笑：“只笼罩你我二人的话，消耗也不算大，应该可以维持很长时间！”他如今六品开天，底蕴雄浑，巍巍长青被他控制在极小范围内，消耗确实不算大，甚至可以说是忽略不计，更何况，空间戒里开天丹无数，他又不是不会补充自身消耗。

栾白凤目光复杂地望着他，困扰她多年的问题今日一朝被解决，说不振奋那是假的，只是想起自己眼下的处境和身份，这一丝振奋不免淡了许多，毕竟就算能开采更深处的矿星，采出来的东西也是旁人的，与她再无关系。

心情忽然低落下来，一路无言，只是催动自身瞳术查探四周禁制阵法，引着杨开不断前行。

大半日后，栾白凤开口道：“再往前一个时辰，便是无人之地了，我手下的那些矿奴，没办法在那边待太长时间，那边的矿星已经很多年没人开采过了。”

杨开点点头：“那些六品七品的物资，都是从那边开采出来的？”

“大部分都是！不过也有几份是从外面得到的，外面的矿星虽然产出单薄了一些，但也不是没有可能出现六品，只是很稀少而已。”

杨开扭头看她：“我听说，你手下那些矿奴有很多都是你掳掠而来，又或者是战俘？既如此，那他们对你肯定也不是忠心耿耿，你如何确保他们不会私下里炼化开采出来的资源？”

栾白凤淡淡道：“他们在矿星上采矿需要消耗世界伟力，身处在黑狱深处，世界伟力也在不断流逝，哪有力气去溶解黑石？更何况，即便偷偷溶解了黑石，也不一定能得到什么东西。还不如拿开采出来的黑石从我这里换取开天丹，若是运气足够好，开采出足够多的黑石，完全可以换取供应自身消耗的开天丹。”

杨开想想也是，黑石这东西也不是一定就蕴藏有什么物资的，说不定花费很大力气溶解了一块黑石却是一无所获。

对生活在黑狱中的矿奴来说，自身的每一份世界伟力都是极为珍贵的，至于逃跑？那也是毫无希望，这黑域中禁制大阵随处可见，一旦不小心触动什么，那就是十死无生！

黑狱这地方，比起破碎天的凶险程度不逞多让！

说话间，栾白凤抬头朝前看去：“到了，前方那颗矿星，便是迄今为止我手下的矿奴们所开采的最深处的一颗！更深处的地方，谁也没去过。”

杨开放眼瞧去，只见那虚空中横亘着一颗暗淡的矿星，这颗矿星着实不小，比起星界都要大上一圈，与黑域中所有的矿星一样，满目疮痍，了无生机，静静地悬浮在虚空之中。

栾白凤引着他落在了矿星的某一处，杨开一眼便看到此地有人工开采后留下的痕迹，想来是很久以前那些六品矿奴的作为了。

然而即便是六品开天，在这种环境下也无法长久的生存，经年累月的采矿，世界伟力不断地流逝，小乾坤底蕴削弱，最终乾坤崩塌，身陨道消。

“你要怎么做？难不成要在这里开采黑石！”栾白凤斜眼看向杨开。

杨开笑道：“你有什么好办法吗？没有的话就动手吧，可别告诉我身为黑狱之中，你却不知道怎么开采！”

栾白凤气结：“你千辛万苦跑到这里来，就是为了亲自动手开采黑石？你不觉得这样很蠢吗？就算有所收获，也无法保证你能得到六品阴阳属行的。”

杨开摸着下巴沉思道：“你说的也有道理，不过有一点你说错了。”

“什么？”栾白凤皱眉。

“是你动手开采黑石，不是我！”杨开竖起一根手指在她眼前晃了晃。

栾白凤眨眨眼：“那你做什么？”

杨开老神在在道：“监工！”

栾白凤肺都快气炸了：“你休想！士可杀不可辱！”

“快点，别墨迹，你知道自己没办法反抗我的命令的，又何必自取其辱！”

栾白凤恶狠狠地瞪着他，那眼神似乎是要吃人！明显不准备在这个问题上妥协。

不过在杨开取出忠义谱一声令下之后，她即便再不情愿也只能化作矿工了，一边神通肆意，轰的碎石乱飞，一边咬牙咒骂不断，委屈的不行。

矿星上开采黑石也是有方法的，杨开观望一阵便很快明了。

因为黑石本身可以隔绝神念的查探，所以只需要神念铺展开来便能一目了然，那些神念被隔绝了的地方，便是黑石所在，对准那个地方一道神通轰过去，只要力度控制的好，自然会有所收获。

栾白凤六品开天，实力强大，开采黑石自也是一把好手。

杨开虽然口上说是监工，但也不过是说说而已，在观摩出一些门道之后，也亲自动手开采起来。

栾白凤这才消了怒气。

两人联手之下，只不过短短三日功夫，便开采出足足一百块黑石，这样的效率无疑是极高的，按栾白凤所说，她手下那些矿奴，每日能开采出五六块黑石便是运气极好的了，一般只有两三块甚至更少。

一百块黑石，其中只有不到三成是有用的，大多数内部空无一物，杨开随手便丢在了一旁。

最终这一番忙碌，杨开收获了二十七份不同品阶的物资。

Ps:书友们，我是莫默，推荐一款免费App，支持下载、听书、零广告、多种阅读模式。请您关注（）书友们快关注起来吧！

第四千五百六十四章 返回

杨开维持着龙身，冲到那大半矿星的一旁，苍龙枪顶在矿星的一侧，口中低喝道：“助我一臂之力！”

栾白凤心领神会，身形晃动，抬手摁在苍龙枪的尾端，配合杨开一起发力！

原本的大矿星在闯过那杀阵之后已经被分成两半了，比较小的那一半杨开不做考虑，任由它在虚空中游荡，或许它的命运最终是会落入某一个大阵之中，最终被绞灭无形。

剩下的这一半比较大的，只有原本矿星的一半规模不到，但却是非常适合带回去的。

化身半龙，杨开本身力大无穷，再配合栾白凤的施为，很是费了一番力气，才改变它的移动方向。

持续发力之下，片刻后，杨开才道：“差不多可以了。”

说话间，带着栾白凤闪身落到了那矿星上，任由矿星在这虚空中朝前飞掠，他不敢将这矿星的速度提升的太快，毕竟这一路回去，恐怕还会遇到许多禁制大阵，在某些时候，他是需要改变方向的，矿星速度太快的话，一旦前方有禁制大阵拦路恐怕就来不及阻止了。

取出一把开天丹服下，一边炼化恢复消耗的力量，杨开一边若有所思地朝身后望去。

栾白凤也在恢复，虽说她从头到尾只是在刚才出了一点力，但改变这样一颗残破矿星的方向，消耗也确实不小。

“你在看什么？”栾白凤顺着杨开的目光望去，好奇问道。

经历刚才那一幕，她是对杨开异想天开的想法佩服的五体投地，此行若是一切顺利的话，那么用不了一个月功夫，他们就可以带一颗残破的矿星回到外围，到时候将手上的矿奴们收拢回来，便可以安心开采黑石了。

不过这种方法恐怕也只有杨开能施展，其他人即便是上品开天来了也办不到，在遇到杨开之前，她还没见过有人能抵挡黑域那诡异气息的侵扰。

“你在阵道上的造诣不低，方才那杀阵可看出什么名堂？”杨开散去龙化秘术，恢复了自身的模样，开口问道。

栾白凤略一沉吟，肃然道：“你看出什么了？”

“我要是看出什么还用的着问你？”杨开缓缓摇头，“不过我总感觉那杀阵不是表面上看起来那么简单……那最后一道光芒，似是剑芒！”

“剑芒？”栾白凤吓一跳，表情惊疑不定道：“你该不会是想说，那杀阵是人为布置的吧？”

杨开凝声道：“若那真是剑芒，恐怕就是人为布置的。”

“不可能！”栾白凤断然摇头，“那杀阵威能实在恐怖，何人能将之布置出来，而且就算那阵法是人为布置，又是什么人这么无聊？你可别忘了，这黑域之中，这种天然的禁制大阵随处可见。”

“是啊！”杨开点点头，“这么多禁制大阵，若是人为布置的话，那就太令人吃惊了。”顿了一下道：“还有，你在这里待了这么多年，就一直没搞明白充斥在这黑域中的诡异气息到底是什么？”

栾白凤道：“最开始时候研究过，不过没什么头绪。”

杨开皱了皱眉：“我在来之前就听说人，黑狱这地方是一座天然的监狱，这种说法是你占据此地之后传开的，还是亘古便有的？”

“之前就有的说法，跟我占据这里没多大关系。”栾白凤也眉头紧皱：“你想说什么？”

杨开一脸沉思：“我也不知道，不过既然黑狱是天然的监狱这种说法是很早以前传下来的，那如果这里真的是一处监狱，这里是不是关押了什么犯人？那些在我们看来天然的禁制大阵是不是……”

栾白凤忽然打了个冷战：“别说了，我起了一身的鸡皮疙瘩。”

杨开咂嘴道：“怕什么，就是随便探讨一下，当然这些都是我自己的猜测，算不得数。”

栾白凤阴沉着脸道：“若真如你所说，那黑狱深处关押的是什么人？要这么多天然禁制大阵层层笼罩，此人的修为又是何等恐怖？”

杨开摸着下巴想了一下：“也是，若真有这么厉害也不至于被人关起来，许是我想多了。”

栾白凤深深地瞧着他，忽然怒道：“你吓唬我？”

杨开嗤笑一声：“你自己胆子小，怪得了旁人？”

不等栾白凤纠缠，便又吩咐道：“少废话了，赶紧看着点前面，咱们可别一不小心撞进什么大阵中，到时候哭都来不及。”

“你才要哭！”栾白凤气鼓鼓地，不过虽然这么说，但还是催动起自身瞳术，朝前方虚空望去。

沿路确实遇到了不少禁制大阵，什么类型的都有，不过无论杨开还是栾白凤都身负瞳术，可以早早地观察到一些情况，提前施为让脚下的矿星改变方向。

一路行去，虽颇费周折，但总算没有遇到什么风险。

足足一个月后，两人才返回黑域外围。花费这么长时间，主要是因为不敢将矿星的速度提升太快，免得有什么变故没办法及时处理。

又是费了好大力气，两人才将这缺了一小半的矿星停在了距离那破碎灵州数万里之外，栾白凤传讯而去。

一炷香后，辛鹏便领着一群开天境奔赴而来。

落在这残破矿星中，众人一个个全都惊诧莫名，他们在这里生活了无数年，黑狱外围是什么情况自然清楚的很，这么多年下来，这外围已经没有没被开采的矿星了，所有的矿星都被开采的面目全非，有的甚至彻底粉碎开来。

这忽然多出了一个破破烂烂的矿星，自然让人惊奇。

“大人，这是……”辛鹏好奇地打量四周，确定脚下这矿星是自己从未见过的。

“这是我和白凤一起从黑域深处带回来的矿星。”杨开随口解释一句。

栾白凤立刻扭头，怒目而视。白凤这个称呼让她很不是适应。

众多开天境却是张大了嘴巴，全都怔在当场，几乎以为自己听错了。

杨开也没解释太多，转头望向栾白凤：“把你手下那些矿奴都叫回来，着手开采吧。”

栾白凤哼了一声，不过还是一道道命令传递了下去，片刻后，众多开天境冲天而去，显然是准备将那些矿奴们带过来。

杨开看着栾白凤问道：“这颗矿星你觉得能开采多久？”

栾白凤思付一阵，道：“两三年应该没问题，此地环境安逸，矿奴们也不用担心自身的世界伟力会流逝，会有更多的时间和精力来开采，不过两三年之后应该就能彻底开采完了。”

“两三年，倒也差不多了。”杨开点点头。

尽管带回来的只有原本矿星的一半规模，但里面储藏的资源应该不会太少，毕竟这矿星原本处于黑域很深的地方，六品资源不缺，甚至可能有七品八品的……

只要将这颗矿星的黑石开采完毕，无论怎么样都足够虚空地暂时所需。

待到日后，大不了再跑一趟，如法炮制再带一颗矿星回来，如今栾白凤被自己降服，这整个黑域便是自家的后备资源储藏地，除了他之外，那黑狱深处的资源其他人根本无法染指。

“此间事了，我先回虚空地了，这里的事情你自己处理，每半年去一趟虚空地，将开采出来的东西交给我。”杨开吩咐道。

栾白凤诧异道：“这就走？”

杨开笑道：“还舍不得了？”

“放屁！”栾白凤忍不住骂了一声，缓缓脸色道：“只不过如今你虚空地不是正与左权晖有争斗吗？七品开天不是那么好对付的吧？”

杨开凝重颔首：“是啊，上品开天，确实厉害。”回想上一次与左权晖的争斗，他也不得不承认自身与上品开天确实有巨大差距，上次是左权晖大意，被自己的日月神轮所伤，可再来一次的话，左权晖但凡有些防备，自己再想伤他就难了。

栾白凤道：“我随你一起去吧，我好歹也是六品，多少能出点力气。”

杨开诧异地望着她，没想到她会说出这样的话。

他并没有将栾白凤带走的打算，虚空地如今九位六品开天，多一个不多，少一个不少，黑狱这边的资源是头等大事，他本是想将栾白凤留在这里坐镇的。

“你还没这么忠心吧？”杨开笑吟吟地看着她。

栾白凤没好气道：“你若是死了，我岂有什么好下场？所以我得盯着你才行。”

这话一听就言不由衷，杨开察言观色，忽然有些明白她为何会主动请缨了。

许是自己在回来的路上的大胆猜测有些吓到她了，这女人觉得黑狱不太安全，这才迫不及待要跟着自己离开。

老实说，那推测也不过是杨开随口一提，连他自己都觉得有些荒谬，却不想栾白凤居然有些当真。

“你若走了，那这里……”杨开微微皱眉。

栾白凤道：“辛鹏也入了忠义谱，留他坐镇此地你不用担心，回头我将进出黑狱的法门悉数传授于他，此地若有状况，他自会报讯于你。”

她都安排的这么妥当，杨开也不便再拒绝，栾白凤总归也是老牌六品，带出去的话也算是一个不错的战力，当即颔首道：“既如此，那就依你所言吧。”

栾白凤当即将辛鹏唤了过来，面提耳命一番，又交于他好几块玉珏。

第四千五百六十八章 参悟时空之力

整个虚空地的氛围都极为凝肃，所有人都在拼命修行，以期在未来的大战中发挥自己的作用。

对虚空地的底层弟子来说，这是一场决定虚空地命运，而且随时可能爆发出来的大战，他们固然修为不高，但也愿意为了虚空地抛洒自己的热血。

杨开辛辛苦苦将他们从星界中带出来，让他们见识到了乾坤之外的广袤世界和五彩缤纷，让他们有了落脚之地和安稳的修行环境。

如今却有人要来破坏这一切，没人答应！想要这么做的，必须得踏过他们的尸骨！

然而出乎意料的，一个月过去之后，一切风平浪静，两个月，三个月，依然如此！

不过这也正合了虚空地弟子们的心意，他们巴不得有更多的时间来修行，虽然如今分配到手上的物资越来越少了。

星市的人气被冲击，每一天都有大量商家离去，如今虚空星市再不复往日熙熙攘攘的热闹情景，走进星市内，人流稀疏，大多数店铺都大门紧闭。

数月时间，进驻虚空地的商家流失七成之多，比墨眉当初估计的要高一些。

人气流失，商家离去，就意味着星市的收入大幅度减少，聚拢修行物资的速度变慢。

虽然这几年星市给虚空地积累了不少财富，但也支撑不了几年时间，为长远计，身为虚空地二总管，掌管物资大权的卞雨晴自然有意将手中的物资略做倾斜。

大量物资优先输送给那些有望在短时间内晋升开天者，比如诸位大帝和伪帝们，如今一来，底层的弟子们分配到的资源自然就少了许多。

杨开从黑域带回来的上万份物资也充进了虚空地的宝库之中，在很大程度上缓解了未来物资的紧张，尤其是那可供十人晋升的六品阴阳属行资源，让卞雨晴又惊喜又意外。

算上虚空地原本有的三份，如今虚空地的物资，足可供给十三人晋升六品，可以预见，在未来的某一段时间内，虚空地将会多出十几位六品开天。

更不要说，黑狱那边依然在持续开采着，杨开花费好大力气带回去的半颗矿星，在未来的两三年内定也有不少的收获，或许等黑狱中的矿奴们将那半颗矿星开采完，虚空地物资方面的情况会得到极大改善。

左权晖一直按兵不动，数月下来，根本没有攻打虚空地的意图，愈发让杨开确定了他想要跟虚空地打持久战的打算。

这正是杨开希望看到的，虚空地崛起时日尚短，如今最缺的便是时间，弟子们成长需要时间，大帝们晋升同样需要时间。

等闲情况下，一个势力遭遇这种局面，绝对会陷入极大的被动之中。星市人气萧条，没了资源进项，坐吃山空，早晚有一天资源会消耗的一干二净，到那时候就必须得想办法外出寻觅修行资源。

这个时间可能是五年，十年，二十年乃至五十年……

左权晖耗的起！开天境武者寿命悠长，即便是百年也不过弹指一瞬间而已，更不要说针对虚空地这样一个新崛起的势力。在左权晖的预算中，顶多五年时间，虚空地必定要财力空虚，到时候没了资源修行，虚空地中人定然是人心涣散，随他揉捏。

所以他根本不需要封锁所有进入虚空域的域门，只需要摆出个姿态，放出一些消息，就可以切断虚空地的财力来源，让虚空地如坐针毡！

这样一个计划对任何一个二等势力都行的通，左权晖若是用这种方法来对付天剑盟，天剑盟也撑不住的，这就是上品开天的威势，一人之力可敌万。

然而，虚空地毕竟不是等闲的二等势力，这也是左权晖不曾料到的。

寝宫中，杨开盘膝而坐，一边炼化开天丹，一边参悟时空之力的玄妙，身后隐有大日和圆月交错之景。

日月神轮是他在晋升开天境之后才参悟的神通，单就威能来说，或许比起金乌铸日也强不了多少，但那全新的时空之力却是神妙非常，即便是他自己，至今也只触摸了皮毛。

如果将神通比作神兵界的神兵的话，金乌铸日无疑是一件顶级的神兵，捅在人身上那绝对是一捅一个窟窿。

日月神轮同样有神兵的层次，但与金乌铸日不同，日月神轮这件神兵上萃了剧毒！不但能捅人一个窟窿，还能见血封喉，这样一来威力自然就大了许多。

他晋升六品开天时间不长，而且是因为服用了世界果晋升的，固然在那罡风神通和小源界中获得了极大的好处，提升了自身的底蕴，比等闲六品要强大的多，但距离晋升七品还是有些遥远的。

不晋升七品，就没办法与左权晖一较长短，而如今杨开手中唯一能威胁到左权晖的，便是日月神轮这一道神通了，在这一点上，金乌铸日也无法相提并论。

若有朝一日与左权晖彻底开战，那唯有他才能对抗左权晖，日月神轮就显得至关重要。

大把大把的开天丹服下，杨开沉浸在那时空之力中不能自拔。

如今整个虚空地的修行物资都处于严格的管制之中，分配权全权交给了卞雨晴，极大程度地朝准备晋升开天的武者们身上倾斜，力保在大战来临之时虚空地能有更多的开天境。

即将到来的大战中，唯有开天境，才有参与的资格，帝尊境上去了，十死无生！

这就导致了现有的开天境们修行起来只能使用开天丹，连杨开这个虚空地之主也不例外。

炼化开天丹是开天境数种修行方式效率最低的一种，但也是最稳健的一种，基本上所有的开天境都无法避免在修行生涯中炼化大量的开天丹。

二总管府，忙碌了大半月的卞雨晴匆匆赶回，作为整个虚空地的管家，卞雨晴平日里便忙的脚不沾地，如今外忧内患之下，情况更加严重。

以前在凌霄宗的时候，还有花青丝主持大局，她只需要在一旁打打下手就可以了，然而到了虚空地，花青丝不在了，所有的重担都压在她一人身上。

为虚空地，她的付出是无比巨大的，比起任何一个人都要辛苦，连自己修行的时间都无法保证，导致如今她的修为一直没多大进展，连道印都还没凝练出来。

不过她甘之如饴。

若非杨开当日提携，她或许早就死了，一辈子只能停留在道源境的层次上，哪能看得到帝尊境的风景，更不要说如今大权在握的二管家的身份。

在征询了杨开的意见之后，从底下的弟子们中选拔了数人上来，大力培养，分担自己的压力。

只不过时间尚短，那几个弟子还不堪大用。

每当这时，她总是不可避免地想起一个叫寇武的名字。时隔多年，模样几乎记不清了，但她无法忘记的是，在自己危难之时这个弟子舍身相救的情景。

若是寇武还活着那该多好，定能成为自己最得力的助手！

才刚坐下休息不到半盏茶功夫，便有弟子急匆匆地冲了进来，却是她准备培养做副手的其中一位。

“什么事？”纵然劳累，卞雨晴还是打起精神问道，如今虚空地局势紧张，由不得她有半点松懈。

那弟子神色慌张道：“宗主寝宫那边有些异常！”

卞雨晴顾不得疲惫，霍地起身：“什么异常？”

事关杨开，她一颗心陡然提到了嗓子眼，如今的杨开可是整个虚空地的顶梁柱，他若是出现什么意外，虚空地的根基就真的没了。

那弟子摇头道：“说不清楚，我方才路过那边的时候遥遥望见的，二总管还是赶紧去看看吧。”

卞雨晴没有半点迟疑，闪身而出，化作一道流光，急速朝杨开寝宫所在的方向冲去。

没到近前，卞雨晴便遥遥地看到那弟子所谓的异常。

入目所见，以杨开寝宫为中心，方圆数十里的虚空混乱不堪，那虚空就仿佛一面镜子被打碎，然后又被小孩子重新胡乱拼凑起来，光线折叠交错，内里的一切都变得扭曲无比。

隐隐有极为奇妙的气息从那边流淌出来。

这是怎么了！卞雨晴心头一惊，用心感知之下，只察觉那边力量波动极为紊乱，而且玄妙无比。

她的神念延伸进去之后，根本查探不到内里的情况，反而像是迷了路一样，搞的晕头转向。

已经有不少来往的弟子注意到这边的异常情况，都远远地驻足观望，每个人脸上都满是担忧的神色。

卞雨晴没敢太过深入，在距离杨开寝宫十里外落了下来，这已经是一个临界点了，眼前便是混乱的虚空景象，一块块仿佛被重新拼凑起来的空间折叠交错着呈现在视野中，视野被彻底阻碍，根本看不清里面的情况。

刷地一声，一道身影落下。

卞雨晴扭头望去，见是月荷，连忙道：“左护法！”

月荷脸色凝重，显然也是听说了这边的情况急忙前来查探的。

月荷微微颔首，急忙问道：“二总管，这是怎么了？”

.com。妙书屋.com

第四千五百六十九章 心有所悟

卞雨晴摇头道：“我才刚来，也不知道是怎么了，宗主闭关之时，有没有与你说过什么？”

“并没有。”月荷眉眼焦虑，“应该只是一次寻常的闭关修行。”

“左护法也看不出来？”卞雨晴微惊，她如今才是帝尊，看不出名堂正常，毕竟眼力不够，可连月荷这个六品开天都窥探不透，就有些不正常了。

难道是走火入魔？

心中这么一想，卞雨晴脸色陡然苍白。

月荷似是看出她的担忧，宽慰道：“别太担心，不是你想的那样，少爷可能是在参悟什么。嗯，你速速去一趟龙子峰，请赑屃老大人过来一趟，以他的眼力，应该能看出些名堂。”

卞雨晴连忙点头：“我这就过去。”

虚空地两大圣灵，天月魔蛛和赑屃，前者常年闭门不出，除了杨开偶尔与之有些交集之外，就连卞雨晴这个二总管想见她一面都得看人家心情，赑屃就不同了，虽是圣灵之尊，但很是和蔼，卞雨晴也偶尔去探望赑屃，知道他的脾气，请他过来一趟应该不难。

匆匆赶往龙子峰，找到正在教导小黑和小红两个娃娃的赑屃，卞雨晴将情况一说，赑屃也不敢耽搁，连忙赶了过来。

不大片刻功夫，赑屃便在小红和小黑两人的连拖带拽之下匆匆赶到。

“老大人！”月荷盈盈行礼，对这样一位和蔼可亲的老资格圣灵，虚空地任何人都敬爱有加。

“嗯。”赑屃应了一声，抬头朝前方望去。

“还请老大人看看，我家少爷这边到底是怎么了。”

“不要急。”赑屃微微摆手，认真关注前方，片刻后轻咦一声，目光死死地凝视着虚空某个位置，露出极为讶然和诧异的神色。

月荷和卞雨晴站在一旁，也不知道他到底看到了什么，却不敢贸然开口打扰。

又过一阵，赑屃忽然抬起一手，朝前方探去。

众目睽睽之下，当赑屃将自己的手伸进那混乱的虚空时，那一只手竟平白无故地在众人的视野中消失不见了。

片刻后，赑屃将手抽回，月荷和卞雨晴都忍不住惊呼一声，入目所见，赑屃老头枯燥的大手表面，仿佛化作一层瓷器一般，晶莹剔透，一种奇特的力量萦绕其上。

赑屃定定地瞧着自己的大手片刻，忽然一笑：“有点意思。”

随手一抖，那瓷器般的光泽迅速消退，转瞬不见。

“老大人，少爷那边没什么危险吧？”月荷紧张地问道。

赑屃沉吟道：“没什么，不用太担心，想来他是在参悟什么神通秘术，恩，应该与空间法则和时间法则有关，所以才会出现这些离奇景象。”

月荷和卞雨晴对视一眼，皆都松了口气。

“你们多注意观察，再有什么异常的话就告诉我。”赑屃说了一声，便领着小红小黑两个娃娃回去了。

“我送送老大人！”卞雨晴连忙道。

送走赑屃，卞雨晴又匆匆赶回，驱散了四周观望的众多弟子，命人清空杨开寝宫方圆数十里的地界，自己则与月荷二人紧密关注那边的动静。

接下来的一个多月，那混乱的虚空持续存在，而且随着时间的流逝竟有一些微妙的变化。

月荷和卞雨晴二人不止一次在那混乱空间中看到了一些更加奇特的景象，不时地有人影憧憧之景，不时地又似有什么人在其中争斗的样子。

不过因为时空太过错乱，谁也看不清楚，两人甚至不敢肯定自己看到的到底是真实的东西还幻觉。

这种情况一直持续了足足数月之久。

某一日，种种异象忽然烟消云散，就仿佛从来没有存在过，虚空恢复正常。

一直守在附近的卞雨晴和月荷对视一眼，齐齐朝杨开寝宫掠去。

寝宫中，杨开睁开眼帘，陷入沉思。

此番闭关收获不小，自创出日月神轮这神通以来，他也没时间好好参悟其中的奥秘，如今倒是得了一些空闲，让他得以完善这神通的体系。

不过参悟至今，杨开发现了一个问题，自己在时间法则上的造诣有些跟不上空间法则。

空间法则毕竟是他的立身之本，对空间法则的钻研和掌握不敢说出神入化，但也能尽得精髓了。

他的道印凝练，便是以空间法则为根基，这才得以晋升开天。

时间法则不一样，最开始的时候是修行了岁月如梭这一招神通，触及皮毛，后来在星界的遗迹战场中，亲眼目睹了岁月大帝与大魔神之斗遗留下来的回响，初入门庭。

成就开天境，自身体内开天辟地，日升月落，时间流淌，得以让他在时间法则的掌握上跨出了一大步。

但最终还是不如空间法则的。

如果将掌握法则之力划分层次的话，那么从低至高便是触及皮毛，初窥门庭，登堂入室，驾轻就熟，融会贯通，出类拔萃，技冠群雄，登峰造极，出神入化，震古烁今！

比较而言，在空间法则上杨开或许已经到了第七个层次技冠群雄，甚至第八个层次。

而在时间法则上，他顶多不过第四个层次驾轻就熟，这还托了自身小乾坤特殊的福气，否则不过才第二个层次而已。

而时空之力却是两种法则之力的融合，空间法则和时间法则的掌控差距，导致了杨开施展日月神轮时，只能以时间法则为基准衍生出时空之力。

这跟开天境晋升是一个道理，一个木桶能装多少水，永远只看那最短的一块木板。

若是能提升自身对时间法则的掌控和理解，那日月神轮的威力必定能变得更强。

数月时间的参悟，让杨开看到了一条康庄大道，一双眸子熠熠生辉！

他本不准备在时间法则上多费精力，法则这东西贵在精而不在多，空间法则足够他受益一生，再去花费时间参悟修行时间法则，未必有什么好效果。然而如今看来，他不得不花费一些精力在时间法则上了。

这是他唯一能看到的，短时间内提升自身力量的道路。

而想要修行时间法则倒也不难，岁月大帝便是以时间法则证道，成就大帝威名。

如今虚空地还有他的两位亲传弟子，甚至还有他留下的岁月神宫！

而且真要说起来，他也算是岁月大帝的半个弟子。

还有自己对于法则层次的划分，也可以传授下去，这种划分虽然对弟子们的修行没有多大增益的作用，但却能让他们清楚地认识到自身的层次和不足，可以让他们自行因此而制定更好的修行方向。

以前应该没有人对法则划分的如此详细，否则杨开早就听说了。

心头有了计较，杨开这才起身，徐徐走了出去。

寝宫大门推开，入目便见月荷和卞雨晴紧张观望而来。

两人的存在杨开早已有所感知，是以对她们等候在此并不意外，轻轻颔首道：“参悟了些东西，让你们担心了。”

“少爷似乎大有收获的样子。”月荷抿嘴微笑，数月不见，杨开身上的气息似乎有些微妙的改变，说不清道不明。

“还好！”杨开轻轻点头，转而问道：“最近虚空地情况如何？”

卞雨晴连忙上前汇报，听闻一切正常，左权晖那边也没有什么异常举动，杨开也放下了心。

自左权晖封锁域门至今，差不多有十个多月了，却一直按兵不动，只是在飞烟域中彰显自身的存在，给虚空地无形的压力。

杨开心知这家伙是顾忌祝九阴的存在不敢轻举妄动，也乐得如此。

“还有两件事需要告知宗主。”

“嗯，你说。”杨开一边朝外行去，一边点头。

卞雨晴紧紧跟上，汇报道：“一个是黑域来人了，叫辛鹏的，说是宗主有过吩咐，每半年送一次物资过来。”

杨开挑眉道：“他怎么过来的？如今人呢？”

他自己从黑域返回的时候，途经飞烟域还被拦住了，辛鹏若是来虚空域，走的应该不是那一条路线。

卞雨晴道：“人已经回去了，似乎是从别的大域辗转而来，带来不少好东西。”

杨开瞅她一眼，笑道：“二总管都说是好东西，那定然是好东西了。”

“六品的阴行资源两份，阳行一份，除此之外，其他属性的六品三十四份，五品两百六十二份，五品之下更有将近一千份。”

“这么多！”杨开神色微动。

尽管知道自己从黑域深处带回来的矿星定然储藏丰富，却没想到丰富到这个程度，这才半年时间而已，若是将那半颗矿星全部开采了，又能得到多少？

这才只是半颗矿星，若是将整个黑域的矿星开采了呢？

“还有七品资源两份！”卞雨晴又补上一句。

杨开眉毛直跳，忽然有些心疼。

他从黑域深处带回来的只有半颗矿星，在将那矿星推进那杀阵的时候，因为阵法的缘故，整个矿星被磨灭了好大一圈，也不知道浪费了多少资源，其中或许就有不少六品七品的。

不过想要开采，也只有如此了，那些矿奴是根本没办法在黑域深处停留太长时间的。

（正月，特别忙，每天都要出门拜年走亲戚，更新方面有些不尽人意，见谅）

.。m.

第四千五百七十三章 祝晴兑变

其他从太墟馆中招募来的承载者在太墟境的时候，虽然都在各自背后圣灵的指使下炼化了六品资源，但大多数人的资质并不足以晋升六品，为长远计，只能退而求其次，晋升五品，这也是最好的选择。

太墟境的圣灵们可不会替承载者考虑太长远的未来，他们帮承载者炼化高品质的资源，无非就是要承载者拥有更强大的实力，在夺灵之战中占据优势，至于会不会因此而留下什么隐患，圣灵们哪会管那么多？

不过总体说起来，方岳和向英二人晋升六品，将要遇到的风险必定远远高于诸位大帝。

他们没有大帝们那深厚的底蕴，也没有道一神水加固道印，即便如今能够炼化六品资源，日后所面临的危险也会大大增强。

若非如此，他们又怎会投靠虚空地，三千世界那么多势力，以他们的资质，想要加入任何一家都不是难事，他们就是被天元正印丹的名头吸引来的。

可以预见，在晋升六品之时，他们所面临的必定是生死大关，成则生，败则死，没有任何选择的余地。

“除了这两位，其他人倒是本分的很，并没有申领六品资源，选择的都是五品！”卞雨晴回道。

“嗯，咱们虚空地别的不多，五品管够。”杨开点点头，有葫芦藤这等圣药，一个月便可采集一套包含了阴阳五行的五品资源，只要时间足够长，虚空地五品资源确实不会短缺。

不过短时间来看，在没解除天剑盟的危机之前，虚空地任何资源都是稀缺的。

两人正说着话，杨开忽然抬头朝外望去，入目所见，两道小小的身影从外面冲了进来，却是小红小黑二人。

一如这两个娃娃的本体，小红化作人形生的粉雕玉琢，小黑照样歪瓜裂枣，惨不忍睹，时不时地刺溜着口水。

杨开微笑道：“你们两个怎么过来了？是老大人有什么吩咐吗？”

小红急急道：“少爷，你快去看看吧，少夫人的情况有些不对，爷爷让我们过来喊你。”

杨开脸色一凝，起身道：“哪位少夫人？”

卞雨晴的表情也不由凝重起来。

“就是，就是……红头发那位！”小黑在旁边补充一句，顺便吸了吸快流下来的口水。

红头发，那就是祝晴了！

杨开也不知道发生了什么事，不过既然是赑屃叫人来唤，肯定不是什么小事，不敢耽搁，空间法则催动，瞬间消失在原地。

等他再现身的时候，已经来到了龙子峰的一处平台上。

一大群人聚集在这里，全都是龙族，围成了一个圈，也不知道在看些什么，察觉动静，大长老祝炎，二长老伏谆，三长老伏璇，四长老祝空全都扭头望来。

“干爹！”杨霄急忙喊了一声。

“杨开来了。”祝炎冲他微微颔首。

“怎么回事？”杨开一颗心悬在了嗓子眼，分开人群朝前行去。

站在里面的赑屃头也没回，佝偻着腰站在那里，宽慰道：“别紧张，不是坏事，应该是好事。”

“什么意思？”杨开一头雾水。

“你自己看。”赑屃伸手一指。

杨开朝前看去，只见祝晴盘膝而坐，整个人被一层血雾笼罩着，那血雾犹如活物，萦绕周身穿梭来回，祝晴被裹在其中，仿佛陷入了沉睡之中，神态安详。

杨开轻咦一声，仔细打量萦绕在祝晴身外的血雾，感受着那血雾中的龙脉之力。

“察觉到了吧？”赑屃轻轻地问了一声。

杨开不确定地道：“晴儿的龙脉之力在提升？”他本身也有龙脉之力，对这方面的感知自然敏锐。

“正是。”赑屃点点头。

“为什么会这样？”杨开不解问道。

祝炎道：“我们刚才正在听老大人讲授精进血脉之道的法门，五长老应该是心有所悟。”

“这是好事吧？”杨开不确定地问道。

“当然是好事！”赑屃点点头，“圣灵们的成长，是需要不断地兑变的，每一次兑变都有巨大的提升，龙族也一样，晴丫头如今就是在兑变之中。”

杨开一颗提着的心放了下来，咧嘴一笑：“这还多亏了老大人的辛辛教导。”

赑屃摆摆手道：“我只是给他们指了条路，能这么快有成果，还是小丫头自身血脉精纯，恩，你们这些小龙之中，就属这丫头的血脉最是精纯了。”

小龙……

几个龙族长老表情都有些不自在，不过这话是赑屃说出来的，谁也反驳不了什么，都默默地受了。

“那何为大龙？”杨开问道。

赑屃摇头失笑：“没有大龙一说，只有巨龙！”顿了下，继续道：“化出本体，千丈之身，方为巨龙，也唯有巨龙，才有堪比上品开天之力！”

“千丈之身！”祝炎悚然一惊，他是龙族大长老，按道理来说实力最强了，祝晴也比不上，但如今化作本体也才不过一百多丈而已，比起千丈差的太远。

杨开也暗暗咋舌，他施展化龙诀的时候，足有三百丈，本以为足够厉害了，却不想距离巨龙还有七百丈的距离。当然，他的情况跟真正的龙族不一样，所以实力如何，也不能光看体型大小。

“千丈只是成为巨龙的最基本要求，随着自身血脉不断地兑变，万丈也不是什么稀奇事。”赑屃语不惊人死不休。

一群小龙听的心驰神往……按年纪算，在场的龙族哪一个没活了几千上万年？但龙族的成长，血脉的多寡从来都是最大的标准，不但龙族如此，任何一个圣灵都是一样。

几人说话的功夫，祝晴体表外的血雾愈发浓郁，之前还能透过那血雾看到一些祝晴的情况，可如今竟是只有一片红晕，再也不见内里情形。

“咦……这速度有些快啊！”赑屃惊咦一声。

“可有什么不妥？”杨开又紧张起来。

“暂时没有。”赑屃摇了摇头道，“不过老夫此前就发现一个问题，在你们这些小龙之中，这丫头的血脉浓度是最高的，按道理来说，你们都是来自一个地方，不应该会有这么大的差距，她是不是吃过些什么有助精纯血脉的天才地宝？”

龙族几个长老一起扭头朝杨开望去。

杨开被看的莫名其妙：“怎么？”

赑屃也是不解。

祝炎轻咳一声，挥手间，龙脉之力涌动，隔绝内外，将其他龙族挡在外面，只留下几个长老。

龙族数量本就不多，拢共一二十位罢了，此刻除了长老们，其他龙族都好奇地望来，却是听不到声音，也不知道长老在说些什么。

“你是真不知道还是假不知道？”祝炎瞧着杨开。

“我该知道什么？”杨开奇道。

伏璇微微有些脸红地站在一旁，低头看自己的脚尖，祝空也抬头望天，仿佛天上有一头漂亮的小母龙正在对他搔首弄姿。

伏谆却是有什么说什么，好笑地望着杨开道：“你仔细想想，祝晴是怎么成为龙族第五长老的？”

杨开摸了摸下巴：“因为我的缘故？”

伏谆没好气道：“当然是因为你的缘故！”

祝炎打断道：“当然，也不全是因为你的缘故，想成为我龙族的长老，非得有超人一等的血脉不可，严格说起来，祝晴在我龙岛上并不是最出色的龙族，血脉浓度也不显特别，不过自从与你相识之后，她的血脉浓度便以极快的速度提升着，这才是她能成为我龙族第五长老最大的原因，如今甚至超过了我们这些老家伙。”

“与我相识之后……”杨开砸吧了一下，回味过来，也有些不好意思道：“大长老的意思是……”

祝炎轻咳：“你能帮龙族精纯血脉，如若不然，五长老今日又怎会有这样的成就？”

杨开看看其他几位龙族长老，顿时有些脸红。

祝炎道：“此前我们探讨过这个问题，不过只是猜测，并没有确凿的证据，所以也从未跟你说过这个，不过看今日五长老的变化，这个猜测应该可以证实了。”

赑屃一直在旁转着小眼珠子，听了半晌也终于反应过来，恍然大悟地哦了一声。

杨开连忙道：“老大人休要听他们胡说，这根本是无稽之谈，晴儿能有所领悟，是老大人教导的好。”

赑屃摆手笑道：“那也要她有相应的底蕴才行，这不是什么说不得的事情，据我所知，这种事在龙族那边是常有之事，血脉高的一方和血脉低的一方结合，确实能有效地帮助血脉低的一方精纯血脉之力。”

祝炎顿时眼前一亮：“老大人此言当真？”

赑屃颔首：“自然！不但龙族如此，其他圣灵都是一样，所以圣灵这种存在，血脉越纯，地位越高，只不过不管哪一种圣灵的数量都无比稀少，聚集成群就更少了，龙族的数量还算是多的，情况才会显得明显。”

祝炎的眼睛已经快放光了，如火焰般灼灼地盯着杨开。

杨开不由一阵毛骨悚然，警惕道：“大长老有何赐教？”

第四千五百七十五章 铁血晋升

虚空地，木灵州，山峦叠起，怪石嶙峋，灵峰上，杨开盘膝而坐，目光灼灼地望向百里之外的另外一座灵峰。

他已经在这里坐了两个多月了。

以这两座灵峰为中心，方圆数百里范围已经彻底被划为禁区，任何人不得轻易靠近。

一道流光疾驰而来，落在杨开身边，裹着一股香风，却是月荷。

彼此对视一眼，杨开微微点头，月荷安静地站在他身旁，朝远处看了一眼，低声道：“少爷，情况怎么样？”

“暂时应该没什么大问题，就看铁血大人什么时候能将那阳行资源炼化完全了，只要炼化完全，便可开天辟地。”顿了一下，又开口问道：“人都安排好了吗？”

月荷回道：“都安排好了，二总管马上把人带过来。”

杨开点点头。

两月之前，铁血大帝申领了最后一份六品阳行资源，全力准备冲击开天境，为此杨开也是做了很多准备，特意找来许多开天境，给他讲授晋升开天时需要注意的事项，这种前人的经验，正是铁血大帝所需要的，有了这些经验，他在晋升开天的时候就可以少走许多弯路，规避很多风险。

自铁血大帝炼化最后一份六品阳行至今，又是差不多两个月过去了，算算时间，应该也快到结果揭晓之时。

这是从星界而来的众多武者晋升开天的第一人，对如今的虚空地，对星界来人，都有极为重要的意义。

所以，杨开安排了一些人过来观礼！这些人都是要准备晋升六品的，能够亲眼观摩铁血大帝晋升，对他们以后也有巨大的好处。

当初老白晋升五品的时候，老板娘便特意带着杨开去观礼，就是有这样的考量。

正说着话，便见那边一大片身影朝这边掠来，待到近前，众人落地，林林总总有二十多人。

最前面的自然是来自星界的诸位大帝，红尘，兽武，幽魂，花影，冰羽，天枢，妙丹。

随后是阳炎，李无衣，冰云，声雨竹等伪帝们。

再之后便是苏颜，夏凝裳，扇轻罗，雪月，玉如梦，姬瑶几位夫人。

杨雪，莫小七，林韵儿还有向英和方岳也都来了。

众人一一见礼，也没太过寒暄的功夫，所有人的目光都朝铁血大帝所在的方向望去。

看了一阵，段红尘皱眉道：“那边现在是什么情况？”

杨开如实道：“应该还在炼化，不过算算时间想来也差不多了，半月之内便可见分晓。”

段红尘微微颔首，忽然笑了起来：“没想到啊，咱们这些人居然也能晋升开天了。”

曾经困顿星界，不见乾坤之外的广阔，跳出来才知井底之蛙眼界之低。不过众人都明白，大家能有今日，最大的功臣无疑是杨开，若非他无限量地提供各种修行资源，便是他们跳出了乾坤之外，也未必能有什么好结果。

自从星界来此，大帝们鲜少有聚集一堂的时候，平日里都忙着各自的修行，若非这一次杨开要他们来观礼，他们肯定依然还在各自闭关。

如今凑到一处，自然有许多可聊的东西，不一会便嘀嘀咕咕起来。

杨开没管他们，而是冲自己的夫人们打了个眼色，走到一旁，几女见状都跟了过来。

虽说杨开平时也会抽空去指点下苏颜等人的修行，但大多数时间，苏颜等人也是在闭关之中，见面的次数很少，自然各有相思之苦。

这里聚集不少人，也不是慰藉之地，杨开索性一一查探了下各女的修行进度，针对每个人在修行上遇到的问题，详细解答，让众女都颇有收获。

如此三日之后，正在与诸女说话的杨开忽然扭头朝铁血大帝所在的方向望去，神色一动，低喝道：“开始了！”

灵峰上嘀嘀咕咕的声音瞬间安静下去，所有人都朝那边瞩目，只见那边灵峰的平台上，铁血大帝盘膝而坐，一丝丝极为玄妙的气息忽然跌宕出来。

“星市那边安排妥当了吗？”杨开扭头问道。

月荷连忙回道：“一切安排妥当，墨眉亲自盯着，不会有什么差错的。”

杨开点点头：“开阵吧！”

月荷领命，祭出大阵玉珏，双手翻飞，轰隆隆的声响传出，九重天大阵运转起来。

笼罩虚空地的九重天大阵威能强大，不过越是威能强大的阵法，一旦催动起来消耗的能量和物资也多。

所以平日里九重天大阵是没有全部催动的，尤其是如今虚空地物资欠缺的情况下。

而此时此刻，在月荷的催动之下，九重天大阵迷阵幻阵和禁制之力齐齐开启。

铁血大帝晋升六品，势必会有不小的动静，若无大阵隔绝，极有可能会被外人窥探。

如今天剑盟虎视眈眈，不知在虚空域和星市中安插了多少眼线，六品开天晋升的动静一旦传出去，天剑盟那边很快就会得到消息。

杨开不知道左权晖会是什么反应，总得以防万一，争取更多的时间。

眨眼功夫，整个虚空地便被一层浓浓的雾霭包裹，从虚空中望去，根本看不到内里任何情景。

虚空地内，铁血大帝那边的动静愈发明显了，一声声沉闷的声响缓慢而有节奏地从虚空中传来，仿佛有无形的大手在敲击的战鼓，咚咚之声震耳发聩。

所有人都运足了目力，不放过一丝一毫的变化。

亲眼观摩别人晋升六品，对自身未来的修行是有极大帮助的，是以这种时候没人敢有半点放松。

晋升开天乃是武者在自身体内开天辟地，形成小乾坤世界的过程，这个过程是无比凶险的，因为晋升开天需要先粉碎自身道印，将道印溶于小乾坤世界之中，若道印粉碎了之后，小乾坤却未能成形，那一生修行将付诸流水。

成则脱胎换骨，一飞冲天，败则修为尽丧，灰飞烟灭，晋升开天只有两条路，一为生，一为死，没有更多的选择。

所以这三千世界有许多帝尊，已经有晋升开天的资格，却迟迟不敢踏出那最后一步。

大帝们的表情都凝重起来。

他们的底蕴与铁血比较，相差无几，铁血或许可能要略高一筹，不过差的也不太多，铁血是否能够成功晋升六品是个关键，若他都失败了，那对来自星界的大帝们必定有极大的打击。

大帝们都如此，其他人就更不用说了。

所以在场的每个人都为铁血捏了一把汗。

杨开见状宽慰道：“铁血大人底蕴深厚，道印坚稳，如今还有天元正印丹保驾护航，不出意外的话，晋升开天是没什么问题的，诸位不必这么紧张。”

莫煌摇头道：“吾辈修行之路，谁敢说不会出意外，行百里者半九十，尘埃落定之前，任何疏忽大意都可能导致难以预料的恶果。”

杨开本是想让他们别这么紧张，听莫煌这么说，也只能点头道：“兽武大人说的是。”

随着时间的流逝，逐渐有阴阳五行之力的气息跌宕起伏，相生相克，灵峰上，气氛凝重，所有人都知道铁血大帝那边到了最为紧要的关头，哪还有什么说话的兴致。

那阴阳五行之力的气息连绵不绝，间或有紊乱的迹象，让人跟着提心吊胆，好在铁血大帝确实底蕴雄浑，虽然晋升过程有些许波折，但还没到不可收拾的程度。

杨开紧密关注着那边，随时准备出手相助，他也不知道旁人在晋升开天遇到困难时自己能不能相帮，或者说能帮多少忙，但也只能提前做准备。

某一刻，那阴阳五行之力的气息忽然湮灭下去，众人都是一惊，还以为铁血大帝那边真的出了什么问题，不过紧接着，一丝丝奇特的感觉弥漫而来，感知之下，铁血大帝所处之地，一片混沌，仿佛世间万物都化作虚无。

杨开眉头一扬，回想自己晋升开天时的情景，哪还不知铁血大帝到了最后一步，紧张的心情不免有些激荡振奋。

一声厉喝蓦然从铁血大帝那边传出：“给我开！”

轰隆隆……

剧烈的声响传出，混沌开，天地成。

新生的乾坤世界的气息以雷霆之势轰然朝四周扩散，卷起狂风，吹的众人衣衫猎猎作响。

“成了！”段红尘低呼，眼中一片羡慕之色。

“哈哈哈哈！”铁血大帝的大笑声传出，酣畅淋漓，“痛快，痛快！”

兽武大帝撇嘴道：“嘚瑟！”

嘴上虽然这么说着，但眼中却依然与有荣焉，毕竟大家都是大帝，铁血今日成就开天，不日他也能追上来。

杨开一直提着的心总算放了下来，长长地呼了一口气，微笑道：“诸位，随我一起道贺去吧。”

这般说着，率先朝前驰去，其他人紧随其后。

百里之地，眨眼既到，铁血大帝站在那里，轻轻握拳，脸上浓浓的自信飞扬，似乎握拳之间天地尽在掌中。

杨开能理解他的心情，武道之路，从帝尊至开天，是一个飞跃的提升，是难以描述的质变，尤其是，铁血大帝晋升的还是六品开天，此刻所掌握的力量，比起往日强大了何止千倍万倍！

第四千五百七十七章 战争，要开始了

半个时辰后，杨开从密室中走出，卞雨晴紧随其后，那风雪门的两个三品知道的不知道的都已经说了，交叉对比两人所透露出来的信息，也没有什么可疑的地方，自然没有再问下去的必要。

“宗主，那几家要如何处理？”卞雨晴轻声问道。

风雪门的两人为了活命，说出了好几家势力，但他们也无法确定那几家势力到底是不是与天剑盟真的有什么勾结，可能只是猜测，可能也是为了活命随口攀咬。

所以如何处理这几家势力还是有些麻烦的。

“传讯大都督那边，严密监视吧，但有风吹草动……”杨开顿了一下，声音冷酷：“宁杀错，勿放过！”

卞雨晴连忙应道：“是！”

她也知道虚空地这边如今最缺的便是时间，只要再多一些时间，虚空地就能有更多的六品，到时候与天剑盟争斗起来，每一个六品都不可或缺的力量，这种时期消息的封锁就显得极为重要了。

否则让左权晖探知到这边的情况，定会不顾一切发起进攻。

单纯的左权晖一脉上一次便让虚空地高层尽出，如今得了天剑盟的鼎力相助，虚空地若无更多的六品，根本难以抵挡。

“那两个人，要如何处理？”卞雨晴又问道。

“先扣着吧。”杨开随口回道，两个三品，他还没放在眼中，不过既然要与虚空地为敌，他也不会心慈手软，待到这边战事平定，丢到黑域去采矿好了，想来栾白凤是很乐意接手一批新的矿奴的。

命令传达下去，星市那边也着手布置起来，果不其然，三日之后，又抓到了一个企图离开虚空域的探子，一番审问，确认无误，同样扣留了下来。

杨开不知道左权晖还能忍耐多久，他领着天剑盟封锁域门已经有三四年时间了，这个时间不算长，但也不短，足以让一个新兴的势力走到山穷水尽的程度。

虚空地崛起时日毕竟尚短，不比那些传承了无数年的洞天福地，没有丰富的物资储备，如今连星市的收入来源都被断绝，能坚持到现在全亏了天元正印丹之前带来的收益。

站在左权晖的立场上，他是立于不败之地的，只需要安静等待，虚空地这边总有一日会按捺不住，跳出去寻求出路，到那时候他就可以给虚空地一个迎头痛击！

不过他的耐心总是有极限的，而且虚空地这边的消息也不可能全面封锁住，星市那边固然不用太担心，但虚空域中，定还有不少隐藏在暗处，观察虚空地的眼睛。

九重天大阵一旦频繁开启，定会引起左权晖的警觉，到那时候，他肯定会有所试探。

所以杨开觉得，虚空地这边顶多只能再安稳一年半载。

差不多够用了！

三月之后，红尘大帝晋升六品，顺利至极。

又一月后，兽武大帝晋升六品，波澜不惊！

再两月，方岳向英齐齐晋升六品，也是有惊无险。

紧随在方岳和向英之后，花影冰羽两位大帝也晋升六品！

至此，虚空地的六品开天数量突破至十六人，这还没算上在天剑盟那边的栾白凤。

新晋升的七位六品固然因为自身境界的不稳固，短时间内无法发挥全部的实力，但那也是六品，瘦死的骆驼还比马大呢。

除此之外，虚空地新晋升的六品之下的开天，也有一百多位，整个虚空地可以说是掀起了一股晋升开天的狂潮。

正如杨开所料，九重天大阵的频繁开启引起了左权晖的警觉，藏身在虚空域深处的探子们想方设法地将消息传了回去之后，平静了数年的局面终于被打破了。

“宗主，飞烟域通往虚空域的域门突然涌出大批楼船，确认为天剑盟所属，坐镇在那边的茅山主与来敌交锋了一阵。”

龙子峰上，杨开正在检查祝晴兑变之后的情况，卞雨晴忽然急急走了过来。

杨开扭头望去：“情况如何？”

自当日从黑域回到虚空域之后，杨开便让茅哲，耿青和周雅三人领着一批开天境，镇守在域门处，一方面是堵死那些探子前方飞烟域的路径，另一方面也是为了监察飞烟域那边的情况。

这数年下来，天剑盟那边倒是有不少次小规模的试探，不过都被茅哲等人轻易化解了，左权晖既然决定要耗死虚空地，自然不会在时机到来之前轻易开启战端。

而这一次，情况与之前的小规模试探显然有些不同。

卞雨晴摇头道：“情况有些不对，天剑盟方面出动了好几位六品，茅山主等人被打退了，域门落入了天剑盟手中。”

“人没事吧？”杨开关切地问了一句，虽说如今虚空地兵强马壮，但任何一个六品都是不可多得的人才。

“死伤了一些低阶开天，数量不多，对方也只是在试探，茅山主等人安然无恙。”

杨开默了默，黯然道：“两军交战，死伤在所难免。”当初星界齐心协力大战魔域来敌的时候，死伤何止亿万，整个星界都生灵涂炭，如今与天剑盟争斗，杨开自然有足够的心理准备。

“左权晖没露面？”杨开又问道。

卞雨晴缓缓摇头，庆幸道：“他若露面，茅山主等人定不会毫发无损。”

茅哲三人虽是老牌六品，但绑在一起也绝不是左权晖的对手，上次能够力捍左权晖，那是有杨开顶在前面，承担了绝大部分的压力。

“胆小如鼠！”杨开嗤了一声。

左权晖明显是在忌惮虚空地的圣灵，哪敢轻易露面，不过这也合了杨开的心意，从这一点上来看，祝九阴即便不参与这一场争斗，也有足够大的威慑力。

“宗主。”卞雨晴声音有些艰涩，“战争，要开始了吗？”

尽管早有心理准备，但当这一天真的来临的时候，卞雨晴也不免紧张。

身为星界来人，她可从未忘记当初星界那一场灭世之战的惨烈程度。

“开始了！”杨开深深地吸了口气，扭头朝赑屃望去：“老大人，虚空地和星市这边就有劳您照看了。”

赑屃颔首道：“放心，这两个地方我会给你看好的，打不过就回来，老朽在此，他们也不敢造次。”

“多谢老大人！”杨开正色道谢，又看向祝晴。

不过还不等他说什么，祝晴便上前一步：“我跟你一起。”

杨开断然拒绝：“不行！”

祝晴虽然经历了一次血脉的蜕变，让龙脉之力有极大的提升，化作本体更有三四百丈龙身，但方才杨开也检查过了，她能发挥出来的力量，应该在三品之上，四品之下。

赑屃也说了，真正的巨龙是有千丈之身的，祝晴这一次蜕变固然提升巨大，可距离巨龙还是有一些差距，或许还要一次至两次的蜕变，她才能真正地成长为巨龙！

而两军交战，场面混乱，三品四品随时都有死亡的风险，杨开哪敢让她上战场？

祝晴静静地望着他：“我是虚空地之主的夫人，若是没有参战的能力也就罢了，如今既然有参战的能力还要龟缩在后方，让那些为虚空地拼命流血的弟子们知道会怎么想？他们定会觉得我是个缩头乌龟。”

赑屃在旁忍不住缩了缩脖子……想说什么，又忍了下来。

祝晴继续道：“这些年来我们一直在修行，你在外面打拼奔波的时候我们帮不上什么忙，如今有这个机会了，我就想出点力！我们也不可能一辈子生活在你的羽翼之下，让你一个人风吹日晒，大姐他们肯定也都是这么想的，也都在为这个目标努力。”

杨开一肚子的话说不出口，心里暖洋洋的。

“反正我要去，你就算不许，我也会自己过去，除非你把我关起来。”祝晴气鼓鼓地道。

杨开定定地瞧了她一阵，忽然一笑，颔首道：“你要去，便许你去！”

祝晴有些惊愕地望着杨开：“不骗人？”她完全没想到杨开这么简单就答应了她的要求。

“不骗人！”杨开正色回道，转头看向赑屃：“老大人，一切拜托了！”

言罢，伸手揽住祝晴的腰，冲天而去。

片刻后，一艘艘大大小小的楼船，浩浩荡荡地驰出虚空地，化作一片流光，朝域门处进发。

三千世界，每一个大域的面积都广袤无边，此去域门所在，速度再快也需要十天半个月，若是杨开一人自然用不了这么长时间，然则虚空地如今开天境尽出，速度自然不比他独自行动。

楼船莲花落的厢房中，衣衫散乱，大床上祝晴披头散发，香汗淋淋，媚眼如丝，艰辛道：“咱们不是去参战的吗？你这样若是让别人知道……可如何是好？”

杨开嘿嘿笑道：“此去还要一些时间，不能浪费了，赑屃老大人说了，我可以帮你精纯血脉，下一次蜕变，你许就能成巨龙了，所以一定要勤加努力才行！”

祝晴已然意乱情迷，说不出话来，浑身泛着淡淡的红光。

杨开突然有些懊恼：“早知如此，该好好耕耘才是，白白浪费了好多时间。”

第四千五百七十八章 主动出击

巍巍域门，横亘虚空，徐徐流转，亘古长存！

域门外，一座行宫屹立，那行宫明显是一件集合了防御，攻击和飞行多种用途于一体的秘宝，造价不菲，气势恢宏。

行宫内，隐约可见有武者走动来回，行宫外，更有一道道身影穿梭来回！

杨开领着虚空地众多开天境奔赴来此，第一眼就看到了那行宫的存在。

“天剑宫！”老白吹了个口哨，惊叹不已：“他们把这东西都带出来了，这是真的要在咱们虚空域安家落户了啊！”

“见过？”杨开偏头问道。

整个虚空地，开天境虽然不少，六品开天如今更是多达十六人，但论见多识广，还是非原第一栈的人马莫属。

多年来他们随着老板娘走南闯北，收集三千世界的各种大小信息，对这乾坤之外的东西，他们鲜少有不知道的。

老白颔首道：“不算见过，只是天剑宫大名鼎鼎，有所耳闻，当初天剑盟为了打造这件秘宝，几乎搞的倾家荡产，更是耗费了近百年时间。”

杨开微微一惊。

天剑盟也算是顶尖的二等势力了，竟为了一件秘宝而倾家荡产，又花费那么长时间，可见这天剑宫花费了多少，花费越是巨大，越是不容小觑。

尽管没有亲眼验证这天剑宫的威能，但杨开也能感觉出，这天剑宫定有固若金汤般的防御，无坚不摧的攻击力度！

这种东西已经超出了寻常秘宝的范畴，这是一件战争利器！

而这么一件大杀器拉出来，天剑盟那边定然士气如虹！

比较而言，虚空地这边就有些寒酸了。

杨开扭头瞧瞧四周，己方所处的位置距离域门差不多三十万里，这个距离不算远，但也绝对不近，三十万里的距离对开天境来说，用不了一时半会就能跨越而过，而且虚空中毫无阻碍，双方目力足够好的话，甚至能看到彼此的情况。

一艘艘大大小小的楼船横呈虚空之中，显得有些散乱。

有机会的话，该去打造一件行宫秘宝了，否则下一次再遇到这样的事，不等开战，士气就先被人家给比下去了。

不过如今虚空地物资短缺，也不是考虑这事的时候，只能等以后再想办法了。

“没看到左权晖？”杨开扭头朝茅哲望去。

茅哲缓缓摇头：“不曾见到。”

杨开凝神朝那天剑宫望去，左权晖没露面，要么是没有过来，还躲在飞烟域中，要么就是待在天剑宫内！

杨开估计前者的可能性更大一些，他若是真的过来了，定不会轻易放茅哲等人离去的。

或者说，他之前躲在飞烟域中，如今已经来了天剑宫。

而天剑宫这样的大杀器都被祭出来了，却依然固守在域门附近，可见其如今也只是存着试探的心思，并没有准备大举发起进攻，否则完全可以催动天剑宫，直接朝虚空地进发！

当然，直接攻打虚空地，他是万万没那个胆子的，赑屃和祝九阴坐镇之地，谁敢放肆。

将天剑宫安置在域门附近，进可攻，退可遁，左权晖布置的小心翼翼，也正合了杨开的心意。

思付良久，杨开才沉声道：“与天剑盟的争斗，我怕是出不了太多力，一切都只能靠你们自己了，万事小心！”

身边一群开天境闻言一怔，大多数不明白杨开此言何意，不过少数一些心思灵活之人仔细想了一下，很快反应过来。

杨开的实力远超普通六品，他若是下场出手的话，天剑盟那边绝对没人是他的对手，到时候势必要将左权晖招惹出来，而一旦左权晖出面，局势就无法轻易掌控了。

毕竟己方阵容中，还没有谁能遏制住一位七品开天！

如今左权晖躲着不露面，主要是忌惮并没有来到此地的祝九阴，杨开不露面，他也不会轻易露面的，如此一来，对虚空地有更大的好处。

月荷便是想到此点之人，闻言颔首道：“少爷放心，左权晖不出手的话，天剑盟不过土鸡瓦狗！”

对如今的虚空地来说，确实有资格这般评价天剑盟。

“先安营扎寨吧，左权晖的试探不知要持续多久呢。”杨开吩咐一声，众人欣然领命。

几道身影流窜而出，深入虚空之中消失不见。

小半日后，一片不知从哪里找到的破碎灵州被带了回来，安置众人所处之地。

这破碎灵州一片荒芜，每个大域中都有不少，虽然比不了天剑宫的气势恢宏，但用来临时落脚却是没问题的。

安顿好一切，杨开立刻召集众多六品商讨战事，众人各抒己见，很快便确定了眼下的当务之急——探明天剑盟那边的实力如何！

知己知彼方能百战百胜，这句话放在任何一个地方都是亘古至理。

而如今天剑盟的人都龟缩在天剑宫中，想要探明也是不容易的，杨开倒是提前安插了栾白凤进去，然而眼下这种情况，栾白凤除非离开天剑宫，否则想要传讯出来也是不可能的。

那天剑宫防御大阵开启，隔绝内外，根本无法从内部传讯出来。

所以，必须让栾白凤有参战的资格才行！

这事倒也不难，只要适当地给天剑盟那边施压，栾白凤总有出战的机会，定下计策，杨开目光朝下方望去：“这头阵，谁来打？”

铁血大帝第一个站了出来：“我来！”

他晋升六品才大半年时间，整日里闭关巩固修行，枯燥无比，早就想跟人好好打一场了，而且与人争斗，远比自己闭关巩固修为效率高的多，那游走在生死之间的危机，往往能更好地激发一个人的潜力。

杨开笑道：“铁血大人就先不要出手了，你们新晋升的都是我虚空地隐藏的力量，是我准备给天剑盟一个惊喜的，不到万不得已的时候，还需要你们隐藏下去。”

铁血大帝撇撇嘴，又重新坐了下去。

茅哲起身道：“还是我们来吧，丢掉的面子总要自己找回来才行。”

之前他们被天剑盟的人打退，倒也不是实力不如人家，实在是敌人数量更多一些。

如今虚空地精锐尽出，有了后盾保障，茅哲自然是想一雪前耻。

杨开颔首道：“那这第一阵就交给三位山主了，另许你们五品开天十人，五品之下百人！”

茅哲三人齐齐起身：“是！”转身就朝外行去。

待他们走后，杨开才继续道：“灰骨，华勇，舒沐丹！”

灰骨三人起身道：“属下在。”

“你三人再领百人，随时准备策应！”

三人轰然应诺，外出准备去了。

“月荷，墨眉！”杨开又喊道。

两女应声出列。

“点齐两百人，以备不时之需！”

“是！”

一条条命令下达，杨开这才抬头朝外望去，虚空地八位六品齐出，天剑盟那边总归要安排栾白凤出战吧，只要栾白凤有机会离开天剑宫，那就可以找机会传讯过来。

片刻后，一大片流光从废弃灵州上飞出，直朝天剑宫驰去，人数虽然不多，但个个都是开天境，这本就是开天境的战场，修为不到开天，根本没资格参与其中。

与此同时，天剑宫内，大殿中，群英汇聚，左权晖端坐首位，下方一众六品左右排开，有老有少，有男有女，却都唯左权晖马首是瞻。

“报！”一个身穿天剑盟服饰的弟子冲了进来，抱拳道：“禀告盟主，虚空地有百人大队直指天剑宫而来，领头者茅哲，耿青，周雅三人！”

左权晖闻言冷哼一声：“胆子不小，居然敢主动出手。”

他左手边一个半大老者抚须笑道：“初生牛犊不怕虎，年轻人火气太旺，不过这也正合了盟主心意。”

这半大老者本是天剑盟的六品，不过年事已高，不问世事，常年闭关潜修，左权晖入主天剑盟后，也不管他愿意不愿意，一并拖了过来效力。

左权晖威严地扫向下方：“谁去迎战？”

底下一群人面面相觑，与虚空地那边众人主动请缨不同，这边却是无一人答话。左权晖为了给自己的弟子报仇雪恨，不惜将天剑盟卷入战事之中，天剑盟的高层自然是不乐意的，这个时候哪会主动开口？

反倒是有人提议道：“盟主，几个跳梁小丑，便由他们靠过来，让他们见识下天剑宫的威力便是。”

天剑宫是一件集防御，攻击和飞行多种用途于一体的秘宝，自然有攻击之能，虚空地的人胆敢靠近万里之内，根本无需他们出手，单是天剑宫就足以应付来人，若是来敌不够小心，说不定还能杀几个。

然而左权晖又怎会这么做？他要覆灭虚空地，他要杀了杨开，那就要先剪除杨开的羽翼，真要是动用天剑宫的威能，只会让虚空地裹足不前，与他的计划不符。

而且虚空地的人又不是傻子，怎会这么傻乎乎地靠过来？

更何况，这是天剑盟与虚空地的第一次交锋，居然没有人主动为自己排忧解难，让左权晖心中不免恼火。

第四千五百八十三章 战事胶着

如今附近几个大域所有势力的开天境，除了少数几个有背景的，都被左权晖征召了，极大地充实了他手下开天境的数量，暂时还不如虚空地，但时间一长就不好说了。

每一场争斗虽然都以虚空地的胜利而告终，但难免会出现一些伤亡，而活下来的开天境都损耗不小，非得耗费大量资源恢复力量。

战争打的是消耗，是物资，若是没有足够的物资恢复，众多开天也没办法时刻保持自身全盛的力量，再上阵必然更加不堪，长此以往，恶性循环下去，虚空地总有支撑不住的时候，而那个时候，便是一决胜负的时候。

栾白凤将这些讯息传递过来的时候，绕是杨开早有心理准备，也不得不骂一声老狗狡诈。

在此之前虚空地就被封锁了三四年之久，积累的物资耗费无数，如今战事一起，消耗的物资更加严重，若不是早年星市积累颇丰，恐怕早就支撑不住了。

即便是眼下，也撑不了太长时间。

而为了配合这一策略，从第二次战斗开始，天剑盟那边出动的开天境竟是连空间戒都不佩戴了，显然是防着虚空地能趁机从尸体上收缴战利品。

大大小小十数场战斗打下去，虚空地这边虽然凭借人数上的优势取得了胜利，但再没能从敌人的尸体上收缴到任何物资。

左权晖的意图明显，作风也是毫不遮掩，持续不断地将自己手下的开天境一波又一波地派遣出来，虚空地只能一次又一次地迎战。

往往一场战事才刚刚平歇没几日功夫，便又有强敌来犯。

天剑盟那边怨声载道且不说，虚空地这边众多开天也不免疲惫。

短短一年时间，双方也不知多少次交锋，虚空地战死的开天境已经快要突破两百人，虽然有总坛那边源源不断的补充，但也入不敷出。

天剑盟损失更大，最起码有三倍的敌人被杀，以域门为中心，方圆百万里内，开天境之血散满长空。

自家损失如此惨重，让杨开憋了一肚子火，好几次恨不得领着所有的六品开天冲过去跟左权晖决一死战，然而亲自领教过七品开天之威，让他不得不打消这个念头，在没有绝对的把握之前，任何轻举妄动都可能导致更加恶劣的后果。

天剑盟那边，左权晖同样恼火万分。

这么长时间的鏖战，几乎要将他的耐心耗空，然而杨开竟是一次都没有露面过，根本不给他半点可趁之机。

天剑宫大殿中，众多六品左右而列，左权晖阴沉着脸端坐上方。

“报！”有身穿天剑盟服饰的开天境急速冲了进来，抱拳道：“禀盟主，黄泉天君部署遭虚空地围堵，寡不敌众，天君请求撤回修整，以图后战！”

这样的战报几乎每一次都会出现在天剑宫的大殿中，尽管天剑盟这边因为左权晖的原因收拢了大量六品之下的开天境，但在数量上依然不如虚空地，六品开天的层次无法决出胜负，六品开天之下，人数多的一方自然占据优势。

在场的六品开天一直想不明白一个问题，那就是虚空地明明是新崛起不久的势力，到底是从哪冒出来那么多开天境的。

左权晖抓起旁边的茶盏就丢了下去，那传讯的武者动也不敢动，直接被砸的头破血流。

“不堪大用！稍有挫折便要退缩？告诉黄泉，没我之令，谁敢回撤我要谁生不如死！”

那传讯之人胆战心惊，唯唯诺诺道：“是！”

急忙退出殿外给黄泉传讯去了。

且不说黄泉听到这个命令是如何跳脚怒骂，大殿中，一群六品开天也是大气都不敢喘一口。

沉默良久，栾白凤才起身端起茶盏，放在左权晖手边，轻声劝道：“大人息怒，虚空地那边兵强马壮，黄泉师兄也并非胆小怕事之人，只怕是局势真的有些无法支撑，这才请求回撤。”

左权晖何尝不知这一点，只是这么长时间没能给自己死去的两个弟子报仇，如今更是深陷在与虚空地的鏖战之中，心中无明业火无处发泄罢了，冷哼一声：“一群废物，区区一个虚空地，竟是这么长时间也拿不下来！”

栾白凤主动请缨道：“妾身愿领人前去支援黄泉师兄，还请大人恩准。”

作为杨开安插在天剑盟中的间隙，栾白凤做的很不错，屡次偷偷传讯杨开告知他天剑盟这边的情况，有她的通风报信，杨开对天剑盟的情况时刻都了如指掌。

她更是多次领着天剑盟的开天境出动，与虚空地争斗，每一次带出去的开天境都死伤不少。

左权晖脸色稍霁：“栾狱长有心了，那就……”

他话没说完，裴文轩便站起来道：“左师叔，如今虚空地那边气势如虹，便是有栾狱长前去支援，恐怕也讨不了什么好，反而会造成更多伤亡，不如先将黄泉召回，保存力量，从长计议。”

左权晖抬眼看了看他，也知他说的不错，方才怒火翻涌之下实在没考虑周全，当即颔首道：“就依你所言。”

传令下去，前方激战的黄泉部署如梦大赦，纷纷遁回。

大殿中，裴文轩冲栾白凤露出一抹温和的笑容，栾白凤回以微笑，心中怒骂臭小子坏老娘好事，否则她带人出去，肯定能让天剑盟死伤更多的。

不大片刻功夫，黄泉归来，他倒是毫发无损，方才与他争斗的乃是玄阳山大山主茅哲，两人前前后后打了无数场，也是老相识了，对彼此都知根知底，没有外人插手的话，谁也奈何不了谁。

不过双方大战已经一年多了，早已形成了一个默契，六品开天都各自有自己的对手，一方派出多少六品，另一方也会派出对应之人来迎战。

归来之后，黄泉请罪，得了左权晖一通怒骂。

骂完之后，左权晖才平复心情，左右望了一眼：“如今局势胶着，诸位可有什么破敌良策？”

大殿内十位六品你看看我，我看看你。

虽然都知道，只要左权晖亲自出手的话，肯定能打破这僵持的局面，甚至能一举挽回己方颓势，但这么长时间左权晖一直都参与战事，只是稳坐天剑宫，背靠域门，谁不知他是在忌惮虚空地的圣灵？

躲在这里，稍有不对还可以退回飞烟域躲避，若是真的下场出手，被人家圣灵盯上，左权晖也不敢保证自己能全身而退。

众人心中明白，却没一个人说出来，免得左权晖面子挂不住。

“都哑巴了吗？”见众人沉默，左权晖冷哼一声，甚是不悦。

裴文轩轻咳一声：“左师叔，其实想要破局也简单。”

左权晖闻言眉头一挑：“贤侄有何高见？”

裴文轩微微一笑：“这虚空域毕竟是他们的地盘，我等异乡作战总是吃亏的，若是能将战场移出虚空域，那虚空地便是无根之水，自然要容易对付一些。”

左权晖手抚胡须，微微颔首：“贤侄所言不错。”

他之所以一直没有露面出手，怕的就是那祝九阴隐藏在暗处，若是能将战场移出虚空域的话，虽然无法保证祝九阴会不会跟上来，但最起码穿过域门的时候，祝九阴无法隐藏，定会暴露，也好防备。

只是，想要将战场移出虚空地，说起来简单，又如何能做到？他们固然可以退到飞烟域中，但虚空地人不跟上，也是无可奈何。

“贤侄有什么想法？”左权晖问道。

裴文轩摇头道：“我只是有这个想法，却是没有解决之道。”

左权晖不免露出失望之色。

裴文轩又道：“不过除此之外，还有第二个办法。”

“哦？”左权晖挑眉。

裴文轩微笑道：“如今双方的六品开天层面，实力对等，六品开天之下，虚空地占据绝对优势，想要打破这个平衡，非得从六品开天入手。”

左权晖神色一动：“贤侄的意思是……”

“若是我们能有更多的六品开天，哪怕只是再增一位，也足以让虚空地焦头烂额！”

再增一位，就可以形成以二打一的情况，若是配合的好，说不定能斩杀掉虚空地一个六品，将优势进一步扩大。

左权晖何尝不知这一点，心中愈发痛惜自己死去的那个弟子周倜了，若是他还活着，哪有这么多糟心事？只怕他早已杀了那杨开，功成身退了。

“此事说来容易，但六品开天，也不是那么容易找的。”左权晖叹息一声，他虽利用自身的威望和人脉拉拢了不少帮手过来，但却没一个六品，千鹤福地那边六品开天倒是不少，但也不可能光明正大地来支援他。

裴文轩气定神闲地笑着：“左师叔若是放心，此事交由我来办。”

左权晖一怔：“贤侄是要找宗门支援？”若是万魔天愿意插手，那自然是最好不过，但万魔天好歹是三十六洞天之一，又怎会插手下面门派的争斗？裴文轩会来这里是因为他与杨开有私仇，这是个站得住脚的理由。

万魔天若是真的插手了，阴阳天那边肯定不会无动于衷，别到时候搞的两个洞天大战，那事情可就闹大了。

。

正月十五元宵节发红包，打开V搜索关注“莫默”，等你们哦。

.。m.

第四千五百八十七章 左权晖的图谋

世界树！

杨开神色微动，若说星界的变化与他当年种下的世界树有关，倒也不是没有可能。

世界树这东西太过离奇，最起码杨开从未见过除世界果之外，能让开天境直晋一品的宝物，听都没听说过。

小源界已经足够了得了，杨开去了一趟阴阳天的神兵界历练，六品开天的底蕴得到了极大的增强。可若是能有一枚上品世界果，便可直接从六品晋升到七品，两者功效不可同日而语。

世界果都有这般逆天功效，能结出世界果的世界树又该具有怎样的神妙？

种在星界的世界树，是他从太墟境无老之地中带出来的一截根须，星界当年因为人魔两族的大战支离破碎，底蕴流逝，险些毁灭。

纵然最后获得了最后的胜利，斩杀了莫胜，破损严重的星界也依然无法长存。杨开之所以前往乾坤之外，一是为了追寻更高深的武道，二便是为了寻找世界树挽救星界。

所幸他成功了，从太墟境中带回了世界树的根须。

当日返回星界，将那根须种下之后，杨开就隐隐感觉到星界似乎会有一些变化，留守在星界中的武者将会随着星界的复苏而与星界一同成长，进而得到一些意想不到的好处。

这种与一整个乾坤世界一起成长复苏的机会可不多见，放眼整个三千世界，也只有种下世界树根须的星界才有此情形。

只是他怎么没想到，这种变化会来的这么快！而且效果如此显著，连自己的老爹老娘居然都凝结了道印。

怪不得留守星界的大总管花青丝会让黑河来虚空地找自己，星界发生了这么大的变化，确实非同小可。

大殿内一阵沉默，黑河想了想又道：“大人，大总管清查了整个星界的武者，基本上所有人修行的速度都变得比以前要快，而且最近几年出生的婴儿中，有许多资质都极为出色，各大宗门现在收了不少好苗子，假以时日，必成大器。”

杨开点点头：“我知道了，你们又是如何被擒的？”

黑河苦笑一声：“途径照白域乾坤殿的时候，蓝熏姑娘无意间提及了虚空地，许是那个时候让尹辛照听到了，他便在乾坤外外埋伏我们，后来……”黑河脸色黯然，也说不下去了，他不过五品，尹辛照虽然才晋升没多久，却是六品，想要对付他犹如十指捏螺。

对蓝熏施展了搜魂之术，尹辛照便带着黑河和蓝熏通过飞烟域，来到了天剑宫。

左权晖对尹辛照的到来自然是欢迎至极，更何况尹辛照还带了两份大礼过来，得知黑河和蓝熏竟是杨开故土来人，栾白凤便上了心，借助押送两人去地牢的时候，趁机带着两人外逃。

也幸亏栾白凤精通阵道，手中阵牌不少，否则她根本无法逃出左权晖的追杀。

不过依然被打伤，再接着便是杨开所见到的一幕了。

得知一切原委，杨开又是一阵后怕，这一次还真的多亏了栾白凤这女人当机立断，否则他势必要陷入绝对的被动之中。

左权晖手中拿捏着黑河和蓝熏，虚空地这边就不好应付了。

若非此刻情况特殊，他怕是立刻就要赶往星界查探情况，看一看星界的变化到底是不是因为他当年种下的世界树。

然而如今天剑盟横亘虚空域，虎视眈眈，他又如何走的开？

“要不，我回去看看？”花影大帝提议道，星界是他们的故土，对星界每个人都有独特的感情，虽然从黑河所言看来，星界的变化无疑是好事，可不查探清楚，谁又放心的下？

花影大帝如今也是六品，更是星界出身，查探星界的变化自然没什么问题。

杨开正要点头同意，门外金元朗急匆匆地冲了进来，抱拳道：“宗主，天剑宫有异动！”

杨开闻言立刻闪出殿外，抬眼看去，只见那横亘在域门外一年多时间的天剑宫，此刻竟徐徐朝后方退去，一头扎进了域门之中消失不见。

左权晖居然跑了？

见此情形，杨开本能地感觉不妙，略一沉吟，低喝道：“不好，左权晖要去星界！”

尹辛照对蓝熏施展了搜魂之术，不管他从蓝熏的记忆中探索到了多少情报，最起码星界的位置和世界树的存在是无法隐藏的。

星界是杨开和诸位大帝的故土，那里还有凌霄宫，还有他的爹娘，左权晖若是对星界出手的话，星界根本无法抵挡。

那里可没有圣灵坐镇！

更何况，世界树的存在也足以让左权晖觊觎万分！杨开也不知道自己带回来的根须能不能成长为另一颗世界树，能不能结出世界果，但能让一整个乾坤世界都发生变化的东西，必然不是俗物！

天剑宫莫名遁入飞烟域，无疑说明左权晖对星界动了心思，否则他怎会如此行事。

怪不得刚才左权晖没有继续出手，一年前，这老狗还想方设法地逼迫杨开露面，好给他制造偷袭击杀的机会。方才杨开确实露面了，左权晖却没了动静。

并非左权晖大发善心，而是他有了更好的选择！

跟着杨开跑出来的众多大帝闻言也是脸色大变，齐齐朝他望来。

杨开急急低喝道：“所有人都给我过来！”

刷刷刷，临时驻地上所有开天境四面八方靠拢而来。

目光扫过，杨开道：“莫要抵挡，我要将你们收入小乾坤。”

老白闻言一惊：“收入小乾坤？杨开，上品开天的小乾坤才会由虚化实，容纳活物，你如今只是六品，如何做到？”

杨开看他一眼：“我的小乾坤早已由虚化实！”

当初晋升开天的时候，他将玄界珠融入了自己的小乾坤中，那个时候他的小乾坤就与别人不同了，若非如此，他的底蕴也不可能如此雄浑，同境界之下也无法碾压对手，只是此事不足为外人道而已。

若非此刻情况紧急，虚空地又没有如天剑宫那样的大型秘宝，他也不至于出此下策。

将别的开天境收入自身的小乾坤，固然都是自家子弟，总是要承担一些风险的。

老白一呆！

杨开已开始动手施为，众多六品之下的开天境放弃抵挡，只觉一股牵引之力笼罩己身，等回过神的时候，果然已到了另外一方天地。

大片大片的开天境消失不见，统统被杨开收进小乾坤之中。不过很快，杨开便察觉到自身小乾坤有了一些些饱涨之感，这种感觉以前可从未有过，让他倍感新奇。

似是察觉到了杨开的神色变化，月荷紧张道：“少爷，若是察觉不对，就立刻罢手！上品开天固然可以将活物收入自身小乾坤，但也是有容纳极限的，尤其是你如今收入的都是开天境，他们每个人都有自身的小乾坤，虽然并非真正的乾坤世界，但对你来说也有一定的负担，若是在这种时候与人争斗，对你有极大的不利。”

杨开点点头：“我明白的！”

话虽如此，收入小乾坤的开天境却是不断减少，而那种饱胀感也越来越明显。

这一年多的争斗，虚空地战死的开天境为数不少，但即便如此，虚空地如今的开天境也有一千三百多人。

花费了足足一炷香时间，才将这一千三百多人齐齐收进小乾坤内，杨开此刻明显感觉自身小乾坤饱涨不已，仿佛一不小心吃撑了肚子，连世界伟力催动起来都有些不灵便。

心中明了，看样子果然如月荷所言，这种情况下若是与人争斗绝对是要吃大亏的。

而他若是遭遇什么不测，小乾坤崩塌之下，躲藏在里面的一千三百多人必将无一幸免，全都得陪葬！

正因如此，等闲情况下，上品开天也不愿将别的开天境收入自己的小乾坤，低品阶的开天境同样也不愿进入上品开天的小乾坤，这对双方来说，都是有一定风险的。

扭头朝身边的众多六品望去：“我收不了你们。”

这种事他以前跟月荷悄悄试验过，同为六品，月荷根本无法被杨开收入小乾坤中，或许只有等杨开晋升七品了，才能收取六品开天。

“黑河！”杨开又低喝一声。

“属下在！”黑河连忙抱拳行礼。

“蓝熏交给你了，带她去虚空地，交与赑屃大人，仔细养伤！”

“大人放心，属下定誓死守护好蓝熏姑娘！”黑河重重点头，暗暗震惊，自家主上居然六品开天了！

这才多久，当年他被逼在忠义谱上留名的时候，杨开才不过区区帝尊而已。

“我们走！”杨开催动空间法则，裹住身边众人，一个腾挪便在原地消失不见。

他没有追击天剑宫，因为他无法保证左权晖会不会在飞烟域那边埋伏，虽然这个可能性不大，但总得以防万一。

若是他一头冲进飞烟域，再被左权晖堵个结实，必要手忙脚乱，尤其是他现在的状态并不适合与人争斗。

好在想要前往星界，也并非只有通过飞烟域一条路线。

世界伟力固然周转不灵，但带着一些人赶路还是没多大问题的，只是身边众人都是六品，数量不少，消耗颇大。

./1_

.。m.

第四千五百八十八章 再回星界

杨开抽空将乾坤图取出，查探一番，很快便找到了一条路线。.

这一条通往星界的路线虽然比从飞烟域要远两个大域的路程，但杨开有空间神通，赶路起来比天剑宫肯定要快的多，若是一切顺利的话，他们定能更早地回到星界所在的大域。

到时候，就是他领着虚空地众多开天堵在域门外，静待左权晖自投罗网了。

一路马不停蹄，追星赶月，穿过一道又一道域门。

才不过跨过三个大域，杨开便已脸色苍白，身形摇摇欲坠，几乎油尽灯枯。长时间不断催动空间法则，带着将近二十位六品腾挪闪烁，对他的消耗也巨大无比。

不得已，只能让众人带着自己朝前飞驰，己身默默恢复，好在六品开天们的速度也不慢，不会落下太多路程。

待到恢复的差不多了，便再由他催动空间法则领着众人赶路。

周而复始。

如此多数量的六品开天一起赶路的场景可不多见，半道上偶有遇到路过的武者，皆都惊惧不已，远远避开。

杨开不记得自己上次从虚空地赶回星界花费了多久，但这一次却只花了三个月时间而已。

遥遥地，前方一道横亘虚空的域门呈现在众人的视野之中，那便是通往星界所在的大域的域门了。

越是往那边靠近，杨开越是心中忐忑。

这一路上他虽然没有浪费一丝一毫的时间，但到底能不能快得过天剑宫，他也不敢保证，毕竟自己一行人算是绕了个远路，若说天剑宫比自己先行抵达那一方大域，也是有些可能的。

他唯恐穿过那域门之后看到的是生灵涂炭的一幕。

须臾间，域门已近在眼前，杨开深吸一口气，低喝道：“诸位，戒备！”

众人齐齐颔首，暗暗催动世界伟力，蓄势待发。

杨开裹着众人，一头扎进那域门之中，一阵天旋地转，乾坤颠倒之时，众人已穿过域门，来到了另外一处大域。

二十人立刻散开，警惕四周。

不过很快，众人都长呼了一口气。

想象中的埋伏和攻击并没有到来，天剑宫有极大的可能还没有抵达此地。

“这便是大人故土所在的大域？”灰骨低声问了问身边的红尘大帝。

红尘大帝目光朝一个方向望去，那个方向一片虚无，什么也看不到，但他却隐隐能察觉到有什么东西正在呼唤着自己，那是得星界天道承认的大帝与乾坤世界之间，斩不断的联系。

身处在同一个大域之中，红尘立刻感知到了星界所在的方位。

“是啊，这里就是我们的故土了。”红尘大帝笑了笑。

“有些荒凉！”灰骨实话实说，这一路赶来，越是靠近此处大域，越是荒凉，完全没有其他大域那种繁荣的景象，说话间，灰骨取出自己的乾坤图查探了一番，发现就连乾坤图中，对此处大域都没有太明确的介绍，只有一个无名域的标注。

乾坤图中被标注无名域的大域数量不多，每一个都是那种被开天境武者遗忘的角落，因为这里没有什么有价值的东西，等闲情况下，开天境也不会浪费时间来到这种无名域。

毕竟每一个大域都广袤无边，有这时间探索无名域，还不如好好炼化开天丹来增强己身底蕴。

红尘笑了笑：“若非如此，我等早就跳出乾坤的束缚了，又怎会压抑多年。”

不过也多亏了这大域是被人遗忘的角落，得以让众多大帝在无数岁月中慢慢沉淀自身的底蕴，让他们有机会直接晋升六品。

其他的乾坤世界并非没有得天道承认的大帝，每一个乾坤世界都有属于自己的大帝，但能直晋六品的大帝又有几人？他们早早地就摆脱了乾坤的束缚，没有花费大量时间来沉淀自身的修为，道印的坚稳自然不如星界众人，所获得的成就也就略逊一筹。

可即便知道这其中玄妙，又有多少大帝甘愿花费上万年乃至几万年的时光来稳固自身道印？纵然是大帝，恐怕也耐不住这种寂寞，耐不住早日成就开天的诱惑。

星界诸位大帝今日的成就，因缘际会，却又水到渠成！

两人说话间，杨开却是惊奇地朝星界所在的方位望去，目中精光四溢。

他依然记得自己上一次返回这个大域的时候，寻找星界所经历的一切。

当时他虽然来到此处大域，却是花费了很多时间来找寻星界所在的位置，因为他当时也无法确定星界到底在不在这个大域，甚至在此之前，他已经找了好几个大域。

但是如今他才刚来到此地，居然就感知到了星界与自身的联系！

他也是得星界天道承认的大帝，封号虚空，有这种联系自然不足为奇。

可是怎么会这样？若是上一次能有这种联系，他又何必浪费那么多时间去寻觅星界？早在进入此处大域的时候就能感知到了。

略一沉吟，隐隐觉得此事应该跟星界的变化有关系。

上一次他返回的时候，星界不稳，几乎崩溃，天道即将不存，彼此间的联系变得极为微弱，他自然无法感知。

但如今星界被他种下了世界树的根须，发生了翻天覆地的变化，连带着生存在星界上的生灵们也都获得了极大的好处，武者修行速度变快，天道复苏，这种联系立刻就得到了巨大的增强。

杨开甚至有一种感觉，即便自己距离星界亿万里之遥，只要身处在此处大域，他也可以瞬间返回星界中！

扭头朝其他大帝望去，正好战无痕也望了过来，惊奇道：“感觉到了？”

杨开重重点头。

冰羽大帝唏嘘不已：“看样子星界果然发生了翻天覆地的变化。”

“星界变化且不理会，如今需要确定的是左权晖是不是已经来到此地！”杨开脸色严肃下来。

幽魂悠悠道：“应该不至于，他们速度再快，也快不过咱们。”

这一路上，他可是结结实实体会到了空间法则在赶路上的便利。

“凡事总得以防万一。”杨开略一沉吟，“这样，诸位且先守在此地，我回星界看看，若是左权晖没来自然最好不过，咱们可以趁机在域门这里伏击他，若是他来了，我自会给你们传讯。”

铁血大帝战无痕闻言颔首道：“如此也好，小心行事总是没错的。”

杨开当即取出一枚空灵珠，交由月荷仔细保管，又花费了一些时间将收进自己小乾坤里的一千多位开天境放了出来。

这一路赶来，小乾坤内藏了这么多人，给他一种背负着一座大山前行的感觉，如今卸去这些负担，顿时神清气爽。

“左权晖乃七品开天，诸位切莫大意！”杨开又叮嘱一声，虽然己方六品开天几乎是对方的两倍，六品开天之下的数量更是超出对方一大截，但一个七品开天，足以抹平所有差距。

“放心！”战无痕颔首，“你自己也要小心。”

“我知道的。”杨开点点头，循着自身与星界之间那一层联系，催动空间法则。

下一瞬，身形突兀地在原地消失。

对此情形，众人见怪不怪，待杨开离去之后，在众多六品的统筹安排之下，一千多开天境四下散开，严阵以待。

与此同时，杨开一脸惊奇，这一次催动空间法则与以前竟有一种截然不同的感觉。

正常情况下他催动空间法则，可以无视空间的阻碍，从空间某处瞬间移动到另外一处，虽然在外人看来神妙莫测，但一切都在自身的掌控之中。

可是这一次他却感觉事情有些不受控制。

当他循着自身与星界的那一层联系催动空间法则的时候，明显感觉到一股庞大的吸引力从星界所在的方位传递过来，自己的身形不由自主地破碎虚空而去。

眼前视野一片光怪陆离，竟是好大一会就没能恢复过来，仿佛己身穿梭在虚空中，坠落无尽深渊，就连他的神魂和小乾坤都开始震荡起来。

也不知过了多久，眼前那光怪陆离的景象蓦然消失不见，视野之中，突兀地出现一个半月形的乾坤世界。

熟悉的气息扑面而来！

星界！

他果然能直接回到星界所在，虽然早有猜测，但真的做到这种事的时候，杨开还是不免心神激荡。

这一次施展空间法则瞬移的距离也太远了，远远超过了他自身的极限。这绝对不是他一人之功，还有星界的巨大功劳，否则他是做不到这种程度的。

稳了稳心神，杨开又看到了在那半月形的乾坤世界背面，还有另外一个魔气森森的乾坤世界。

魔域！

他清楚地从星界中感受到了熟悉的天道气息，也清楚地从魔域中感受到了滚滚和法身的气息。

魔域原本分崩离析，是杨开利用法身催动噬天战法，引导玄界珠吞噬合并，再分离而成。

当初吞噬那魔域一块块碎裂的大陆，导致滚滚的诞生，滚滚即魔域，魔域既滚滚，又因为噬天战法是由法身催动，所以法身与魔域也变得密不可分。

第四千五百九十章 意外之喜

下面一群小萝卜都不知道发生了什么，循着杨四爷的目光纷纷扭头回望，露出好奇的神色。

“回来了回来了，儿子真的回来了。”好大一会儿，董素竹才放开杨开，双手拉着他的胳膊，如小女孩一般又蹦又跳，又哭又笑，仔细端详一阵，又猛地把他搂入怀里。

“娘！”杨开轻轻地喊了一声，感觉自己的衣衫迅速变得潮湿起来，微微抬起手，轻轻地拍着董素竹颤抖的肩膀。

又过了片刻，董素竹才从巨大的惊喜中恢复过来，抬起头来擦了擦眼睛，慈爱地望着杨开，捏捏胳膊拍拍腿，确定他完好无损，长长地呼了一口气。

杨四爷也走了过来，上下打量杨开一眼，握拳轻咳道：“回来了？”

杨开连忙请安：“爹！”

杨四爷轻轻点头，朝他身后瞧了一眼：“一个人？”

杨开笑道：“苏颜他们都留在虚空地闭关修行。”

杨四爷摆摆手：“我不是问你那些媳妇。”

杨开有些不解，不是问苏颜他们，那是问谁？恍然了一下道：“雪儿如今也在虚空地闭关，修为进展神速，爹爹不用担心。”

杨四爷颇有些恨铁不成钢地瞪他一眼，威严道：“这么多年来，我可有孙儿？”

原来是问这个！这话一出，就连刚才哭哭啼啼的董素竹也支起了耳朵，目光灼灼地望着他。

杨开一脸心虚：“孩儿正在努力！”

杨四爷大怒：“没用的东西，找了那么多媳妇竟是连个后嗣都绵延不出，我还能指望你什么？难道要我跟你娘再生一个弟弟妹妹出来，才能壮大我杨家香火？”

董素竹一巴掌拍在杨四爷后背上，发出碰地一声爆响，羞红着脸道：“瞎说什么，孩子们都在呢。”

杨四爷回头一看，果然见一群小萝卜正眼巴巴地瞧着这边，也不好再继续说下去了，对那群小萝卜们摆手道：“今日便到此为止吧，回去之后好生参悟，莫要懈怠了功课。”

众萝卜这才起身，在领头一个大萝卜的带领下，齐齐行了一礼，脆生道：“弟子拜谢师祖！”

一群萝卜虽然年纪不大，但教养却是极好，排成两列朝山下行去，途径杨开身边的时候，又是挨个行了一礼。

杨开目送他们离去，挑眉道：“果然都是好苗子！”

他方才也悄悄查探过这些娃娃们的资质，虽然没有近距离仔细观察，但神念扫过，却能发现他们中的每一个都心性澄净，资质过人，不出意外的话，他们每一个都能晋升帝尊！

杨四爷斜眼看他：“你要是能生一个出来，保管比他们都好。”

杨开顿时不敢吭声了。

好在老娘心疼自己，又打了杨四爷一巴掌：“儿子好不容易回来一趟，你废话怎么这么多！”

说完又扭头对杨开道：“别理他，跟娘进来，在外面受苦了吧，这怎么都瘦了一圈！”

留下杨四爷站在外面一脸痛惜，捶胸顿足：“慈母多败儿！”

片刻后，竹楼内，一家三口其乐融融，陪着爹娘说了一会儿话，杨开这才道：“我这次回来主要是看看爹娘的情况，黑河说你们皆已凝聚了道印。”

董素竹点点头道：“是有这事，说起来还要谢谢黑河呢，若不是他这些年悉心指导，我们也不知道怎么去凝聚道印。”

乾坤之内，帝尊便是极限，唯有跳出乾坤的束缚，才能接触到更高深的武道。杨开当年选择将黑河留下镇守星界和魔域，无疑是做了一个正确的选择，最起码，在他的指导之下，爹娘顺利凝聚了道印。

“我看看！”杨开探手朝董素竹的手腕抓去，心神沉浸，仔细查探起来。

片刻后，杨开面上闪过一丝惊讶的神色。

董素竹顿时不安地问道：“怎么了？是不是有什么问题？”

杨开老老实实回道：“是有一些问题，不过不是坏事，是好事，我再看看爹的。”

如法施为，又查探了一下杨四爷的道印，杨开面上讶色更浓。

“既是好事，那便有话直说！”杨四爷抖了抖袖子。

杨开略做沉吟，这才道：“黑河既与爹娘说过一些事情，那么二老定是知道开天境的品阶划分！”

杨四爷和董素竹都点点头：“自然是知道的。”

杨开道：“开天境的品阶高低决定了实力的强弱，而决定开天境品阶高低的，则是炼化阴阳五行资源的好坏，炼化更高品阶的资源，日后成就开天的品阶自然也越高。想要炼化更高品阶的资源，就需得有更坚稳的道印！”

杨四爷总结道：“道印是成就开天境的根基！”

“正是如此！”杨开肃然颔首，“等闲来说，一个帝尊境凝聚了自身道印之后，一生的道路便基本已经定下来了，日后能成就几品，完全取决道印能承受几品资源的冲击。”

“黑河说，我和你爹能成就四品开天，五品也可以尝试，不过有些风险，所以叫我们问问你的意见。”董素竹有些不安地望着杨开，四品开天，可不算多高的品阶。

杨开点点头：“这才是让我诧异的地方。”

爹娘的资质如何，他是清楚的，当初晋升帝尊都是他花费了巨大的心力和资源一路培养上来的，在他想来，即便因为世界树的原因，爹娘修为进展神速，更成功凝聚了自身道印，能成就三品就不错了。

三品开天虽然是下品，但那也是开天境！

却不想，爹娘居然可以成就四品乃至五品！

这可是极大的惊喜。

世界树的反哺，如此神妙吗？

将自己的想法告知爹娘，二老这才知道所谓的好事到底是什么。

“你如今是几品？”杨四爷好奇问道，虽然他能感觉杨开已晋升开天，却无从分辨他的品阶，毕竟两者修为差距太大。

“六品！”

董素竹顿时欣喜：“我就说儿子的品阶肯定不低，六品开天，以后的极限可就是八品，若是能再到那乾坤炉自生的开天丹，晋升九品至尊也不是没可能。”

杨开讶然：“娘你连乾坤炉都知道？”

董素竹得意洋洋：“这些年我们可没虚度光阴，黑河跟我们说了不少外面的事。”

杨四爷摆手道：“先不说别的，臭小子你且看看我跟你娘，是老老实实晋升四品的好，还是冲击一下五品？”

杨开笑了笑道：“四品的极限是六品，五品的极限是七品，一个是中品一个上品，差距巨大，既然有希望，自然是要冲击五品！爹娘请放心，旁人这般冲击可能会有些风险，但我虚空地有天元正印丹，些许风险不足为惧！”

可惜他手上已经没有了道一神水了，否则给爹娘用上一用，晋升五品绝对没有半点风险。

爹娘的道印还算坚稳，黑河说的也没错，他们冲击五品确实差了那么一点点，但差的也不是太多。当然，若是想要冲击六品，即便是有道一神水也是没希望的。

杨四爷和董素竹不知那天元正印丹到底是什么，但既然杨开这么说了，他们自然不会怀疑。

杨四爷当即拍板道：“好，就如你所说，我和你娘便冲击一下五品，日后咱们上阵父子兵，谁敢欺负咱们，就打他个落花流水！”

“物资方面的事我会为二老准备妥当，你们且稍等一些时日。”

董素竹似是感觉到了什么，皱眉道：“你才刚回来，便要走了？”

杨开犹豫了一下，还是决定和盘托出：“黑河这次带着蓝熏去找我的时候，遇到点意外，有强敌得知了星界的位置和世界树的存在，正朝这边赶来，欲要对星界不利，我得阻止他！”

这种事纵然瞒得了一时，也瞒不了一世，若是能在域门处将天剑宫阻拦住还好，若是阻拦不住，左权晖势必要杀到星界之外，到时候大战一起，只会让董素竹更加担心。

董素竹顿时紧张道：“那人修为比你如何？”

“比我厉害，不过我们人数比他多，所以娘你不用担心。”杨开宽慰一声。

董素竹忧色更浓：“你已是六品，比你厉害，那人岂不是七品？”

杨四爷道：“强敌既来，忧亦无用，当年那大魔神何等强大，还不是一样被杀了！爹娘如今只恨实力低微，帮不上你什么忙，你自去迎敌，星界这边有我和你娘照看，无需担心！”

“谢谢爹！”杨开站起身来，“时间紧急，孩儿不能在膝下侍奉二老了，二老多保重！”

言罢，跪地扣头。

董素竹连忙将他扶起，泪眼婆娑：“千万小心！”

杨四爷冷哼一声：“没给我杨家留后，他敢死一次试试？”

“狗嘴里吐不出象牙！”董素竹恶狠狠地瞪他一眼。

杨开笑了笑，抱拳道：“孩儿告辞！”

空间法则催动，闪身消失在原地。

董素竹伸手一抓，却是抓了个空，只感觉心里缺了一块似的，满腹忧郁。

凌霄宫大殿中，杨开突兀现身。

花青丝先是一惊，紧接着欣喜起身。

第四千六百零一章 天谴来了

炼化一座乾坤世界的世界伟力，行的是有损天和，为人不耻的手段，毕竟如此一来，乾坤世界的底蕴流逝，生存在其中的亿万生灵或许都将受灾受难，极有可能造成生灵涂炭的局面。

当初大魔神所行之事，便差不多就是这个样子。

素来只有无法无天，jiān邪之辈才会这般行事，左权晖好歹也是出身千鹤福地，在叛出之前更是千鹤福地的内门长老，如此行事就有失体统了。

不过想起当初他为了引杨开出面，不惜让黄泉天君出手祸**虚空域的三焕界，造成杀戮无数，又有什么事情是他做不出来的？

为报弟子之仇，他已不择手段。

想要炼化一处乾坤世界的底蕴增补自身也不是可以随便施展的，非得那乾坤世界的底蕴与自身小乾坤有所契合才有可能，否则彼此力量冲突之下，得不偿失。

左权晖既然如此行事，那就说明眼前这个乾坤世界的底蕴，与他自身小乾坤的契合度很高。

不过即便成功炼化，rì后左权晖也要花费大量时间来消弭隐患，此处小乾坤蕴藏的底蕴固然有对他有利的部分，自然也有对他不利的部分。那不利的力量若不消除，有损根基。

如此行事，不比辛辛苦苦炼化开天丹和各种品阶的修行资源稳妥，但胜在一个快字！

看样子，左权晖的状况也不是太好，否则绝不会如此冒险行事。

“走！”杨开一声低喝，率先朝那乾坤世界冲去，既知左权晖的图谋，又怎会让他称心如意？

碧云大陆，吕柏杨背靠着一颗大树，鲜血满身，披头散发，脸sè苍白。

他是碧云大陆修为最强之人，对天道已有所感悟，闭关数百年，只为参悟属于自己的道，他不知武道更上一层到底蕴藏了怎样的奥秘，却隐隐能察觉，自身武道并没有抵达尽头，还有更广阔的未来。

他无法证明这一点，也无人能与他交流，整个大陆没人有这样的资格。

无敌于世间多年，他无比渴望有更强者为自己指点迷津，曾幻想在这片大陆之外，是否有更广阔的天空，是否有比自己更厉害的武者。

曾想过，若是真有那更强者来到碧云大陆就好了，不管对方是正是邪，自己总归可以跟对方讨教一些东西，便是付出一些代价也不是不能接受的。

这一天竟真的来了。

天道震动之时，吕柏杨被惊醒，出关眺望之际，亲眼看到七道身影从天而降，落在他所居的定天峰上。

这是碧云大陆的圣峰，乃是整个大陆人人向往的武道圣地，因为这里有他吕柏杨！

定天峰汇天下灵脉之源，而他吕柏杨便是镇守这天地的定海神针。

这七人气息深邃如海，吕柏杨一眼便看出他们任何一人的修为都要远远超过自己，曾经的幻想忽然真的实现，绕是吕柏杨这样的人物，也不知该如何面对。

他渴望有修为更强者替自己指点迷津，却想不到来人的修为竟是自己一眼无法望其项背的。

对方随便一人出手，便将他打成重伤，道基几乎崩溃，一身修为差点涣散。

他甚至都没看清楚对方到底是如何出手的，往rì自己引以为傲的天下第一人的修为，在对方眼中跟纸糊的没区别。

更让吕柏杨心寒的是，对方出手之后便不再理会他，也不管他是死是活，任由他躺在这里苟延残喘，甚至连半点防备之心都不存。

唯有彼此差距巨大，才会有这种无视。

勉力靠在定天峰最高的一颗大树的树身旁，吕柏杨口中不断溢出鲜血。他不知道这些不速之客到底做了些什么，然而就在半rì之前，天道轰鸣，风云sè变，紧接着吕柏杨便察觉到碧云大陆似乎有什么至关重要的东西正在迅速流逝。

多年闭关苦修，他已能感悟到一丝天道，所以对天地间的变化隐有察觉。

那不是天地灵气，却比天地灵气更加重要。

那是整个世界存在的根基！

轰隆隆……地下传来闷雷般的滚动声，天摇地晃，连绵不绝。

吕柏杨似乎听到众生的哀嚎，那一声声凄厉的惨叫是如此真实，就仿佛在耳畔边回响一般。

他使劲晃了晃脑袋，却驱散不走这些杂**的声音。

他还听到了无数的祷告和乞求之音。

他还看到了天崩地裂，火山喷发，生灵颠沛流离的景象。

世间一片末rì！

吕柏杨眼珠子瞪圆了，他不知自己为何会听到看到这些离奇之景，却清楚地知道，这些画面和声音正是如今碧云大陆正在发生的。

这里是生他养他的家园，那些外来的不速之客却要毁灭此地！

吕柏杨剧烈咳嗽着，强撑着jīng神，徐徐站了起来。

不远处正在恢复的紫烟睁眼瞧了瞧他，眸中一片冷漠，淡淡道：“不想死就好好躺在那！”

自己亲自出手一击居然没杀了此人，这家伙生命力倒是顽强。

吕柏杨又是一阵剧烈咳嗽，口中喷出内脏的碎块，低垂着头，声音很轻：“这里是碧云大陆！”

“我吕柏杨……是碧云第一人！”

“世人皆道，天塌下来又个高的顶着，如今天要塌了，我吕柏杨不顶，谁顶？”

他一字【零点看书】一顿，迈步朝前行去，每一步落下，都是一个清晰的血印，几步之后，萎靡的神sè竟是徐徐焕发光彩，佝偻的腰肢也挺直了。

天道嗡鸣。

咔嚓轻响传出。

吕柏杨脚步一顿，明显感觉自己体内似乎多了一个什么东西，自己闭关多年一直无法参透的道，在这一刻竟圆润自如，形成了一个印记！

源源不断的力量从那印记之中流淌出来，让吕柏杨蓦然生出一种与天地同力的感觉，好像自己能掌控这无所不在的天地之力。

“哦？得天道承认，成就大帝，凝聚道印了吗？”尹辛照饶有兴致地朝吕柏杨望去。

丹阳天君淡淡道：“天道有灵，不甘毁灭，自会努力寻求一线生机，只可惜……”

即便是大帝又如何？在六品七品开天面前依然是蝼蚁。若是以往发现这样的人才，丹阳未必没有兴趣将之收入门下，悉心教导。

然而如今与虚空地一战，天剑盟几乎全军覆没，众多开天就只剩下他和黄茂二人存活，天剑盟rì后也必定不复存在。

收徒教导这种事，丹阳天君也没那个心力了。

吕柏杨愣神之时，紫烟已单手掐诀，微微屈指一弹，一道劲气直朝吕柏杨心房打去。

生死危机关头，吕柏杨本能地身形一偏，借天地之力瞬间挪移至另外一处，然而那一道劲气却犹如活物一般尾随而来。

这一下吕柏杨没能避开，直接被洞穿了胸腹，鲜血长流。

吕柏杨震惊，绝望！

原本以为自己实力大增，怎么样也能与那些不速之客交手一番，纵然身死也要拖几个陪葬。

然而如今才知晓，自己与那些人之间的差距根本是看不清的，对方一个女子随手一击便将自己打成重伤，想杀自己根本就是轻而易举。

抬头怒视前方，吕柏杨咬牙嘶吼：“你等如此恶毒行事，必遭天谴！我碧云大陆亿万亡魂，定rì夜夺魂索命，让你等永世不得安宁！”

尹辛照闻言嗤笑一声：“夺魂索命？天谴？无知之辈……”

话至此处，他忽然抬头望去，面上露出惊惧之sè，低喝道：“他们怎么找到这里的！”

其他人也都察觉了不妙，纷纷抬头望去，个个如临大敌。

就连那正在炼化碧云大陆乾坤底蕴的左权晖也猛地睁开了眼睛，眸中一片yīn鸷的神sè。

吕柏杨后知后觉，跟着抬头望去，只见那风云变幻的虚空，忽然裂出一道巨大无比的缝隙，裂缝之中，一行二十多人屹立虚空，个个如神兵天降，冷眼俯瞰。

那居中一人，乃是一个看起来比他还要年轻的青年，一身劲装，神情不怒自威。

瞬瞬间，局势剑拔弩张，方才还在嘲笑讥讽他的那些不速之客，个个如死了爹娘一般，表情难看到了极点。

虽然不知这第二批来客是什么来头，但显然两拨人马不是一伙的，而且头一批明显很惧怕后来者。

吕柏杨心头大快，哈哈大笑：“多行不义必自毙，天谴来了！”

没人有心思去搭理这个方才成就大帝的家伙，尹辛照等人jīng神专注到了极点，世界伟力暗暗催动。

天空中，杨开冷眼望着下方，淡淡道：“左权晖，这次无论如何也不会让你再逃了！”

左权晖咬牙冷哼：“出了那大域，没了天地借力，你拿什么与我斗？”

之前杨开借天地之力，突破七品，有了与他争斗的资本，如今脱离了那大域，又恢复成了六品。

虽说自己身边只剩下区区六位六品，甚至还有一人是刚刚临阵突破，但他一个七品足以抹平很多差距，所以眼前局面未必就比之前更糟糕。

只要能拿下杨开，一切便大功告成！

杨开望着下方的碧云大陆，轻轻一叹，悲怜道：“却不知有多少人会家破人亡！”

第四千六百零三章 联手斗七品

不给他半点喘息的时间，虚空地众人凌厉的攻击再至，神通秘术的光芒闪烁，巨大光晕一层层爆开，所过之处，摧枯拉朽，所有一切都被夷为平地！

轰隆一声，碎石满天飞舞之时，一道魔气翻滚的身影冲出，正寻得左权晖背对着他的时候，双手间魔气化作两条魔龙，张牙舞爪地朝左权晖扑下，己身更是紧随在那魔龙之后，直朝左权晖杀来。

左权晖冷哼，一剑惊芒，魔龙爆开，那长剑上裹着浓郁的世界伟力，直取来人项上人头。

那魔气缠绕的身影却是不闪不避，嘴角噙着一抹丧心病狂的笑容，满身鲜血也是毫不在乎，一副要跟左权晖同归于尽的架势。

那足以劈开一颗星辰的长剑在距离来人不过十丈之遥的时候，苍龙枪突破空间的阻隔，袭向左权晖身后，枪尖之上拳头大小的黑球散发出虚无混沌的气息。

左权晖眉头一皱，大袖一甩，长剑翻飞，荡开来袭长枪。

黑球爆开，化作黑洞，吞噬万物。

杨开也在一股狂暴的力量下，身形翻卷而回。左手旁，茅哲，耿青周雅化作三道流光，与杨开擦肩而过，右手侧，栾白凤灰骨华勇夫妇四人合力扑上，弥补防御的漏洞。

七人各施神通，狂轰滥炸，不给左权晖半点喘息之机。

月荷墨眉同时出手，撑住杨开翻滚的身躯，将他稳在半空中，杨开深吸一口气，与两人联袂杀去，气势如虹！

混**而有序的交锋，虚空地十二位六品开天仿佛滚滚车轮一般，你方唱罢我登场，一波接一波密密麻麻接连不断，左权晖纵是上品开天，也疲于招架，难以应对。

“还没死呢？”忙里偷闲，杨开朝乌邝那边看了一眼，这家伙之前偷袭左权晖被一剑劈飞，此刻整张脸上都有一道深深的剑痕，那胸腹处同样如此，他却不觉疼痛一般，越战越疯。

乌邝大笑：“好人不长命，祸害遗千年，本座注定要与这天地同寿了！”

杨开撇嘴道：“还算你有些自知之明！”

乌邝脸sè一肃：“这一次算你欠我的，可要好好补偿我才行！”

杨开道：“好说，有什么要求你尽管提，满不满足看我心情。”

乌邝一边游走在左权晖身旁，伺机打出一道道神通，一边道：“我要这老家伙！”

说话间，两眼放光，更是伸出舌头舔了舔嘴唇，食指大动，那邪气蹭蹭地往外冒，一直跟在杨开身边的月荷和墨眉见状，莫名地打了个冷战。

她们至今不知这万魔天的弟子到底与杨开是什么交情，居然愿意配合杨开偷袭左权晖这个七品，只是本能地觉得，这家伙不像什么好人。

此刻乌邝话语一出，月荷墨眉更觉惊悚莫名。

杨开眼角跳了跳，斩钉截铁：“换一个！”

旁人不知乌邝所言到底何意，杨开却是清楚不过，这家伙修炼了噬天战法，明显是看上左权晖一身七品开天的修为了。

“不换！”乌邝同样回的斩钉截铁，上一次以噬天战法吞噬一位七品开天，得以让他从五品修为一步跨至六品，尝到了如此巨大的甜头，乌邝这家伙食髓知味，再去品尝别的三品四品五品，简直味道淡出鸟来。

七品开天这样的丰盛大餐，他如何甘愿舍弃？但凡有一丝希望，也要拼命一搏。

“竖子猖狂！”左权晖怒吼，杨开乌邝两人一问一答，仿佛他就是砧板上的鱼肉一般，任人宰割，身为七品，如何不怒？

这辈子都没受过这样的屈辱。

然而即便再如何愤怒，也挽回不了颓势。

上次在虚空域，杨开领着玄阳山三大山主便能与他抗衡，虽然处处落于下风，但已经有了与他交手过招的资格。

如今虚空地十二位六品，比起当rì人数足足多出三倍，他又接连受创，不复巅峰，此消彼长之下，怎是敌手？

煌煌一剑，斩破天地，逼退来袭众人，左权晖身形一晃之下，竟是化作三道身影。

众人神念探知过去，皆都面露惊奇。

那三道身影竟如出一辙，分辨不出谁真谁假，这等神通秘术，闻所未闻，见所未见。

三个左权晖表情如一，就连动作也是一模一样，倏一现身便三路扑来，众人合力抵挡，骇然发现这三个左权晖皆有本体的全部实力！

一时间手忙脚**。

上品开天之威，竟恐怖如斯！

蓦然间，其中两个左权晖一阵扭曲，崩溃不见，只剩下居中一人，已突破众人防线，距离杨开不过百丈之遥，他面容肃穆，手中长剑铮鸣不止，世界伟力疯狂灌入，一剑朝杨开斩下，剑芒惊天，所过之处，虚空崩碎。

难以言喻的危机笼罩己身，杨开心头一跳，心知左权晖自知双拳难敌四手，这是打定注意对自己下手了。

擒贼擒王的道理，谁都懂！

一直守在杨开身边的月荷墨眉化作两道流光，悍不畏死地左右扑前，神通绽放，却难挡那剑芒分毫。

闷哼声响起，剑意袭体，世界伟力碾压之下，两人齐齐口喷鲜血，退避开来。

杨开手中苍龙枪往身边一杵，双手迅速结印。

金乌啼鸣之时，大rì跃出，灼灼光芒照耀天地。

在那大rì之后，一轮清冷圆月同样升腾而起，清冷月光如水银泻地。

rì月齐辉，天地奇景！

时间法则弥漫开来之时，杨开全力催动己身的空间法则之力。

金sè大rì，银sè圆月交替而去，化作金银交错之光，仿佛一瞬间划破千万年的时光，天地间的一切都在这一瞬间停滞下来，唯独那一道出自上品开天之手的惊鸿不受影响。

rì月神轮再现！

左权晖瞳孔骤缩。

他上次便是大意之下被杨开这一招rì月神轮所伤，不得以才离开虚空域，前往天剑域疗伤。

对那如跗骨之蛆一般的诡异力量，他可是记忆犹新。活了这么多年，他从未见过那种古怪的力量，那是掺杂着时间和空间的力量，凌驾于万物之上的力量。

他花费了好大的力气，才将侵入体内的时空之力驱散，为此甚至耗费了数百年的寿元！

他比任何人都要了解那诡异力量的难缠和恐怖。

本以为区区数年下来，杨开不可能有太大成长，然而当此刻杨开rì月神轮出手之时，左权晖才发现自己错了。

短短数年，杨开对这神通的推演明显更上一层楼，比起当rì施展，今rì所见的rì月神轮威力更甚！

rì月神轮的根基是时空之力，包含了时间法则和空间法则，空间法则是杨开的道，在此道上杨开已至第七个层次，技冠群雄，随时可能突破至下一个层次，登峰造极。

但时间法则就不如空间法则了。

好在虚空地有岁月大帝的衣钵传承！在时间法则这个领域，岁月大帝才是真正的权威。

杨开于岁月神宫一场闭关，让他在时间法则的造诣有所突破，虽还不及本身的空间法则，但提升rì月神轮的威能自然不在话下。

今rì这一道rì月神轮，比起当rì要强出两成不止！

这也是杨开特意为左权晖准备的惊喜，本是想用这一招来盖棺定论，然而战场之上局势多变，左权晖既要一决生死，杨开也只能出手应对。

仿佛一瞬间，仿佛千万年。

巨响之声传出，恐怖的余波四下席卷开来，惊天剑芒崩碎，化作无数细如牛毛的剑气，打的虚空千疮百孔，就连虚空地众多六品开天也避闪不及，各自身上鲜血淋淋。

杨开更是被那残存的剑气斩在胸口上，深可见骨，直接倒飞出去。

左权晖同样不好受，rì月神轮的威能纵然被他的剑芒消减大半，残存的时空之力依然朝他当头罩下。

即便是以他的修为也避闪不及，一如上次，金银二sè的神轮撞击在他身上，恐怖的力量爆发出来，诡异地穿透血肉，直袭小乾坤世界。

霎时间，左权晖身形不稳，一阵头晕眼花，小乾坤更是动荡不宁，同时身体表面裸露在外的肌肤，皱裂出一道道细小缝隙。

龙游浅滩遭虾戏，虎落平阳被犬欺！左权晖心头愤懑无比。

为诱杨开出手打破虚空屏障，他以身犯险，虽成功让杨开打出一道域门，却也没有完全避开那狂暴一击，瞬间重创。

若非如此，他也不会在逃亡路上来这碧云大陆炼化此方乾坤的世界伟力，增补自身。

再加上此前一时不察被那万魔天弟子偷袭所伤，更让他雪上加霜。

若非如此，又何至于如此不济？

好片刻之后，那能量碰撞的余波才逐渐平息。

杨开身形在虚空中烙下一道印痕，勉力支住倒退的身躯，抬眼望去，只见天际边一道流光疾驰而去。

“想跑？”杨开厉喝，一提苍龙枪，紧追而去。

一招rì月神轮让他消耗巨大，本就没有恢复完全，此刻更显疲惫，然而机不可失失不再来，这一次若不彻底解决左权晖，下一次就未必有这么好的机会了。

空间法则催动，身形一晃便从原地消失，现身之际，转身一枪朝前刺出。

正迎上逃窜而来的左权晖！

第四千六百零九章 捅破天

端坐一阵，杨开挥手道：“由得你，都带走吧！”

乌邝哈哈一笑，冲杨开竖起大拇指：“小子豪气！”

这般说着，乌邝一催力量，将尹辛照五人裹起，化作一团魔云，冲天而去。

杨开抬眼道：“手脚干净点，可别留下什么隐患！”

乌邝声音远远传来：“放心便是！”

“这老鬼居然早成六品了！”红尘大帝望着乌邝离去的身影，目光复杂。

当年在碎星海中，他诛杀乌邝不成，反倒被乌邝差点夺舍，结果两人双魂共体一起生活了好些年头，倒是消了不少敌意，勉强有了些共患难的经历。

斩杀大魔神莫胜之后，乌邝独自离去，杳无音讯。

却不想今日居然在这里再碰到他。

纵然乌邝改头换面，红尘大帝又怎会认不出来？这些年他们这些大帝在虚空地闭关苦修，有虚空地作为后盾，资源不缺，却也是直到最近才好不容易晋升六品，可看乌邝，好像晋升时间比他们还要早。

要知道乌邝可是独自一人在外打拼，依然有此惊人成就，这一点上，段红尘自叹不如！

星界古往今来最强大帝，名不虚传。

“那是乌邝？”铁血大帝战无痕忽然惊呼一声，有些后知后觉。

段红尘微微颔首。

战无痕眼角不由跳了跳：“怪不得看这家伙莫名的不顺眼！”

“杨师弟！”青奎急速走到杨开身边，“尹辛照和裴文轩不能死！”

方才亲眼见过乌邝催动噬天战法，此刻再看那乌邝将尹辛照等人带走，岂能不知道等待尹辛照等人的会是什么？

暗自惊骇，杨开胆子也太大了。

杨开轻咳了一声，抬眼看向青奎，微微笑道：“我知道青师兄在担心什么。”

“你不知道！”青奎脸色凝肃，“你杀赵星，只有左权晖一脉跳出来报仇，那是因为有阴阳天的斡旋和干涉，替你顶住了绝大部分的压力。如今左权晖这些名义上的叛徒死便死了，千鹤福地固然心中记仇，明面上也不会对你怎样，否则便是与我阴阳天过不去。但尹辛照和裴文轩不同，你若真的让人杀了他们，万魔天和轩辕洞天又岂会善罢甘休？到时候来找你的麻烦，可就不止一位七品了！”

杨开眨眨眼，一脸无辜：“我虚空地可没人杀他们，有谁看到了吗？”

乌邝并非虚空地中人，严格来说，不过是万魔天的叛徒而已。

杨开原本想着将那几人带回星界所在的大域斩杀，好给世界树补充点养分，不过无论是尹辛照还是裴文轩，若是真的死在那边，可能会有一些无法察觉的蛛丝马迹留下。

再加上之前大战，世界树得到的滋润实在不少，没必要再锦上添花，也就作罢。

青奎无语地望着他：“裴文轩和尹辛照相助天剑盟为难你虚空地，这不是什么秘密，天剑盟被灭，左权晖被杀，裴文轩和尹辛照再死，傻子都知道跟你虚空地有关，又何须什么人看到？你以为那两大洞天会坐下来跟你好好讲道理？他们一般都用拳头讲道理！”

杨开呵呵一笑：“青师兄说的大实话，不过裴文轩和尹辛照这两人几次三番与我为难，上次在罪星上，我本欲借罪盟之手永绝后患，谁知那黄泉天君等人办事太不靠谱，让他们侥幸活命。如今机会难得，若再让他们离开，等着他们以后再来恶心我吗？”

青奎急的跺脚道：“杨师弟，你怎地还不明白？他们两个不能杀！虚空地如今固然实力不俗……”

杨开抬手打断他：“青师兄，那两人我纵然愿意放，有人也不会让他们活命的，你与其跟我说，还不如想想能否劝得动那个人！”

“那个人……”青奎一怔，这才明白杨开口中的那个人指的应该就是那乌邝。

是了，乌邝身为万魔天弟子，却在背后偷袭左权晖，又修行了那般邪恶的功法，这些事若是暴露出去，三千世界之大，又岂有乌邝容身之地。

站在乌邝的立场上，定然是要斩草除根的。

所以他纵然能劝得了杨开，也是无济于事！

怔了一会，青奎悠悠一叹，道：“这下你是真的捅破天了！”

杨开勉强起身，笑呵呵地拍了拍他的肩膀：“只消手尾利索点，不留下什么痕迹，万魔天和轩辕天也只能猜测他们的弟子是死在我手上，没有真凭实据，能奈我何？”

青奎只能苦笑，觉得杨开太过想当然。两大洞天要为各自名下弟子报仇，又何须什么真凭实据？些许猜疑便足以出手。

“杨师弟，还有一事你需知晓，那尹辛照和裴文轩若是真的死去，万魔天和轩辕天那边立刻便会洞察，他们毕竟都是两家的核心弟子，留有魂灯，人死魂灯灭，两大洞天定然会立刻派人追踪而来。”

杨开扭头皱眉：“能追至此地？”

青奎正色颔首：“以两大洞天高人的手段，虽说需要费些手脚，但总归是不难！”

杨开挑眉：“这下时间倒是有些紧张了！”

顿了一下，杨开道：“青师兄，有一事要劳烦你！”

青奎道：“你说。师尊既派我和师妹前来助阵，自是听你差遣的。”

杨开也不废话，直言道：“我需要你回一趟阴阳天，请徐公出山，来星界一趟！”

青奎闻言眉头一扬，似是意会到了什么，惊讶道：“杨师弟你这是……”

杨开悠然一笑：“我身为阴阳天的姑爷，此前也受了阴阳天的恩惠，徐公待我不薄，连那神兵界都让我进了一次，如今有了好事自然不能一家独享，青师兄回到阴阳天，请告诉徐公，就说我杨开要送他一份大礼！”

素来面色淡然的苏映雪也不免露出讶然之色。

青奎心领神会，振奋道：“若真如此，那星界这边之事，我可不会有什么隐瞒！”

杨开呵呵一笑：“隐瞒不了的，星界之事早晚会泄露出去！若有可能的话，让徐公多邀请几家交好的洞天福地可以做主之人，一并来我星界做客！”

青奎上下打量杨开一眼，感慨不已：“师弟好大的气魄！”

杨开面露苦涩笑容：“如此巨大的一块肥肉，我虚空地可独吞不下，与其等着旁人争来抢去，还不如主动打开门庭，占据主动权！”

星界之变，世界树疯长，反哺之下，底蕴雄浑，得以让星界武者更好地感悟天道武道，连老爹老娘都那般资质都凝聚了自身道印，能轻松成就四品开天，有望冲击五品，若真有资质顶尖的武者，从小在星界修行，未必就不能直接成就六品，甚至七品之境！

可以说如今的星界，是开天境最好的摇篮！放眼三千世界，无处可以相提并论。

这样一处宝地，若能独吞，杨开又岂会便宜旁人？然而人生不如意，十之九八。

以往星界坐落边陲，无人问津，如今世界树成型，牵动风云，这样天大的秘密是捂不住的。

再加上尹辛照和裴文轩一死，轩辕洞天和万魔天闻风而来，杨开必然得早做筹谋。

虚空地如今兵强马壮不错，总舵那边更有两大圣灵坐镇，便是各大洞天福地也不敢轻视。

然而那是总舵，星界这边可没有太强大的力量，上千位开天境，二十多位六品，说起来是一股庞大至极的力量，但哪家洞天福地拉不出这样的人马？

对上任何一家，虚空地都没有胜算！更不要说轩辕天和万魔天有可能联袂而来！

虚空地想在夹缝中求生，就只能借力打力！

能对抗这两家洞天福地的，永远只会是其他的洞天福地！可若是没有足够的利益，别家洞天福地又怎会相帮？

徐灵公固然可以跟杨开穿一条裤子，但他也无法代表整个阴阳天。

时间紧急，青奎急速离去，此去阴阳天路程不短，好在他孤身一人上路，可以借助乾坤殿中转，这一来一回，最起码也要三四个月时间。

三四个月，万魔天和轩辕洞天的人未必能寻得星界！

苏映雪没走，她好歹挂着一个阴阳天弟子的身份，留下来或许有大用。

收起脑海中浮沉闪烁的念头，杨开转头朝一旁看去，抬手道：“让他过来吧！”

察觉这边争斗结束，前来查探情况，却被拦在外围的吕柏杨急匆匆赶来，望着那满身血污脸色苍白的青年，再看向站在他身边的其他人，心头一跳。

他已是这碧云大陆的最强者，可竟是看不清此地任何一人的修为深浅，一眼望去，在这里的每一个气息都深渊如海，再联想方才那毁天灭地一般的动静，岂不知这些人的修为远不是自己能企及的。

神态恭恭敬敬，抱拳一礼：“碧云大陆吕柏杨，见过诸位大人！”

杨开打量他一眼，微微颔首：“你不错！”

面对强敌，依然有一颗守护故土之心，更在生死危机关头，得天道承认，成就大帝，凝聚道印，可见这吕柏杨修为虽差了一些，但心性却是极为坚毅。

第四千六百一十五章 鸡同鸭讲

“那位真的是虚空大人？”妇人又偷偷地瞧了杨开一眼，轻声问道。

花青丝笑道：“你既在家中有供奉画像，为何真人当面却不认得了？”

妇人脸色微红：“不敢相信。”

一辈子面朝黄土背朝天，身份卑微低贱，天大一般的人物忽然出现在自己眼前，总有些不真实的虚幻感。

“那你岂不是凌霄宫的花大总管？”妇人忽然又想起了什么，讶然地望着花青丝。

花青丝奇道：“你还知道我?”

“真是你啊？”妇人伸手掩住嘴巴，一脸吃惊和崇拜，旋即解释道：“凌霄宫虚空大人有一得力助手，身为女子，却能代虚空大人执掌天下，这种事即便是小妇人也是有所耳闻的，这些年星界能安稳平和，多是那位花大总管的功劳。”

花青丝微微一笑：“原来我也挺有名的。”

妇人谦卑地陪笑着，坐下有些扭捏，显得不太自在，这忽然见到了鼎鼎大名的虚空大人，又见到了花大总管，总感觉做梦一般。

抿着嘴唇犹豫了好一会，方才低声问道：“大总管，孩子能拜入凌霄宫门下吗？”

花青丝肃了肃脸色，轻拍她的手背：“以孩子的资质，拜入何人门下都没有问题。”

连那七品开天都要收为闭门弟子，这样的人才哪家会嫌弃，虽说花青丝也看不出那婴儿有什么不凡之处。

妇人一咬牙，站起身来，直直地面朝杨开的方向直接跪下，以头扣地，大声道：“求虚空大人收孩子入凌霄宫，以全孩子他爹临终前的遗愿，愚妇人愿做牛做马报答大人恩情！”

正逗弄孩子的虞长道立刻扭头朝杨开怒视而去，气机勃发，一副你敢答应我就要你好看的架势。

杨开装没看到，一边给花青丝打个眼色，一边道：“起来说话。”这妇人动不动就给他下跪，杨开也是无奈。

花青丝将妇人搀起，替她整了整衣衫。

不待杨开开口，虞长道忽然道：“杨师侄，容我与她说几句。”

这点小事杨开自然不会拒绝，伸手示意，让他自便，端起茶盏自顾品了起来。

虞长道走到那妇人身边，低声与她说起乾坤世界，三千世界，三十六洞天，七十二福地……

妇人听的一脸茫然，也不言语，更无问话，仿佛鸡同鸭讲。

一辈子困顿在方圆几十里的地方，许是连出身的小镇子都没有走出去过，忽然有人在她耳边谈什么三千世界，洞天福地的，她哪里能够理解。

只觉得这一下巴白胡子的老头讲的东西玄之又玄，完全不是人能够听懂的。

不时地偷偷望向那一把白胡子，原本漂亮整齐的胡子被孩子揪的乱七八糟，回头这白胡子老头会不会生气？

虞长道显然也看出了这一点，堂堂七品开天，弹指可灭星辰，一怒天翻地覆，偏偏拿一个从未修行过的小妇人半点办法也没有，一肚子苦水没法诉，只感觉一口逆血憋在心头，别提多难受了。

“这般说了，你可明白？”虞长道不愧是修天道的，耐心极好，和颜悦色地望着妇人。

妇人摇了摇头，又点点头，然后又摇了摇头。

徐灵公在一旁笑的前俯后仰。

虞长道耐心再好也被这不开窍的妇人给气懵了，若不是顾忌她是自己未来闭门弟子的亲生母亲，只怕要骂人。

转头看了看端坐在上方的杨开，虞长道忽然福至心灵，开口道：“我问你，你觉得这凌霄宫怎样？”

妇人毫不犹豫：“自然是顶好的，我家那口子没死之前一直这么说，当年他也曾来凌霄宫拜师学艺，只可惜资质不够，没通过考验，没能入得了凌霄宫的大门！”

虞长道微微一笑，伸手一根手指：“在你眼中顶好的凌霄宫，老夫一根手指就捏碾平！”

妇人眼露惊悚，望着白胡子老头的表情犹如望着百年前引发星界动乱的魔头。

虞长道却不知她心中所想，依然问：“那你觉得他怎样？”说着，伸手指了指杨开。

妇人一脸敬意：“没有虚空大人和其他几位大人当年悍不畏死的拼战，就没有星界，没有我们。”

虞长道抚摸自己的白胡子，矜持一笑：“他得喊我一声师叔！我一个人能打他十个！”

知道大道理跟这妇人讲不通，虞长道索性换了些浅显易懂的概念，更拿凌霄宫和杨开来对比，好让妇人知晓自己和自己身后的逍遥福地的强大。

这也是没办法的事情，虞长道满心满意的无奈，若大道理讲的通，谁愿这般自降身份来标榜自己的厉害之处？

妇人脸色更慌，伸手便从虞长道怀里把孩子抢了回来，警惕地瞧着他：“你也要来祸乱星界，与虚空大人和其他几位大人为难吗？”

又是一指碾碎凌霄宫，又是打十个，不像什么好人。

虞长道两手空空，呆若木鸡，愤懑不已：“这话怎么说的，这话是怎么说的！”苦修无数年的道心，这一瞬间几乎要被一个斗大字不识一箩筐的农家妇气的崩塌殆尽。

扭过头望着杨开，虞长道道：“杨师侄，老夫遇到一个合心意的弟子不容易，日前老夫闭关修行，忽然心血来潮去阴阳天做客，却又莫名其妙被徐蛮子带到这星界，又在星界发现了这孩儿，这便是缘分，孩子与我有师徒之缘。”

他虽然罗里吧嗦一大通，但话里话外无非就是要杨开帮忙的意思，杨开又岂会不知？

当即颔首道：“师侄稍安勿躁，坐下喝杯茶水，我来与她说。”

虞长道感激地瞧了杨开一眼：“有劳师侄了，若能收这孩儿为徒，老夫欠师侄一个人情！”

杨开眼前一亮，哈哈大笑：“好说好说。”

七品开天的人情可不便宜，若是之前就有这么一个人情，虚空地与左权晖争斗的时候何至于那么辛苦，直接将虞长道请出山，一切问题便迎刃而解。

且不说虞长道再次坐下之后，徐灵公在一旁冲他挤眉弄眼，搞的老道烦不胜烦，杨开径直走了下来，来到妇人身边，让她落座，从她怀里接过孩子，坐在她右手旁。

杨开还从未抱过这么幼小的孩子，见那婴儿乐呵呵无忧无虑的笑容，清澈倒映人影的眼眸，白嫩肥胖的小手，竟也不由心生怜爱之意，莫名生出一种自己也生一个来玩玩的念头。

即便这般抱在怀中，杨开也没看出这孩子有什么天生道体的特征，估计徐灵公恐怕都难以看清，唯有虞长道才能慧眼识人。

问过妇人的名字，得知她叫刘彩霞。

普普通通的姓名，农家人一贯的粗糙简陋风格。

又问过孩子姓名，知道是那死去的父亲临终前取的名字，石大壮，随父姓。

再问过家里人口几何，以何种经营为生，日子清苦与否。

刘彩霞都一一作答。虚空大帝问话，她哪敢隐瞒，更何况农家人生活简单，也没什么需要隐瞒的。

三言两语之后，刘彩霞不再局促，许是发现面前这位明明天大的人物，却居然这般平易近人，倒是有些受宠若惊。

这一幕被虞长道看在眼中，又是悠悠一叹，那妇人在面对这个堂堂七品的时候，居然还没有面对杨开恭敬，这让他到哪说理去。

“我那虞师叔方才所言，并无虚假夸大，他所在的势力，整个天下最顶尖的，他本身的实力，也是极为厉害的，孩子能入他法眼，是孩子的荣幸，能随他修行，日后孩子前途绝对不可限量。”杨开一边逗弄孩子，一边徐徐与刘彩霞说道。

刘彩霞低头捏着衣角，低声道：“愚妇人知道的。”

杨开微微一笑：“既知道，又为何不愿？看的出来，他是真心实意想要收这个闭门弟子，若非如此，以他的本事，直接抢了这孩子，我拿他也没什么办法。”

刘彩霞不答话。

杨开又道：“拜入凌霄宫自无不可，不过若能拜入他门下，对孩子以后有百倍千倍的好处。”

对面虞长道伸手抚须，微微颔首，望着杨开的表情柔和中透着一丝感激，杨开这般劝说显然没有半点私心，而且身为妇人所敬仰的虚空大帝的言语，无疑要比他这个来历不明的白胡子老头说话更有分量一些。

不过下一刻，白胡子老头的胡子就断了几根，被他自己揪断的。

刘彩霞抬头，神色坚毅道：“我还是想请虚空大人收这孩子入凌霄宫！”

虞长道气的跳脚，差点要骂一声朽木不可雕也。

杨开抬眼安抚，柔声问道：“是因为孩子父亲临终前的遗言？”

刘彩霞点点头：“愚妇人不懂太多大道理，也不知道谁强谁更强，我只知道出嫁从夫，孩子爹临死前只有一个遗愿，孩子若没资格修行也就罢了，以后走他爹爹的老路，安稳长大，给他找一个媳妇，生儿育女，辛苦劳作，早出晚归，一辈子就这么过去了，可他若是能够修行的话，只能拜入凌霄宫，否则他爹死不瞑目，愚妇人黄泉之下也没脸再去见他。”

。m.

第四千六百二十二章 有来有往

意料之中的是，杨开若真的将两大洞天排除在外，那日后定是不死不休的局面，此刻将他们算在内，未必没有一点补偿的意思。

裴文轩和尹辛照死了，但如果两大洞天能在星界寻找到好苗子，待到数百上千年之后，未必不能多几位直晋六品的核心弟子。

意外之外的是杨开居然如此干脆利索，半点要为难他们的意思都没有。

谈妥人数，剩下的一切就简单了，杨开照旧提出了星界的条件，每一位被选走的弟子都需要一套六品资源或者等价之物以作补偿。

这个要求不算过分，众人欣然接纳，毫无讨价还价的意思。

再之后又谈及那世界树和世界果，杨开也没交什么底，只道真有世界树开花结果的一日，大家再坐下来商议不迟。

众人大概觉得此时讨论这些有的没的也不太合适，便爽快同意。

无需签署什么契约，在坐三十多位上品开天，代表的都是各自背后宗门的脸面，他们的话便是最大的保证。

一场艰辛谈判，维持了三天三夜，总算尘埃落定，至于各大势力要在何时收取什么样的弟子，在何处筹建自家的分舵道场，那就是他们自己的事情了，到时候只需跟执星界牛耳的凌霄宫打个招呼，备个案便可，也不是什么麻烦事。

杨开最后道：“此番所谈，只限于星界之内！此处大域，除星界之外种种，皆为我凌霄宫所有，外人不得觊觎！”

“自然！”众人都点头。

徐灵公悄悄翻个白眼，杨开也就是欺负他们不知横亘在星界五十万里之外的域门通往的一处新生的大域，若是知道这一点，他们又岂会答应的这般爽快？

许多人虽然看到了那域门，但并没有太在意，都只当那域门通往某个已知的大域。

不过这种事注定隐瞒不了多久的，待这些上品开天抽出空来，自然可以察觉端倪，不过有了今日杨开的盖棺定论，再加上每家都从星界得了实惠的好处，恐怕也不好意思再跟杨开争抢什么。

一处新生大域的资源固然丰盛，但各大洞天福地的底蕴本就雄浑，未必愿意因为这事与杨开纠缠不清，若是因此而恶了杨开，反而得不偿失。

商讨完毕，众人立刻散去，就连卓不群和于欢都不见了踪影，他们刚来这里便被请进了大殿中，对星界的局势还不算了解，此刻自然是要去亲自查探一番。

剩下的人大多都是选择筹建自家分舵和道场的地址了，选徒之事不急于一时，正如徐灵公之前所言，世界树初具神威，但真正有明显效果，还要等数代之后，如虞长道那样一下子找到合适自己衣钵传承的天生道体，可遇不可求。

当然，若是真的碰到了天资极好，极为出色的弟子，他们也不介意收了去，反正每百年可以收取五人，星界这个开天境的摇篮，注定要源源不断地往三千世界输送各种各样的人才。

这边的消息估计要不了多久就要扩散至整个三千世界，到时候那些没有参会的洞天福地肯定都要派人过来，不过有了现成的例子在前，后来者只要依规矩办事即可。

比较那些还没来星界的洞天福地，参会的三十多家唯一具备的优势，便是可以选取星界最好的地界，圈地而治！其他待遇并无区别。

“不跟过去看看？”虞长道忽然闪身来到徐灵公身旁，两人都在星界奔走，徐灵公觅得一处不错的地方，正在勘察附近环境，准备在这里筹建阴阳天的道场。

此地是南域，是青阳神殿的遗址，当年大魔神祸乱星界，南域沦陷，青阳神殿不得不舍弃宗门基业，在殿主温紫衫的带领下退守凌霄宫。

后来诸位大帝联手斩杀大魔神，肃清魍魉，温紫衫见此地因为战乱支离破碎，灵脉断裂，便又寻了一处重建青阳神殿。

若没有世界树的反哺，此地依然一片狼藉，荒凉无比。

然而在世界树的反哺之下，灵脉重续，灵气盎然，大片青葱树木成长而起，山峦跌宕，对一处乾坤世界来说，是难得的福地了。

徐灵公咧嘴一笑：“你不也没跟过去？”

虞长道皱眉道：“他可是你阴阳天的姑爷，出了意外怎么办？那两个可都是上品开天，联手起来，杨开如何抵挡？”

徐灵公毫不在意：“你还是他凌霄宫的太上客卿呢，你都不管他死活，我管什么。”

“真不去？”虞长道吃惊。

“他若是福薄之人，理当有此一劫，就算护得了一时也护不住一世，若是福缘深厚，自能逢凶化吉。”徐灵公老神在在，“而且有些事，他必须要去面对一次，否则便是没完没了。”

虞长道皱眉望着他，不知他葫芦里到底卖的什么药，摇了摇头道：“你不去算了，我自己去。”

言罢，闪身化作一道流光，直冲天际。

徐灵公依然站在原地，好一会才朝虞长道驰去的方向看了一眼，不过很快又收回了目光，吩咐道：“青奎。”

一直站在他身后默不作声的青奎抱拳道：“师尊。”

“再回一趟阴阳天，与掌教禀明此地事宜，如何安排，全凭掌教做主！”

“是！”青奎应了一声，闪身离去。

徐灵公背负着双手屹立山巅，忽然轻笑：“老虞这是上了贼船咯。”

北域，风雪飘摇，银装素裹。雪山之巅，杨开一袭青袍，茕茕孑立。

星界如今变化出人意料，一百零八家势力注定要齐聚此地，作为星界大帝，他需要处理的事情不少。

而当务之急，便是要扩充星界的人口基数！

与大魔神一战，星界生灵涂炭，十室九空，虽然百年修养，却也没恢复多少，大片土地了无人烟，往日喧嚣城池也大多门可罗雀，更多的却是一片断垣残壁。

各大势力都要从星界收徒，杨开甚至可以预见，待消息扩散到三千世界之后，除去那顶尖的一百零八家势力之外，剩下的二等势力肯定也会如嗅到腥味的猫儿一般，蜂拥而至，看是否能找机会偷吃一些。

杨开不会阻拦，准备听之任之。

徐灵公有句话说的好，星界人才未来在整个三千世界开枝散叶，会是怎样一副恢弘场景？

而想要星界诞生更多的人才，就需要有庞大的人口基础，鼓励生育才能实现。

单靠星界如今的人口，短时间内无法填充这个巨大空白的，好在新生的大域中有不少乾坤世界，那些乾坤世界武道水准低迷，从几处乾坤世界迁徙些人口过来，应该不成问题！

此事已交由月荷去统筹，待到迁徙之时，他自会亲自出手。

毕竟他的小乾坤已经由虚化实，可以容纳活人，其他人就没这个本事了，亿万生灵的迁徙是一桩巨大的工程，唯有他动用小乾坤容纳，才算得上轻松。

徐灵公和虞长道也可以帮忙，不过杨开不准备让除了虚空地和凌霄宫以外的任何人进入那新生大域，唯有自己辛苦一些了。

冰寒的冷风变得愈发刺骨，天地间忽然滋生无限杀机。

两道流光似从天外袭来，蕴藏极为可怖的世界伟力，直朝屹立雪山之巅的杨开轰下。

躲藏暗处的虞长道一声叹息，那两个家伙终于是没有忍住不出手啊，虽然杨开已经不计前嫌给他们分了一杯羹，足以弥补他们门下核心弟子陨落的损失，但他们确实有不得不出手的立场和理由。

正当虞长道要闪身而出，替杨开拦下这两道攻击的时候，整个星界忽然一声嗡鸣，仿佛沉睡的巨龙翻了个身，天地间顿时雷鸣闪电，浓稠的不像话的世界伟力复苏，齐齐朝那一身青袍的青年身上汇聚过去。

六品开天的气势以匪夷所思的速度拔升，拔升，再拔升。

眨眼突破七品，依然毫不停滞！

霎时间，六品开天之境的杨开，赫然便有了七品巅峰的威势，距离那八品似乎也只差一线！

虞长道呼吸一滞，低呼道：“天地借力！”

蓦然反应过来，那徐蛮子为何明知卓不群和于欢会暗中下手，依然毫不在意了。

原来他笃定杨开有还手之力！可笑自己还巴巴地跑了过来暗中守护。

等闲的天地借力能借助的力量并不多，小小乾坤世界又能有多少天地伟力？然而星界又岂是寻常的乾坤世界可比？

杨开当初第一次天地借力的时候，若非得晋升六品的诸位大帝倾力相助，恐怕难及七品的门槛。

但这一次纵然没有大帝们的襄助，也轻松突破七品，直达顶峰。

如此情形只有一个解释，如今的星界底蕴，比起当日要雄浑无数倍，才得以让杨开的实力在借力之后有这般恐怖的飞跃。

天地嗡鸣中，杨开抬枪一刺，黑发飞扬，衣衫猎猎，方圆百万里飘落的雪花瞬间凝滞在半空，仿若定格。

轰隆巨响声中，那两道出自上品开天之手的神通瞬间破去。

杨开气机鼓荡不休，以六品之身驾驭七品巅峰的力量，大笑一声：“来而不往非礼也！”

提枪刺出！凝滞半空的雪花纷纷爆开，化作无数肉眼都不可察觉的杀机，搅动百万方圆。

隐隐两声闷哼传出。

。m.

第四千六百二十三章 聚焦星界

从头至尾，暗中出手的卓不群和于欢都没有露面，杨开也没有要赶尽杀绝之意，只是隔空与他们对了一击便罢手。

风云激荡间，偌大星界，天空中忽然裂出两条巨大裂缝，不管身处在星界什么位置，都能看的清清楚楚。

那裂缝徐徐开启，缓缓扩张，赫然是一双巨大的眸子，仿佛有顶天立地隐身的神人莅临。

双眸俯瞰天下芸芸众生，让星界亿万生灵不由生出一种顶礼膜拜的冲动，便是此刻奔走在星界的三十多位上品开天也都不由眉头一皱，倍感压力临身，不知觉间驻足不前，抬头观望。

那双眼眸在微微笑，那眼眸似在说，这是我的地盘，谁敢放肆我就打谁！

卓不群和于欢心惊肉跳，联袂遁逃，那眸子却始终盯着他们的身影，让他们无所遁形，紧锁在他们身上的杀机更是犹如锁魂的铁链，勒住他们的颈脖，让他们有些喘不过气。

两人的表情满是悲愤。

何曾想到，那六品开天借天地之力，竟能瞬间攀升至七品巅峰，再加上这里是星界，天时地利被那青年独占，纵然他们有心拼命，恐怕也未得周全。

那天空中的巨大双眸就这么静静地看着他们，好似猫儿看着两只闯进自家粮仓的老鼠，充满了戏虐。

雪山之巅，杨开轻轻合眼。

天空中的巨大双眸也慢慢敛去。

卓不群和于欢一头撞进一处绝壁的山洞中，齐齐盘膝而坐，擦去嘴角鲜血，冷风吹来，背后一片湿意。

两人对视一眼，都是心有余悸的神情。

好片刻，卓不群才阴沉着脸道：“八品不出，怕是没人拿这小子有什么办法了。”

于欢闷闷地嗯了一声：“还算他识相，没有欺人太甚。”

若是杨开执意要与他们为难的话，今日注定有一场死战。或许杨开最后的结果不会太好，他们两人最起码也要死一个。

不过杨开纵然借了天地之力，也只是稍稍警告一二便收手，看的出来，是要他们知难而退，并不愿真的跟两大洞天彻底撕破脸皮。

而且今日之事，在三十多位上品开天的共同见证之下，日后就算有人说起，也没人会道杨开的不是，反而要夸赞他识大体，知大局。

对比下来，暗中出手以大欺小的卓不群和于欢就阴险卑鄙了。

“这个哑巴亏，你我两家算是吃定了。”卓不群脸色阴沉如水。

他们虽然猜测也坚信自己门下的弟子裴文轩和尹辛照都死在杨开手上，但毕竟没人亲眼所见。

若是以往，两大洞天要为各自弟子报仇，又何须太多的证据，些许猜疑便足够出手，又有谁敢说些什么？

但如今星界有了世界树，注定要成为整个三千世界瞩目的焦点，而身为星界大帝的杨开，无形中已经有了与他们平起平坐的资格，有与他们背后宗门谈条轮件的资本。

真要是不顾一切与杨开为难，势必要遭到其他洞天福地的诘难和阻拦，得不偿失。

否则以两人的身份地位，今日又何须这般偷摸行事？直接光明正大找上杨开，将他打杀了便是。

谁料那小子借天地之力一下子便将实力攀升至七品巅峰，倒让两人吃了不大不小的亏。

这倒还是其次，总归杨开也没有太为难他们的意思，只是戏虐一番便不再理会。

然而裴文轩和尹辛照两人怕是真的白死了。没有半点证据，再加上日后万魔天和轩辕天想要从星界捞好处，就定不会再提及此事，否则便是给自己找不痛快。

这点各退一步的默契，大家还是心知肚明的。

对视一眼，两人长吁短叹，一个核心六品弟子的陨落，说不心痛那是假的，放在以往，这样的损失不能说伤筋动骨，但也绝对不小。

可若是能从星界找些好苗子补充一二，倒也不是不可以弥补，只是心头这口恶气确实始终难以下咽。

雪山之巅，杨开盘膝而坐，雪花在身边飞舞，强行按下心中杀机。若有可能的话，他又怎会轻易放过卓不群和于欢两人？正如他之前与徐灵公所说，这两家的人若是来了，他以礼待之，若是识相便罢，若是不识相，自然是要好好做过一场。

让他们参与大会，让他们在星界分一杯羹，那便是杨开的礼。

可他们二人依然暗中出手，若杨开真的只是个普通六品，星界只是普通的乾坤世界，两位七品暗中下手，如何能够幸存？

那一瞬间，杨开不由生出赶尽杀绝的念头。

然而真要是打起来，星界绝对承受不住，那诸多上品也绝不会坐视不管，到时候他们插手进来，这场纷争也只会消弭无形，反而白白做了那恶人。

忽然有些羡慕乌邝这家伙，孑然一身，无牵无挂，自身逍遥快意，哪管他人死活？

不过扪心自问，真若如乌邝这样，就真的快活吗？自古以来，孤独一人，形只影单，仿若无根之木，无源之水，随波逐流。

乌邝这样的，他做不来，好像也没什么好羡慕的。

杨开缓缓摇头，睁开眼，将自身借来的天地之力尽数返还，修为迅速从七品巅峰跌落六品。

面朝一个方向，轻轻颔首致谢。

那边隐匿了身形气息的虞长道晒然一笑，抽身退去，返身凌霄宫逗弄那名叫石大壮的婴儿去了。

石大壮太小，才出生不过数月，自然不能修行，不过虞长道每日都会以自身精湛修为替他温养经络，每三个时辰一次，每日四次，一次也不曾间断。

偏偏老头不但没有半点嫌麻烦的意思，反而甘之如饴，倒让石大壮的母亲刘彩霞很是过意不去。

在凌霄宫虽说住了没多久，但她也知道这老头儿是个不得了的人物，是那种比虚空大人还要高的高人。

卑贱如泥的人物，生的孩儿却得人家如此看重，刘彩霞总有一种不真实的感觉，总觉得是不是哪里出错了。若是孩子长大以后无法达到老头的期待，又怎对得起人家这般栽培？

不过老头儿对石大壮却是满意至极。

唯一不满意的便是孩子的名字，石大壮石大壮，太有乡下人气息了，听着就不气派，想想日后孩子修行有成，外出历练，报出名号的时候，虞长道都有些替他感到为难。

曾提议给孩子改个名字，遭到了刘彩霞的强烈拒绝。说是名字是孩子爹临死前起的，绝对不能更改，否则便是大不孝！

老头算是见识过这妇人的执拗，当即作罢，左右不过一姓名，不改也无妨。回头跟人对敌报出名号的时候，固然会弱了些气势，或许还会让人掉以轻心。

而让刘彩霞稍感欣慰的是，大壮这孩子似乎与老先生也极为投缘，这几日连自己的娘亲都不怎么要了，只要老先生露面，便使劲地往他怀里钻去，只有饿了的时候才会想起自己的娘。

这让虞长道愈发欣慰！

凌霄宫特意清理了一座灵峰出来，让虞长道和刘彩霞母子住下，自有弟子每日往山上送去新鲜的吃食，生活方面根本不用他们操心什么，而看虞长道的姿态，大概是要在凌霄宫常驻下来了，在石大壮晋升开天之前，都将在凌霄宫教导他修行。

一朝飞上枝头变凤凰，说的便是大壮这孩子，凌霄宫不少弟子听闻这事，都羡慕不已。

星界之中，一座座灵山大川内，大兴土木，往日毫无人迹的深山老林之中如今也是热闹非凡。

随着时间的流逝，一座座各大洞天福地的分舵和道场逐渐成型。

更多的洞天福地得知消息后，派遣自家的外务使赶赴星界这边。

凌霄宫特别划出一个地方接待这些来自洞天福地的强者，但凡有人前来，都会详细告知那一次议事众多上品开天达成的协议，再讲解一番星界如今的情况。

对一个乾坤世界的宗门，纵然是执掌天下的宗门，这些洞天福地来人都不会放在眼中，自然不会轻信凌霄宫所言。

不过稍加一打探便能得知凌霄宫所言不虚。

再去找熟识的老友问明情况，查探了一下之前在星界修建分舵道场的三十多家势力之后，来人便坐不住了。

星界面积虽然不小，但若是好地方都让旁人占了去，自家可供选择的余地就少了。

当即马不停蹄勘察星界四域，寻觅合适的场地。

花青丝原本还有些担心，那些后来者会不会认同那次议事的结果，若是不认同的话，说不定要起什么纷争。

熟料不管来了多少家洞天福地，竟是没一个有什么异议，这才相信杨开之前所言，那最先参与议事的三十几家，代表的不但是各自的宗门，还代表了所有的洞天福地，由他们一起商议出来的东西，自然不会有什么问题。

世界树旁，永远都有人驻足观望，纵然是那来去如风的上品开天高人们，也只在典籍中见过世界树的记载，从未亲眼所见，对此自然是好奇的很。

而星界底蕴之雄浑，也让所有人感到惊叹。

杨开身为此界大帝，能借力将自身力量提升至七品巅峰一事，也不再是什么秘密，如此一来，不管是哪家上品都认可了杨开有与他们平起平坐的资格。

最起码，在星界内是如此！

。

。

同名手游《武炼巅峰之帝王传说》已上线，快乐修仙，各大应用商店等你来下载！

第四千六百二十八章 风萧萧易水寒

大殿中，杨开与花青丝对坐，聆听着她的汇报，不时颔首。

凌霄域这边一切事宜有条不紊，各大洞天福地齐齐入主星界，凌霄域星市也欣欣向荣。

新大域的开发进展虽然依旧缓慢，却也不是一时半会能解决的事情。

唯有一事让杨开感到意外。

“那诸多上品开天，还有许多逗留在星界？”

花青丝颔首：“走了不到三成，剩下的依然留在星界，而且大多数都在世界树上静坐闭关，也不知道是不是在那边修行有什么意想不到的好处。”

杨开微微挑眉。

虽说才过去没几年时间，但凌霄域这边既然已经一切安定下来，那来自各大洞天福地的上品开天们大多数还逗留在此就有些让人意外了。

要知道那每一位上品开天都是各自宗门的内门长老，身份尊贵，修为高深，再加之外务使的身份，需要处理的事情也不少。

杨开本以为他们应该走的差不多了，谁知大多数竟然留了下来，还在世界树上静坐闭关！这在搞什么东西？

花青丝欲言又止，杨开道：“有话直说！”

花青丝黛眉皱了皱，轻声道：“也不知是不是妾身的错觉，这数年观察下来，妾身总觉得那些上品开天在防备些什么。”

杨开讶然：“防备什么？”

花青丝摇了摇头：“我也不知，也或许是我们低估了那些上品开天对世界树的重视程度。”

杨开默然不语。

花青丝又道：“另外就是徐公吩咐下来，宫主若是出关的话，就去世界树那边找他，徐公似乎有事要与你商议。”

杨开点头起身：“我这便过去，见过徐公之后，我要出门一趟，归期不定。”

花青丝连忙问道：“需要知会月荷大人他们吗？”

杨开摆摆手：“不必了，让他们安心照看好凌霄域和虚空域两处，不出意外，百年内我就会回来。”

“是！”花青丝恭敬地应了一声，再抬头时，杨开已不见了踪影。

凌霄域这边已经无需他再操心什么，虚空域那边更不需要，杨开闭关数年，静极思动，也想着出去走一走，而且确实有几件事情需要处理一下。

闪身来到世界树下，抬头仰望那参天巨树，那树冠遮天蔽地，蔚为壮观。

可以清楚地察觉到，那世界树树干的一处处，有隐蔽而强大的气息在流转，那赫然都是在其中打坐闭关的上品开天们。

不但如此，杨开还发现这世界树的四周，似有被人布置下高深大阵的痕迹，那大阵布置的极为高明，而且相当隐蔽，若非他是星界大帝，对整个星界的一切都洞若观火，恐怕还发现不了。

杨开微微皱眉。

花青丝说这些上品开天似乎在防备什么，杨开本没在意，如今看来，还真的在防备什么？

可是有什么能让这么多上品开天值得在意的，甚至要在世界树旁布下大阵？

杨开闪身来到一颗粗壮无人的树枝上，盘膝而坐，闭眸凝神，默运玄功。

片刻后无语睁眼，他本以为在世界树上修行或许有什么意想不到的好处，这才让诸多上品开天纷纷移驾至此，然而亲自尝试一番之后才发现，根本不是这么一回事。

世界树在持续不断地反哺星界不假，但武者们却无法炼化这些力量为己用，在这里修行根本没有半点额外的效果。

抬头望去，正见徐灵公在高一点的位置上笑眯眯地冲自己招手，青奎和苏映雪二人便站在他身后。

杨开身形飘去，落在徐灵公面前，抱拳道：“徐公！”

“出关了？”徐灵公上下审视他一眼。

杨开颔首，好奇道：“你们怎么都跑这里来了？”

“世人熙熙皆为利来，世人攘攘皆为利往。”徐灵公笑的高深莫测。

杨开眉头微皱：“什么意思。”

徐灵公把手一指，圈了一个大圈：“都想着将这世界树收入自身小乾坤呢。”

杨开立刻炸毛，星界之所以没有崩塌毁灭，便是他当年种下了世界树的根须，如今星界这般繁荣昌盛，更是世界树带来的盛景，若是真叫人把世界树收进了小乾坤，岂不是被釜底抽薪？

到时候别说星界还有没有如今的盛世之景，能不能保存下来都是两说。

杨开不由生出一种被百来号人从背后捅了一刀的感觉。

世界树反哺星界，让星界人才涌现，虽说是逼不得已，他总归是愿意与各大洞天福地共享好处的，谁知自己这闭关数年，人家居然在想办法挖他墙角。

杨开如何不怒？抬手就祭出了苍龙枪，龙威激荡，扭头怒喝：“你等休要太过分了！”

大帝一怒，星界风云变幻，连那世界树都摇摆不定，树干上一个个闭目打坐的上品开天被惊动，齐齐睁开眼睛，四面八方朝杨开望来。

由不得杨开不担心，世界树虽然巨大无比，但若是在座的上品开天真要执意将之收入小乾坤，也不是做不到。

杨开自己都可以做到这事，更不要说那些上品开天。

徐灵公抬手安抚：“别激动，没你想的那么糟！”

杨开气道：“这还不糟，难不成要等他们将我墙角挖倒了才算糟糕？”

徐灵公失笑：“世界树如今与星界连为一体，你身为此界大帝应该清楚这一点，世界树的根须已贯穿星界内部，连你们所谓的魔域也被根须蔓延。想要收取世界树，就非得将星界和魔域一起收入小乾坤才行，你觉得在座诸位有谁可以做得到？”

听他这么一说，杨开的情绪倒是平稳不少。

徐灵公说的没错，杨开身为星界大帝，对星界的情况自然比谁都要了解，在常人肉眼看不到的地下深处，世界树的根须绵延回转，充斥了整个乾坤的内部，确实已经与星界和魔域连为一个整体。

想要收取世界树，就得将星界和魔域一起收了才行，这确实非人力可及。

徐灵公接着道：“更何况，就算真有人可以做到这种程度，也得不偿失，星界有星界的天地伟力，魔域有魔域的天地伟力，收入小乾坤中，与自身力量不符，等于收了无数杂质，极有可能造成乾坤不稳，境界跌落的恶果。”

杨开将苍龙枪在身边一杵：“那徐公还说他们在尝试收取世界树？”

既知这诸多隐患，又为何还要知难而为？

徐灵公解释道：“我所说的收取，并非你想的那样，这么说吧，我等在此枯坐修行，只不过是想获得这世界树的认可，移植一截根须入自身小乾坤，若能做到，便有天大的好处。”

星界当年是何等光景，如今又是何等光景，而这一切全都拜世界树所赐，若是哪位上品开天的小乾坤内真能多一截世界树的根须，成长起来，所能获得的好处自然不言而喻。

“只可惜，此树只是世界树的子树，寻常移植手段根本无法保证根须的存活，若是母树的话就不会有这么麻烦了。”徐灵公喟然一叹，抬眼望着杨开道：“当年你若是能将那根须移进自身的小乾坤中，而不是放在星界，日后晋升九品开天不会有任何瓶颈限制。”

杨开怔了一下。

“后悔吗？”徐灵公促狭地望着他。

杨开咧嘴一笑：“九品开天我早晚会达到的，可当年星界若是没有种下世界树的根须，恐怕早已灰飞烟灭，以我一人得失换一界安宁，如今又有这盛世之景，怎么看都是赚了，又谈何后悔？”

徐灵公定定地望着他，仿佛要看进他内心深处，杨开的目光清澈，不起半点涟漪。

“上次跟你说的事已经有结果了。”徐灵公突兀地转换了话题。

杨开不解：“什么事？”

“乾坤殿，忘记了？”

杨开眉头一扬：“上面的人同意了？”

徐灵公微微一笑：“只是给你一次机会，至于你是否能够得到认可，还需要经历一次考验。”

杨开皱眉不已：“你上次不是说有好几处乾坤殿都已年久失修，我若能一窥乾坤殿的奥秘，未必就不能将之修复好，既要我出力，又为何还要什么考验？”

徐灵公摇了摇头：“你不要觉得有什么委屈不平，只是乾坤殿一事确实事关重大，由不得半点马虎，其中缘由如今不便与你明说，你只要知道老子不会害你就是。”

“我自然是信得过前辈的。”杨开点点头。

“既如此，那就跟我来吧。”徐灵公迈步朝前行去，身后青奎和苏映雪紧紧跟上。

杨开收了苍龙枪，也急忙窜出几步。

不过没走多远，忽然似有所感，扭头望去时，眼帘不禁一缩。

只见那世界树前，一道道原本安静打坐的身影竟不知何时从藏身处浮现了出来，那一个个上品开天，一个个洞天福地的内门长老，无论男女，皆都面容肃穆。

杨开回头望来的时候，数十人忽然齐齐朝这边抱拳低头，躬身不起！就连一直跟徐灵公不太对付的卓不群和于欢也是如此。

风萧萧易水寒，壮士一去不复返！

杨开心头莫名悲凉。

第四千六百三十五章 大衍域

几乎每隔十天半个月，便有一颗原本位于黑域深处的矿星被挪移至外围，短短不过一年多时间，本来空旷无垠的外围赫然横亘了大大小小三十多颗矿星。

如此数量，对整个黑域的储藏来说，不过九牛一毛。

然而任谁也不敢小觑这三十多颗矿星能出产的资源！它们本在黑狱的深处，难以开采，便是六品矿奴也无法深入到那个位置上。

杨开却以莫大手段将之挪移至了安全的外围地区。

上次杨开不过带回来半颗矿星，便让黑域这边的矿奴开采了足足数年时间，如今这三十多颗，足够开采上百年了。

若非虚空阴阳镜有些不堪负重的迹象，杨开还要再多挪移一些矿星回来。

然而这一年时间下来，草草打造出来的虚空阴阳镜每每都要承受挪移偌大矿星带来的压力，十六件阵盘重器已经有数件出现了大小不一的裂缝，再继续下去，恐怕随时都可能崩坏。

这玩意贵重的要死，一件就差不多耗费了三十亿开天丹，杨开无论如何也舍不得让它们就这样报废了。

纵然有些不太满足，杨开也只能从黑域深处返回。

亲眼看着那三十多颗巨大矿星充斥在视野之中，那第一颗被挪移回来的矿星上更有数百开天境矿奴在其中忙碌的热火朝天，杨开心满意足。

“你送回来的这些矿星物资储藏都很丰富，迄今为止已经发现三十多份六品资源了，其中六品阳行两份，阴行三份，六品之下更有数百份之多。”栾白凤陪同杨开巡视那第一颗被送回来的矿星，随口汇报。

杨开微微颔首：“也不枉费这一场辛苦。”

栾白凤轻笑一声：“不过即便如此，恐怕也需要至少二十年时间才能收回在虚空阴阳镜上耗费的成本。”

“没关系，能赚就行。”

一路行去，那众多矿奴见得杨开和栾白凤两人，皆都敬畏行礼。

半日后，杨开驻足：“此地就交给你了，记得每隔两三年，将开采出来的物资送去虚空地，那边自会有人接应！”

“知道了。”栾白凤应了一声，瞧他一眼：“你要去哪？”

杨开略一沉吟，也没隐瞒：“去请一位世外高人，打造一件东西，然后走一趟破碎天，虚空地那边若是有人问起，你直言相告便是。”

“破碎天可不是良善之地，别死在外面连累我了。”栾白凤微微皱眉。

杨开轻笑，一步迈步，身形迅速淡去。

三千世界，大域星罗棋布，每一个大域基本上都是以其中最强大的势力来命名的，除了少数几个拿不出手的无名域，基本上没有例外。

不过每个势力都有自己的荣辱兴衰，如人的生老病死，今日这个大域以此势力为尊，或许是这个名字，明日这个最强大的势力被人覆灭，顶而替之，或许就会变成另外一个名字。

如虚空地取代七巧地，那七巧域就变成了虚空域。

是以最新的乾坤图上的标注会时有更改，陈旧的乾坤图也可以由主人自行更改标注。

不过凡事总有一个例外。

大衍域中，最强的势力应该是天武斋，这个势力比起之前的七巧地都要强大许多，因为天武斋中有六品开天坐镇！

按道理来说，天武斋所在的大域理当被称作天武域才是，但自古以来，乾坤图上对这个大域的标注，从未有过更改，一直都是大衍域！

天武斋自然不乐意，以自家宗门之名冠名大域，可是传播名声的一个好途径，三千世界那么大，天武斋虽然不错，但在真正的庞然大物面前也算不得什么，难得有这样扬名机会，却一直没能如愿，又岂能高兴。

为此，天武斋的武者多次找上四海坊，据理力争，希望四海坊在炼制乾坤图的时候能将大衍域修改成天武域。

整个三千世界的乾坤图，都是由四海坊炼制而成的，其背后的东家是三十六洞天之一，在各大星市皆有分号，便是虚空星市和新建成的凌霄星市都有他们的踪影。

毕竟行走三千世界，没个乾坤图实在太不方便了，所以基本上只要有这个条件，每个武者都会买上一份或者多份乾坤图，四海坊也正是依靠这一条财路赚的盆满钵满。

四海坊的门庭不难进，毕竟打开大门做生意，天武斋也找过四海坊不知道多少次，但每一批新炼制出来的乾坤图上，大衍域还是大衍域，从未有过更改。

这让天武斋的人极为气苦！奈何拳头不如人家硬，也只能捏着鼻子认了。

只是他们实在想不明白，这大衍域中也没有什么势力跟大衍二字有关，为何偏偏改不了名字。

数百年前，天武斋甚至差点更名成了大衍宗来借大衍域名字的东风！不过总算不敢辜负忘却祖辈们打拼基业的辛苦，没有轻易更改宗门之名。

不过却是别出心裁地成立了一个天武斋大衍分舵，也算是对四海坊无声的抗争了。

大衍分舵虽然成立，却也是半死不活的状态，天武斋耗费了不少人力物力，也只培育出几位四品开天出来，原本对大衍分舵寄予厚望的几位元老，也逐渐淡了心思。

杨开一路从黑域来到这大衍域，循着记忆中的路线，来到一处虚空所在。

曾经来过一次这里，不过那个时候是老板娘带路，这一次孤身前来，倒也不至于认错。

正了正脸色，杨开躬身抱拳：“虚空地杨开前来拜会麻烦前辈，叨扰之处，请前辈海涵！”

话落时，虚空静谧无声。

杨开默默等待。

半柱香不见动静，一个时辰不见动静，一日依然不见动静。

杨开苦笑一声，虽然上次跟老板娘过来的时候就领教过这位麻烦前辈的脾气，依稀感觉自己这一趟会吃个闭门羹，可真当如此的时候还是不免有些苦闷。

这也在意料之中，杨开不再多言，只是盘膝做在了虚空处。

精诚所至，金石为开，这一趟无论如何也要见到这位炼器大师。

天剑盟的天剑宫让人可眼红了，那玩意攻守兼备，还能充当飞行秘宝，简直就是一座移动的堡垒。

当初若不是他借星界天地之力临时晋升七品开天，辅以虚空地上千开天境对着天剑宫狂轰滥炸，只怕根本无法阻止这行宫秘宝的推进，一旦让天剑宫推进至星界中，那局面便立刻翻转，左权晖就能立于不败之地。

所幸天剑宫在遭受了长时间的轰击之后，被杨开于星界五十万里之外打爆。可以说左权晖距离成功也只差一步而已。

那个时候杨开就心中发狠，日后有机会的话，定要打造一件属于虚空地的行宫秘宝，以后再对上如天剑宫这样的，不说占什么便宜，总不会太吃亏。

在星界上跟各大洞天福地提条件的时候，杨开曾私下里找过几位上品开天商议，询问他们是否可以出面请各自门下的炼器大师帮虚空地打造行宫秘宝。

当然，材料和报酬虚空地绝对不会缺少，甚至可以免除他们理当支付的五套六品资源的报酬。

无一例外，都被拒绝了。

那要将徒弟嫁给杨开的青虚洞天的洪象龄跟杨开推心置腹了一番，说这种东西打造起来极为不易，耗费人力精力无数，各大洞天福地固然有能力炼制，却也都是为自家炼制，自家都供不应求，哪会为旁人出力，杨开给多少报酬都无济于事。

问过徐灵公，徐灵公也这么说。

杨开只能作罢，将主意打到这麻烦大师头上。

对这位炼器大师杨开可是记忆犹新，当初为了布置九重天大阵，缺少几件作为阵眼的阵器，老板娘便亲自领着他过来，着实用了一番人情才请动这位炼器大师，如今安置在九重天大阵中的诛天剑和天罗伞，便出自麻烦大师之手。

老板娘当初说过，这位麻烦大师出身极为古老的一个洞天福地，不过那洞天福地已经不复存在了，麻烦大师是其中硕果仅存的门人，独居在那庞然大物的遗址之中，超然世外。

杨开那个时候不过帝尊之身，才入三千世界也没多久，对这浩瀚乾坤了解不多，只震撼强如洞天福地这样的顶尖势力也有覆灭之时，如今再回想，却能品味出更多的东西。

麻烦大师的炼器技艺无可指摘，杨开借九重天大阵，催动诛天剑之威，以帝尊之身降天剑盟盟主孔峰，可见诛天剑的了得。

各大洞天福地指望不上，行宫秘宝这东西只能寄希望于麻烦大师了。

麻烦大师不见回应，杨开既打定主意，自也不会着急，落座虚空中，随手将其中一件稍有破损的阵盘重器取了出来。

这东西大如房屋，非杨开不想炼制的更小一些，只是没那个本事，他自己不通炼器，栾白凤也不行，只有几个五品开天稍微精通一些，能合力将虚空阴阳镜捣鼓出来，已经是极限。

这也多亏了虚空阴阳镜的根基在于其中篆刻的虚空大阵，而非阴阳镜本身，否则黑域那边也难尽全功。

第四千六百三十七章 大衍遗民

流光散去，一道俏丽身影落在杨开不远处，赫然是一个看起来只有双十年华的女子，女子身穿一件碎花绿裙，一头秀发随意挽在脑后，身材曼妙，气质恬静。

见得杨开，女子明显愣了一下，狐疑地瞧了他一眼，双眸清澈如水，轻轻弯腰，盈盈行了一礼，便与杨开擦肩而过，直朝前方大殿行去。

杨开怔怔地盯着她的背影，女子似有所感，回头望了一眼，微微一笑。

片刻后，女子进了麻烦大师终日闭关不出的大殿，轻车熟路。

杨开越发确定这女子是居住在此处封闭之地的人了，而且极有可能是大衍福地的遗民，否则没道理这般随意。

要知道，他这些日子也想进那大殿之中，却始终没能得逞，每一次都被麻烦大师给无视了。

在外面等了不到半个时辰，绿裙女子便又走了出来。

杨开等在来路上，待她到近前，抱拳道：“虚空地杨开，见过这位师姐！”

绿裙女子微微笑着道：“你是来找老祖宗炼器的？”

老祖宗！杨开心头恍然，证实了自己心中的猜想，颔首道：“正是！”

绿裙女子掩嘴一笑：“老祖宗没同意？”

杨开讪讪一笑：“师姐目光如炬，大师确实拒绝了我。”

绿裙女子恍然道：“半年前老祖宗打开了门户，原来是你来了呀？这都半年了，你就一直在这里等着？”

杨开正色道：“精诚所至，金石为开。”

“没有用的。”绿裙女子摇了摇头，“老祖宗不愿意帮你的话，你等多久都没用，你既喊了我一声师姐，我便告诉你一个道理。”

“师姐请讲。”

“从哪里来，便回哪里去吧，继续待在这里也只是浪费时间。”说完，俏皮地冲杨开眨了眨眼睛，闪身而去。

杨开无语，略一沉吟，转身追了过去，与绿裙女子并肩而驰。

绿裙女子似有些讶然他的厚脸皮：“你怎么跟我呀？我不会炼器的，老祖宗没教过我这些。”

杨开咧嘴一笑：“不是求师姐帮忙炼器，只是想与师姐随便聊聊。”

“你要跟我聊什么？”绿裙女子黛眉微皱，煞是好看。

“随便聊，想到什么便聊什么。”杨开随口敷衍着，虽接触时间不长，也只说了几句话，但杨开却看出这六品女子的心性似乎极为纯净，说好听点叫赤子之心，说现实点那就是不谙世事。

一个六品开天还有这份心性，委实少见，放在外面，哪一个六品开天在成长的过程中没经历过尔虞我诈，即便心性再纯净之人投入世间的染缸，也会被染得五颜六色了。

绿裙女子能保持这份心性，显然是因为大衍福地封闭了门户的缘故。

“可是我也没什么跟你好聊的。”绿裙女子摇了摇头。

杨开露出一个自认为干净的笑容，溜须拍马道：“第一眼见师姐便觉得极为亲近，就好像认识了许久一样。”

绿裙女子微微有些脸红，薄怒道：“你这人说话怎地口无遮拦？”

杨开一脸真诚道：“我说的实话，绝无半点戏弄之言，师姐勿恼。”

绿裙女子很容易便信了，反倒有些不好意思起来。

不多时，两人便飞至一处乾坤世界中，落在一片宫殿群前。

以杨开的目光来看，此处乾坤世界还算不错，天道完整，法则浓郁，天地灵气也极为不俗，算得上是一处上等的乾坤世界。

而且之前从高空中俯瞰之时，也发现这乾坤世界中人气不俗，显然是有不少生灵居住。

有几位品阶不一的开天境正在这里等候，见得绿裙女子归来，纷纷喊着大师姐。

一个看起来三十多岁的男子更是紧张问道：“大师姐，老祖宗怎么说？”

绿裙女子微微笑了笑：“放心，老祖宗说你们这次酿的酒酒味浓香馥郁，有甲等之评。”

众人闻言，皆都欢呼起来。

杨开这才明白，绿裙女子方才原来是给麻烦大师送酒去了，而那酒水，显然是出自面前这几位开天境之手。

不过眼前这几位的品阶，却让杨开眉头微皱，好歹也是大衍福地的遗民，品阶竟然如此层次不齐，除了绿裙女子一个六品之外，面前这几位三品四品五品都有。

杨开虽然能感觉到，在这乾坤世界的某些位置，有数位六品正在闭关修行，但却无一位七品！

都说瘦死的骆驼比马大，大衍福地这般境况明显有些江河日下，人才不济。

有个四品少女模样的开天境注意到了杨开，好奇地打量他：“大师姐，这是谁啊？”

绿裙女子说道：“这是来找老祖宗炼器的客人。”

少女闻言眼前一亮：“客人！那岂不是从外面来的？”

其他几位开天境也都霎时间精神起来，个个目光灼灼地望着杨开，上三路下三路地打量，好似能从他身上瞧出一朵花来。

“虚空地杨开，见过诸位！”杨开抱拳一礼。

众人压抑心头好奇，也都纷纷回了一礼，自报家门。

那性情跳脱的四品少女却是一步窜到杨开面前，抬头仰望他：“杨师兄，你既是从外面来的，能不能跟我说说外面的事？”

身为大师姐的绿裙女子训斥道：“岑师妹，不得无礼！”

自报名姓叫岑涔的少女噘嘴哦了一声，耷拉着脑袋，没了精神。

杨开笑道：“岑师妹想听，我将给你听便是，也不是什么大事，不过你们从未去过外面吗？”

岑涔缩了缩脖子：“老祖宗说，不修至七品开天，不给出去。我这一辈子怕是都出不去了。”

她不过四品而已，即便是直晋四品开天，极限也只是六品，此生恐怕都无望七品之境。

杨开哑然：“为何会有这样的规矩。”

众人也说不出什么所以然来，只是老祖宗定下的规矩，没人敢违背。是以虽然大家都知道还有外面的世界，却从未接触过。

在麻烦大师那里磨了半年时间，也没能让大师出手帮忙炼器，之所以跟着绿裙女子跑到这里来，杨开本意是想曲线救国，能不能从大衍福地这些遗民身上入手，跟他们搞好关系，然后让他们去说服麻烦大师。

如今既然人家有所求，杨开自然是要投其所好。

一群人无论男女，热热闹闹地将杨开迎进大殿中，各自落座，以杨开为中心围成了一个圈，就连那身为大师姐的绿裙女子也不例外，个个都满怀期待地瞧着他。

杨开看着心酸又好笑。

要他讲一讲外面的世界自然没什么问题的，他这些年走南闯北，经历的确实不少，当下便以自身这些年走过看过的人事讲起。

大多都是一些枯燥小事，偶尔有说起自己遇险之事，都引起一片惊呼和同仇敌忾。

杨开不免心中感慨，这群久居封闭之地的人吆，心性这么单纯，怪不得麻烦大师不允许他们出去，这要是被人给骗着卖了，恐怕还会帮别人数钱。

在麻烦大师那里吃了半年的闭门羹，跑到这里来却成了人人追捧的香饽饽，当真是世事无常，造化弄人。

杨开也不着急让他们出面去劝说麻烦大师，反正半年时间都过来了，还怕再多一个半年吗？总有水到渠成之时。

唤作纳兰绿水的大师姐给他安排了住处，是一座三层的竹楼，环境极为清净优雅，推门便可见一大片花海，五颜六色争锋斗艳，四季不歇。

不过杨开这里永远都清净不下来，几乎每天都有人跑来找他，听他讲一些外面的奇闻轶事。

相处一个月下来，大家慢慢就熟悉了，尤其是那岑涔，本就是个自来熟的性格，杨开又刻意投其所好，如今在她心目中，大师姐自然可以排在第一，老祖宗第二，这位叫杨开的来客便是第三了，其他师兄弟都得靠边站。

偶尔杨开也会走走看看，与人聊一聊，逐渐地弄清楚了此处乾坤世界的情况。

这里竟是大衍福地唯一一处还有人生存的乾坤世界，虽说在这封闭的空间内，还有另外几处宜居的乾坤世界，但那里并没有遗民居住。

按道理来说，这是大衍福地唯一遗留下的薪火，即便大衍福地再怎么落魄，也不至于像如今这般萧条，但事实上，最近万年来，大衍福地竟是连一位七品开天都没有诞生，莫说七品，便是开天境也寥寥无几，整个大衍福地的遗民中，开天境的总数不过只有三十多人！

这三十多位开天境，没有任何一个是直晋六品的！大师姐纳兰绿水如今虽然有六品之境，也是从五品一步步苦修上来的。

基本上大衍福地这些遗民，都只能直晋四品五品，甚至更低。

给人一种此地像是被什么神秘的力量诅咒了一般！那无形的力量压制着大衍福地遗民的前途。

但事实上，杨开这段时间查探过整个乾坤世界的情况，此地人口数量虽然不算太多，但也不是太少，按道理来说，有大衍福地当年遗留下来的底蕴，晋升开天境的武者数量绝不可能如此之少，品阶也不会如此低。

Ps:书友们，我是莫默，推荐一款免费App，支持下载、听书、零广告、多种阅读模式。请您关注（）书友们快关注起来吧！

第四千六百四十四章 我也想这么说

三道肉眼可见的涟漪以谭洛兴的身体为中心，轰然扩散开来，紧接着小乾坤崩塌殆尽，肉身爆为一团血雾，身陨道消。

同为六品开天，杨开早在当初刚晋升之时便能力挫玄阳山大山主茅哲，更不要说这么多年来的雄浑积累。

无论是小源界力量，借星界天地之力，还是最近一直在那罡风神通中斩杀风灵，都让他小乾坤的底蕴得到极大的增强。

等闲六品开天与他的差距，不是一般的大。若谭洛兴理智尚存，或许还能与他交手一番，然而心性扭曲的血奴，只被仇恨和杀机蒙蔽，恃强凌弱是一把好手，对上杨开这样的更强者，就显得力不从心了。

之前被杨开轰飞出去的那位血奴，再次杀回，此人一身几乎被打散的血雾重新凝聚，犹如沸腾了一般，人未至，那血雾翻滚成一只巨大血手，朝杨开当头抓下。

杨开抬手在虚空中一握，一把抓住了苍龙枪，提枪朝前刺出，化作一片枪影。

血手崩碎之时，漫天枪影也化作一道，那去而复返的血奴如一条大鱼般，被杨开挑于枪尖之上，长枪贯穿了胸膛，透体而出。

血奴却是没有立刻死去，喉咙里发出一阵困兽般的嘶吼，张口一道血箭喷涂而出，小小血箭却是凝聚了一位六品开天的全部力量，面前便是有一座乾坤世界，也能被打个对穿。

杨开偏头避过，脸颊被强大劲气刮的生疼。

长枪一抖，世界伟力催动，直接将那挑于枪尖上的六品血奴上半身炸的稀烂，只剩下毫无生机的下半身，朝虚空深处飘荡。

三息，仅仅只是三息时间，被血鸦神君派遣出来的两位六品血奴便死于非命！观杨开杀这两位血奴的手法，简直不比屠鸡宰狗困难多少。

血鸦惊悚！

上一次见杨开，才不过区区帝尊而已，若不是依仗身边有强者守护，连跟他平等对话的资格都没有，可今日再见，竟已强悍如斯！

更让血鸦惊疑不定的是，杨开分明是六品开天，并非他所知的五品！

短短数十年光阴，杨开就算积累的再怎么了得，底蕴也不该如此雄浑才对，这等实力，没有数百上千年的积累，岂能达到？

震惊之余，那一直包裹着许望的血云翻滚开来，一只只双目赤红的血鸦忽然从中飞出，铺天盖地地朝杨开涌将过去。

杨开冷哼一声，空间法则催动，咫尺天涯！

面前虚空仿佛被无限拉伸，那密密麻麻的血鸦纵然奋力朝杨开飞涌，却依然停滞原地，慢如龟爬，仿佛一头撞进了一处奇特的空间。

虚空微微一震，万千血鸦便已化作血雾。

杨开提枪，一步迈出，从那血雾之中穿过，一枪朝血云刺去。

枪入云中，杨开世界伟力催动，却如石沉大海。

血鸦的怪笑声响起：“小子就这点本事？”

杨开实力固然强大，可他血鸦也不是随便揉捏的软柿子，八品开天的底子摆在那，如今又尽参大衍不灭血照经，七品开天不出，谁又能奈何得了他？

更何况，这些年他又不是没从万魔天七品开天的手下逃过命！

“我有多大本事，你试试便知！”杨开不为所动，手腕抖动间，漆黑的金乌真火瞬间弥漫而出，顺着刺入血云中的苍龙枪，一路烧了下去。

火光熊熊，血云翻滚，两人的世界伟力不断碰撞，引至四周虚空扭曲不断。

“不过如此！”血鸦讥笑，抵挡金乌真火灼烧之际，甚至还有余力从那血云中再度分出一只只血鸦，朝杨开发起自杀式的攻击。

杨开周身空间法则不断涌动着，形成一道密不透风的防护，血鸦撞击而来便化作一团团血雾，不过随着时间的流逝，周身血雾逐渐浓郁，有慢慢将之包裹的迹象。

而一旦真被这血雾包裹，势必要落入跟许望相同的遭遇，被困其中，不破血雾便永远也无法脱困。

半盏茶功夫，杨开已只剩下朦胧身影。

血鸦怪笑一声：“抓到你了！”

话落之时，之前被杨开击杀的谭洛兴和另外一位血奴留下的精血忽然活了一般，化作两道血虹朝杨开覆盖而来。

杨开却恍若未闻，只是咧嘴一笑：“巧了，我也想这么说！”

隔山打牛，寻迹而动，长枪一抖，一股雄浑的力量直击血鸦的小乾坤世界。

打牛这秘术被金师姐冠以无赖的评价不是没有道理的，因为对敌之时若是不催动世界伟力，便无法发挥出开天境的实力，可若是催动世界伟力，便给了杨开寻迹探幽的机会，对上这样的诡异手段，当真是左右为难。

杨开不知这世上有没有直攻开天境小乾坤的神通秘术，不过想来以各大洞天福地的深厚底蕴和悠久传承，肯定是有的。

然而应该都是这些顶尖势力的不传之秘！而且效果绝对不可能有他参悟出来的打牛秘术好。

这毕竟是他以空间法则催动。

这秘术想要成功施展，需得有一个前提，循着敌人施展世界伟力的那一丝丝微不可查的气机，精准探寻到敌人小乾坤的所在。

打牛秘术的关键便在这一点，只要让杨开有机会探寻到敌人小乾坤所在，他就能让敌人吃上一个闷亏。

先前那谭洛兴便是被他施展打牛秘术，不断震动小乾坤，导致堂堂六品开天被拿捏在手，根本无法有效对催动世界伟力反抗，最终被杨开轻松击杀。

谭洛兴的心性被扭曲，眼中只有仇恨和杀机，那一丝本应该缥缈无痕的气机极为容易把握，所以杨开能在一瞬间便将他制服。

但想要用同样的手段对付血鸦，就要费一些功夫了，血鸦的小乾坤可不是那么容易探寻的，杨开一枪捅入血云中，没能建功，顺势与他对拼世界伟力，看似是无可奈何，何尝又不是有意为之。

半盏茶的功夫，足够杨开寻迹探幽，直捣黄龙。

是以当两位血奴精血所化的血雾将杨开身形笼罩之时，打牛秘术也在同一时间催动出来。

凝聚成云的血雾在这一瞬间猛然有溃散的迹象，小乾坤仿佛被人狠狠锤了一下，瞬间动荡不宁，血鸦只感觉一阵头晕眼花。

不等他回神，血云内部便忽然爆发出一股庞大的力量。

心中惊呼不好，再想压制的时候已经来不及了。

被困多日的许望身化流光，从血云之中冲杀而出，衣衫猎猎，狂发飞扬！他好歹也是明王天的六品，对战机的把握自然炉火纯青，虽不知困束自己的血云为何在那一瞬间有所松动，却也清楚那是他脱困的关键。

积攒多日的力量在这一瞬间爆发，总算重得自由。

举目望去，许望一眼便见到了手提一杆长枪的杨开，又看到了那两个之前一直在袭杀他的血奴，还有由血云凝聚的一道身影。

血鸦神君！说起来憋屈，被困了这么多天，差点真被人家炼化成一团血水，直到此刻许望才算真的见到这位臭名昭著的复生之人。

那是一个看起来面色有些阴鸷的青年，据许望得到的情报，这青年的原身理当是出身大千血地的一个叫周毅的弟子，不过被血鸦夺舍之后，周毅的神魂肯定已经被吞噬了。

此时此刻，血鸦一脸惊悸地望着杨开，脸色微微有些苍白，一副吃了大亏的表情。

这局面印入眼帘，许望哪还不知是杨开救了自己一命。

表面不动声色，内心震撼的无以复加。

这位杨师弟竟然没死在那罡风神通中？要知道距离上次见他至今，已经过了差不多半年时间了！他竟能在罡风中坚持半年之久？

如此想来，那消失的风灵，肯定也与他有关，否则根本解释不通。

更让许望惊讶的是，半年时间而已，这位杨师弟的气息比起之前似乎更加雄浑了一些，比起宗门内那些常年滞留在六品之境的老不死们都只强不弱。

许望很想问问杨开那些风灵去哪了，但此时此刻显然不是问这些的好时机，只是冲杨开微微颔首，算是谢过他的救命之恩。

“你做了什么？”血鸦脸色阴沉至极，惊疑不定地望着杨开，要不是自己小乾坤刚才忽然被直接轰击了一下，导致乾坤动荡，许望不可能脱困，杨开也要被他困束，到时候他就能立于不败之地，纵然多花费一些时间，也可以将这两个气血旺盛的不像话的家伙吞的连骨头都不剩！

此子竟有直攻小乾坤世界的诡异手段！

“要不要再试一下？”杨开轻笑地望着血鸦。

血鸦冷哼不答，心思急转，对杨开那手段他可是忌惮非常，不知道也就罢了，既然知道了肯定要有所防范的。

忽然想起之前血奴谭洛兴的惨死，当时他只感觉到杨开是用了什么玄妙手法，导致谭洛兴没有反抗之力便被击杀，如今想来，这手法应该就是他刚才对付自己的那一招了。

连自己这个夺舍重生之人都吃了亏，更不要说只知杀戮和仇恨的血奴。

第四千六百五十七章 琳琅宫

虚空现画卷，无疑是很让人惊奇的事，但若这画卷是一道门户，也就没那么惊奇了。

夏琳琅提着杨开，毫不犹豫一头扎进那画卷内，身影瞬间消失不见。

诡异出现的画卷，也跟着离奇消失，半点痕迹不存。

浓郁天地灵气迎面扑来，浓厚乾坤气息萦绕周身，等杨开回过神的时候，已经到了一处满目葱翠，宛若仙境之地。

举目四望，杨开暗暗惊叹。

以他的眼力和见识，自然一眼便看出这里跟正常的乾坤世界不同，这是一处上品开天死后留下来的乾坤洞天！而且还是保存的极为完善的乾坤洞天，天地法则充沛，乾坤坚稳，道痕丰饶，绝非之前那个几位七品在其中大打出手便支离破碎的乾坤洞天可比。

而且他还清楚地感觉到，这乾坤洞天内有一种让自己极为亲近的法则道痕。

心头明了，这乾坤洞天的主人，生前定然精通枪道！所以他的小乾坤内，枪道道痕浓郁至极，在这样的环境下修行，感悟枪道无疑会事半功倍。

当初进入过的那血妖洞天，血道的痕迹便极为明显，只不过杨开并不修行血道，所以在那血妖洞天内感触不深，至于无影洞天，因为那无影罡风常年肆虐，无论里面有什么东西都已被卷走，徒有驱壳而已。

而他自身的小乾坤中，道痕最浓郁的，绝对是空间之道了，毕竟他是以空间之道凝聚自身道印，晋升开天，其次便是时间之道和丹道，还有枪道，若是有人进入他的小乾坤闭关感悟，便有机会在这四个领域继承他的修行心得。

大道三千，各有不同，但总的来说还是殊途同归。

杨开在枪道上的造诣虽然远不如空间之道，但也差不多有第三层登堂入室的程度，所以倏一进入这乾坤洞天，便对此地蕴藏的浓郁道痕有所感触。

这倒是个好地方，若是能常年在此修行的话，绝对能让他的枪道更上一层楼，虽然对自身修为没有太大的帮助，却可提升与人争斗的战斗力。

正心思起伏间，杨开忽然低头朝下方望去。

只见下方一座城镇模样的集市中，热闹非凡，人流穿梭不止。

这地方居然有这么多人？杨开满面惊愕。

他本以为夏琳玲隐居之地必然是那种清净至极的地方，谁知眼前所见跟他想的完全不一样。

夏琳琅似看出他心头所想，开口道：“当年我找到这一处乾坤洞天的时候，此地便是这幅光景。此地主人身前最少也是八品开天，在体内圈养生灵，生出灵瑞，提升自己的世界伟力，不算稀奇，上古之时，很多上品开天都会如此行事，与眼下的情况是不同的。”

杨开没来由想起了血妖洞天，在那血妖洞天中，也有生灵被圈养，定丰城墨眉等人的祖辈，便是被那血妖神君养在自身小乾坤内的生灵。

不过血妖神君此人心性多疑，气量狭窄，所以在那些被他圈养的生灵体内都种下了血道禁制，这禁制不但会阻碍那些生灵感悟天道武道，让他们无法凝聚自身道印，更杜绝了他们摆脱血妖洞天的心思。

若没有血妖洞天的气息温养，所有被种下血道禁制的，都会爆体而亡。

杨开当年也是因为跟黑鸦做了一笔交易，得到了那解除血道禁制的手法，这才得以成功将墨眉等人带回虚空地，否则血妖洞天崩塌之时，墨眉等人早已死于非命。

夏琳琅说上古时期很多上品开天都会行那在体内圈养生灵之事，看样子确实如此。

不过如今情况与上古不同，也没听说各大洞天福地的哪位上品有这样的嗜好，最起码，杨开遇到的七品没有。

就是不知道八品有没有了。

在体内圈养生灵是有极大益处的，生灵的繁衍绵延，会不断地滋生灵瑞之力，如此一来，小乾坤的主人无需修行，世界伟力也在无时无刻地增加。

对于动辄需要修行数千上万年，甚至几万年才能提升一品的上品开天来说，这样的力量增加短时间可能不会太多，但聚沙成塔之下，也不容忽视，或许会让人缩减大量的修行时间。

不过对于那些被圈养的生灵来说，可就不是什么值得高兴的好消息了。

平日内，他们的生活或许不会受到什么影响，但若是那上品开天在与人争斗时，小乾坤一旦动荡不安，必有天灾现世！若是那上品被人打死，小乾坤崩塌，那被圈养的生灵就只有陪葬的下场了。对他们这些被圈养的生灵来说，生死都与小乾坤的主人息息相关，可以说是一损俱损，一荣俱荣！

杨开忽然轻轻地哦了一声，露出一副恍然大悟的神色。

夏琳琅奇怪地看他一眼：“怎么？”

杨开收敛神情，淡淡道：“没什么，只是想明白一件事。”

夏琳琅没有刨根问底之意，如今杨开已被她带进了此地，便是精通空间法则也只能做那笼中之兽，休想遁逃，所以杨开只要不表现的太过分，她也懒得理会。

杨开想明白的是，为何乾坤四柱会有那么大的名气，为何一个天地泉能让数位上品打的你死我活！

那天地泉固然可以让小乾坤圆润无暇，不惧侵蚀，在与人争斗的时候大占便宜。但这东西更大的作用，却是在圈养生灵一事上。

有乾坤四柱镇压的小乾坤，只要不是承受了太强大的力量，基本不会出现乾坤动荡的情况，生存在其中的生灵自然就不会受到什么影响。

换句话说，有了乾坤四柱任何一样东西，开天境就可以放心地在自己体内圈养生灵了，不至于担心他们会因为自己与旁人争斗而引发什么天灾死于非命！

想到这里，杨开不禁冒出一个大胆的想法。

自己如今得了天地泉，是不是可以考虑此事了？自己如今只是个六品，距离极限的八品天高地远，也不知要修行多少年才能攀登上那八品高峰，可若是能在体内圈养一些生灵，绝对能极大地缩短自身的修行时间！

不过如今自己沦为这监下之囚，还是得先想办法脱困要紧。

之前诸多配合，只是不愿激起夏琳琅的杀心，若没有老妪的那番话，杨开还要提心吊胆，生怕夏琳琅什么时候心情不好痛下杀手。不过在得知天地泉的一些奥秘之后，杨开倒是不担心夏琳琅会对自己怎么样了，最起码，在自己晋升七品之前，她是不会冒这个风险的。

晋升七品之时，才是她撕破脸皮之时！

杨开从来就没相信过她看似推心置腹的那一番话。

一面镜子般的大湖呈现在视野之中，湖心有小岛，岛上一片竹林，随风摇曳。

夏琳琅带着杨开落在那小岛上，淡淡道：“你以后便在这里修行，想恢复自由的话，就早日晋升七品，届时我自会兑现与你的约定。”

杨开颔首道：“我努力便是，不过肯定是需要一些时间的。”

“空间戒给我！”夏琳琅伸手道。

杨开眨眨眼，这一幕好像有些眼熟啊，想起自己当初也是这么理所当然地跟栾白凤说过，这可真是天道好轮回，苍天饶过谁？

若是栾白凤在此，肯定是要笑不可支了。

闷着脸将空间戒取下，一言不发地丢给夏琳琅。

夏琳琅接过一看，黛眉紧皱：“你身为六品开天，这么穷？”

杨开可不穷，这一趟从星界那边出来的时候，可是带了不少物资出来，否则那虚空阴阳镜也没办法炼制出来。只不过他的东西，基本上都是放在小乾坤中的。

早年他拥有玄界珠的时候，就有这么一个习惯，好东西都放在玄界珠中，留在空间戒里的都是一些可有可无之物。

就是为了避免碰到什么不可力敌的强者，被人打劫的话，也不至于伤筋动骨。

面对夏琳琅那有些同情还有些鄙夷的眼神，杨开讪讪一笑：“虽然不是大富大贵，但也不算穷吧？够自己平时修行了。”

夏琳琅嘴角一勾：“你不是说自己是明王天的弟子？三十六洞天的六品开天这么寒酸，你也不怕丢了明王天的威名？”

杨开冷着脸道：“打人不打脸，骂人不揭短啊，大家心知肚明就行了，何必挑明了让人难堪。”

夏琳琅撇嘴道：“装模作样！”

言罢，将空间戒丢还给他：“行了，你自己先用这些垃圾修行着，回头我让人送点东西给你。”

杨开点点头，将戒指重新戴在手上，开口道：“还要劳烦你将我身上的禁制解除，否则修行起来或许会有一些影响。”

夏琳琅神色玩味地望着他，她种下的禁制会不会影响修行，她自己自然是一清二楚。不过杨开既已成了笼中之兽，那禁制有没有倒也无关大局。

也不与他分辨这些细枝末节，只是甜甜一笑，轻启朱唇道：“老老实实配合，若是让我发现你想逃跑，一次打断双腿，第二次就取你性命！”

杨开脸色发白，一副胆战心惊的架势，低头道：“不敢不敢！”

夏琳琅手指轻勾，杨开体内一道道银丝飞出，在她手中化作一团银光消失不见。

第四千六百六十一章 竭泽而渔

“疯子！”秦奋忽然咬牙厉吼。

另外一个六品更是满面痛心疾首的表情：“竭泽而渔！”

剩下五品虽然没说过，却是抿着嘴，表情难看。

身边另外几位同伴终于后知后觉察觉到一丝异常，先前那将秦奋搀扶起来的女子，此刻便站在他身边，轻声问道：“秦师兄，那人在摄取枪道道痕？”

秦奋红着眼睛点点头。

女子微微一声叹息。

这一处乾坤洞天的主人生前精通枪道，这种事他们自然都是知晓的，此地蕴藏的枪道道痕也极为浓郁，所以不管是他们几位开天境，还是那些一直被圈养在此地的生灵，很多人都善用长枪作为自己的秘宝。

倒是琳琅宫的主人夏琳琅，并不精通枪道。

以往秦奋和另外两位精通枪道的开天境闭关修行，每每都能在枪道上有所进步，就是因为这乾坤洞天得天独厚的条件。

若说这乾坤洞天是一方鱼塘，那此地浓郁的枪道道痕便是那塘中肥美大鱼，精于枪道之人便是在岸边垂钓之人，能钓到多少鱼，全看自己的悟性和机缘。

秦奋和机缘和悟性都不差，所以在枪道上有所建树，夏琳琅甚至说过，若是秦奋能百尺竿头更进一步的话，他日未必没有机会继承此处乾坤洞天主人生前留下的衣钵传承。

那可是八品开天的衣钵传承，谁不眼红。秦奋也一直将自己当成继承那衣钵的不二人选。

可是今日此刻，在这满池肥鱼的乾坤洞天中，竟有人拿了一张密不透风的大网入场！

这一网之下，池中就算还有漏网之鱼，恐怕也所剩不多了。

秦奋怎能不心疼？另外两位精通枪道的开天境，同样如此。

琳琅宫中，盘膝坐于大阵中心处的杨开，清楚地感受到一道道玄妙的气机四面八方地涌入自身，让他得以在枪道上的感悟节节攀升，有一种醍醐灌顶的畅快感。

自被夏琳琅带到这里，杨开就察觉此地的枪道道痕极为浓郁，否则也不至于让他在短短十年内，枪道攀升两大层次。

然而他并不满足，此地枪道道痕尽为我所用，才是他的目标，至于会不会竭泽而渔，杨开才不在乎。

夏琳琅要对他不利，他又岂会跟夏琳琅客气？

原本他就算有这个念头，也难以施展，可如今炼化了一半琳琅宫后，却已经有这个条件了。

琳琅宫不止是一件行宫秘宝，更是这整个乾坤洞天的中枢核心，那大阵边缘，无数道神妙气机与乾坤洞天紧密相连，牵一发而动全身。

琳琅宫在这乾坤洞天中的地位，就等于血妖神宫在血妖洞天的地位，血鸦当初之所以想要炼化血妖神宫，不就是为了掌控血妖洞天？

杨开如今虽然只炼化了一半琳琅宫，但没有另外一半从中作梗，这乾坤洞天也是他说了算的。

一道道肉眼无法看清，却又真实存在的枪道道痕为杨开所接纳，枪道的造诣迅速攀升，如此一古脑地填鸭灌入，短时间内固然无法领会真意，但日后总有消化之时。

整个乾坤洞天的变化无声无息，唯有精通枪道的几位开天境察觉的最为明显，随着时间的流逝，那原本充斥天地间的枪道道痕，很快便稀稀疏疏，最终难以寻觅。

秦奋面色悲戚。若说杨开鸠占鹊巢琳琅宫，等夏琳琅回来之后还能将之收回，那此番枪道道痕被摄取，可就是无法修补的损失了。

琳琅宫中枢大阵中，盘膝而坐的杨开不由自主打了个饱嗝，好似吃撑了一般。

而导致的结果便是他坐在那里，枪意凛冽至极，好像整个人是一柄绝世长枪！那么多枪道道痕，短时间内肯定是无法消化的，但只要能将之化为己用，杨开觉得自己在枪道上的造诣最起码能再攀升一两个层次，成为仅次于空间之道的大道。

炼化了一半琳琅宫，又夺了此处乾坤洞天的枪道道痕，这一趟虽然是被人家擒进来的，但怎么看都是占了大便宜。

是非之地，不宜久留，他自然不会傻乎乎地在这里等着夏琳琅回来跟他算账。

琳琅宫带不走，强行带走也不是不可以，只不过如此一来，这乾坤洞天恐怕也要分崩离析了，到时候且不说被圈养在此地的生灵下场如何，便是夏琳琅也定会与他不死不休。

空间法则催动，杨开已闪身消失不见。

再现身的时候，人已出现在当初进入此地的门户之前。

夏琳琅之前外出，气息也正是在这里消失。

杨开本以为凭自己的手段，纵然需要耗费一些力气，强行打开这门户也不会太困难。但等他真的抵达这里的时候，才愕然发现，这里压根没有半点门户所在的痕迹。

仔细找了半天，也是毫无收获。

杨开不禁眉头紧皱，下一刻心念微动，依仗着半个琳琅宫主人的身份，勾连整个乾坤洞天，寻觅那一丝破绽，如果夏琳琅在此，他肯定没办法这么轻松，但眼下的情况无非就是老虎不在家，猴子称大王的局面。

很快杨开便有所发现。

让他啧啧称奇的是，那门户不但隐蔽至极，而且还在随着时间不断地变换位置。杨开恍然，怪不得自己之前没找到这门户所在，原来一直处于一种移动的状态，害他还以为那门户还在原先进入之地，白白找了半天。

既查探到门户，杨开自然是立刻催动空间法则，见缝插针，欲要强行打开。

半日之后，杨开脸色铁青。

这门户也不知被夏琳琅施了什么玄妙手法封禁，已与整个乾坤洞天紧密相连，非得有超越此地乾坤的底蕴，才有机会强行破开。

这是不让自己走啊！

怪不得夏琳琅明知自己精通空间法则，也依然放心离去，原来是笃定自己肯定没办法破开门户的。

如今他虽然是此地半个主人，但毕竟根基浅薄，反观夏琳琅在这里经营日久，留有一些后手也不足为奇。

站在原地默了片刻，杨开又转身回了琳琅宫。

既不让走，那就不走了！若说之前是监下囚，无力反抗夏琳琅，那么此刻他已经有了与这位女子七品开天叫板的资本，倒也不是太惧怕她会返回，之所以要离去，只是懒得与她纠缠而已。

他这一来一回，皆是以空间法则催动，是以一直守在琳琅宫外的秦奋等人压根就毫无察觉。

接下来的日子，杨开一直在琳琅宫中闭关修行，顺便炼化之前摄取的枪道道痕，融为己用。

不过半月时间，杨开忽然睁眼，闪身来到琳琅宫一栋宫殿的屋脊上，举目眺望。

半月时间的炼化，不足以让他将那枪道道痕全部吸收干净，但也差不多让他的枪道造诣距离第六层只差一线了。

一道流光从天外飞掠而来，人未到，便已察觉此地的变化，冷厉目光隔着虚空与杨开狠狠碰撞，杀机弥漫。

杨开冲她咧嘴一笑。

曼妙身影落在了琳琅宫外，秦奋等人如一群大人不在家被欺负了孩子似的，齐齐悲戚低呼：“宫主！”

夏琳琅面色平静，抬头仰望着屋脊上的杨开，只不过那平静的脸庞下蕴藏着火山即将爆发的怒气。

秦奋羞愧万分：“宫主，属下有负所托，被那杨开闯入琳琅宫，夺了大阵玉珏，之前更是鸠占鹊巢，占据琳琅宫，强摄枪道道痕，属下该死！”

夏琳琅微微摆手，一言不发。

秦奋愈发惭愧。

屋脊上，杨开伸手示意，面含微笑。

夏琳琅身形一闪，径直落在杨开身边三丈处，与他并肩而立，冷哼一声：“看样子我小瞧你了。”

杨开回了一句牛头不对马嘴的话：“这里风景独好。”

“你先前隐藏了实力？”夏琳琅扭头瞧他，身形虽比杨开矮小，但那眼神却是高高在上，身为七品开天，她有这样的资本。

杨开微笑道：“我也从来没机会展现出真正的实力，算不上刻意隐藏吧？”

夏琳琅擒住他的时候，正是天地泉落户小乾坤的时候，小乾坤被镇压，杨开一身实力根本难以发挥。

“做了这么多坏事还不跑，你是在这里等死？”夏琳琅讥讽地瞧着他，说完之后又嘲弄道：“对了，我忘了，就算你精通空间法则，没我的允许，也休想离开此地。”

杨开如一个老者一般，双手拢入袖中，诚恳道：“所以就只能在这里等你回来，跟你打个商量了。”

“说说看。”

“你打开门户，让我离去，然后从此咱两进水不犯河水。”

夏琳琅认真地望着他，好片刻才道：“我就当你在说梦话。”伸出一手道：“将大阵玉珏交给我，我可以当这次的事从未发生，依然可以等你晋升七品，否则便是拼着不要天地泉，今日也要杀了你，待你死后，被你夺取的枪道道痕依然会返还此地，连你自身的道痕都会留下来，这么算来也不是太亏。”

杨开微微一声叹息：“时吾力弱，言语无斤两！”

第四千六百六十二章 梨花

夏琳琅嗤笑一声：“你不会真以为自己有跟我讨价还价的资本吧？”

杨开皱眉，思量一阵，平静道：“没有吗？”

夏琳琅厉喝一声：“小子，不要得寸进尺，我的耐心有限，激怒我对你没有半点好处！”

杨开又是一阵叹息：“看样子不打过是不行了。”伸手在虚空中一握，单臂擒枪，指向夏琳琅：“婆婆，请赐教！”

“婆！婆！”貌似少女的夏琳琅仿佛被人狠狠捅了一刀，脸色都狰狞起来。

那待在琳琅宫外仰视这边的秦奋等人更是瞬间汗流浃背……

下一瞬，激战起。

夏琳琅狠狠一掌朝三丈之外的杨开拍了下去，纤细手掌中，七品开天的世界伟力如海啸一般爆发，这含怒一击没有半点留手，显然是杨开那句称呼真的将她激怒了。

杨开面色一丝不苟，抬枪迎上。

世界伟力碰撞时，巨大气浪化作肉眼可见的涟漪，轰然朝四周扩散。

苍龙枪狼狈弯曲，好似马上就要折断，排山倒海般的力量迎面袭至，杨开顺势抽身飘退，借此卸去夏琳琅的狂暴之力。

然而夏琳琅的攻势却是连绵不绝，一击之后又是一击，狂风暴雨般不停歇。

杨开一退再退，看似毫无招架之力。

三息之后，杨开已退至几十万里开外，背后一座高山，退无可退，整个人如破布麻袋一般跌飞出去，直接将那高山拦腰撞断。

山峦倒塌，淹没了杨开的身形，尘土飞扬时，夏琳琅气势惊人地屹立半空，冷眼朝下俯瞰。

少顷，破败山峦中，杨开的身影疾掠而出，除了身形看起来有些狼狈，嘴角溢出一丝鲜血之外，气息依然平稳。

提枪在自己身前一杵，杨开呼出一口浊气，感慨道：“乾坤四柱，名不虚传！”

若在彻底炼化天地泉之前，这般硬接一位七品开天的狂暴攻势，小乾坤早就震荡不安了，之前他与左权晖争斗，处处落于下风，时刻束手束脚，小乾坤的不稳便是最大的根源。

然而如今有天地泉镇压小乾坤，任凭夏琳琅的攻势如何凌厉了得，小乾坤依然四平八稳，根本没有半点震荡之感。

有天地泉镇压的小乾坤，就好像在小乾坤外裹上了一层铁甲铜衣，即便遇到比自己底蕴更强的敌人，也不会吃太大的亏。

当然，若是敌人有本事将那铁甲铜衣也一并破去的话，天地泉功效再大也难以维护小乾坤的安稳。夏琳琅虽是七品，却没有撼动天地泉的能力，莫说她没有，便是八品开天都未必有这个能力。

可以说，得了天地泉的杨开的战力，比起之前又要更上一层楼，有了与强敌硬拼的资本。

“这就是你的依仗？”夏琳琅冷眼瞧着他，“若你以为有天地泉镇压小乾坤，我便拿你没有办法的话，那就大错特错了。”

只有防御没有攻击之力，那最好的结果就是维持不败，绝对胜不了。

杨开擦了擦嘴角的鲜血，冲她咧嘴一笑：“天地泉虽然玄妙，但毕竟只是外物，我杨开若只依仗外力心存侥幸，那也不会活到今天。”

夏琳琅的眉头微微皱起，看向杨开的目光终于有一丝正视之意。

杨开抬枪，做了个起手式，轻轻道：“梨花！”

夏琳琅瞬间如临大敌，只因在杨开抬枪之时，整个乾坤洞天居然都与他有共鸣之意，举目望去，杨开的身影似也化作了一杆无坚不摧的长枪。

身为此处乾坤洞天的半个主人，夏琳琅自然立刻冷哼一声，欲要压下此处天地与杨开的共鸣。

杨开轻笑：“你是半个主人，我也是半个主人，不过看样子，这天地还是比较钟情于我！”

夏琳琅表情难看，那一丝共鸣她竟是压制不下来。

倒不是她这半个主人比不上杨开，事实上，两人在掌控这乾坤洞天的手段上绝对是平分秋色，不分伯仲的。

所以夏琳琅从未想过要借这乾坤洞天的力量来对付杨开，杨开也没有这个打算，这样做没有半点意义，最终只会消耗此地乾坤洞天的底蕴。

对这天地力量的掌控，彼此确实是平分秋色，但这一方天地，无疑更加亲近杨开这个外来户，而非夏琳琅这个久居此地之人。

只因杨开摄取了此地的枪道道痕，勉强算是继承了此地主人生前留下的衣钵传承。

杨开神色肃穆：“此地主人生前自号梨花神君，那边也并非是琳琅宫，而是梨花宫！”

夏琳琅怒道：“我愿意叫琳琅宫，你管得着？”

杨开淡淡道：“以前管不着，如今既得前辈衣钵传承，就有必要为前辈正名了！”

枪指夏琳琅，杨开徐徐吸了口气，天地共鸣之下，一身气势无限攀升：“后辈小子杨开，得神君遗泽，感激不尽，今日借神君一枪，愿不辱神君威名！”

苍龙枪轻轻朝前递出，杨开口中再次吐出那两个字：“梨花！”

霎时间，千树万树梨花开！

朵朵枪花充斥乾坤，淹没了夏琳琅的身影，天地借势之下，这一枪的威能极为恐怖，杨开小乾坤内，世界伟力更是如潮水一般流逝。

枪出之时，那被夏琳琅称作琳琅宫，其实应该是梨花宫的中枢大殿，光芒忽然大放，枪意满洞天，秦奋等几位精修枪道的开天境，感触的最为直观，一时间都举目都朝满天梨花望去，好似酸儒看到了一片景秀文章，目露异彩。

似是一瞬间，似是千万年，当那漫天枪花消失不见的时候，夏琳琅的身影狼狈显露。

此时此刻她的脸色微微有些苍白，衣衫上好几道口子，发乱钗横，没什么斤两的胸脯急速起伏着，一双美眸恶毒又怨怒地瞪着杨开。

她紧咬着牙关，嘴角边一丝殷红鲜血流淌。

杨开冲她咧嘴一笑：“我还可以再出三枪！”

夏琳琅的脸皮微微抖了抖，那样借这梨花洞天天地之势的一枪，绝对是堪比七品开天的全力一击，她能挡下，已彰显实力的强大，虽没有吃太大的亏，但也不是毫发无伤。

若是再有三枪，她绝对会重伤，虽说杨开到时候肯定没什么好下场，可对她来说显然是不划算的。

夏琳琅一时间踌躇万分！要她放走杨开，是万万不愿的，可真要将他留下，那必定就是不死不休的局面。

“怎么说？”杨开没打算给她深思的时间，咄咄逼人道：“是要分个胜负，决出生死，还是彼此相安无事，全在姑娘一念之间！”

他没再拿婆婆二字揶揄对方，免得火烧浇油。

夏琳琅一言不发。

杨开悠然道：“打，肯定是打不过你，说不定我会死在这里，但我死之前，这梨花洞天只怕也要毁掉大半，对你来说未必就划算，今日若是放我离去，咱们就算是两不相欠，他日再见，或许还能把酒言欢！”

夏琳琅的神色变幻不定。

杨开不再催促，只是静静地站在那。

好片刻，夏琳琅的表情才逐渐柔和下来，深吸了一口气道：“人可以走，玉珏留下！”

杨开闻言，欢天喜地地点头：“没问题，不过还请姑娘送我至出口处。”

夏琳琅恨恨地瞪他一眼，闪身朝前飞去。

杨开收了苍龙枪，背负着双手，老神在在地跟在她身后，好似没有半点防备警惕。

片刻间，两人已到一处虚空前，夏琳琅转身望着杨开。

杨开道：“既决定让我离去，姑娘就不必疑神疑鬼了，我若走，留下那玉珏也没用处，只会平白交恶了你，放心，你打开出口，我离去之前自会将玉珏留下。”

“别耍花招！”夏琳琅警告一声。

“我素来实诚！”杨开一本正经。

夏琳琅这才双手翻飞掐诀，片刻后，面前虚空出现一闪门户，杨开神念涌动，从那门户内确实察觉到外界的气息，这才稍稍放下心来。

取出玉珏在夏琳琅面前晃了晃，杨开随手一弹，便将之弹向夏琳琅，同时身形晃动，一头扎进那门户之中。

夏琳琅抬手接住玉珏，也没有半点要阻拦杨开的意图，只是在杨开即将冲出去的时候，才嘴角勾起，露出一抹讥讽笑容。

待到杨开整个人消失不见后，夏琳琅才冷笑不迭：“饶你奸似鬼，也要喝老娘的洗脚水！”

青山绿水，山峦叠起，异兽奔腾，飞禽漫天。

杨开目瞪口呆地眺望眼前景色，脸色一阵青一阵紫，好片刻才仰天长叹：“终年大雁，终被雁啄了眼！”

妈的中计了啊！

夏琳琅给他打开一道门户，他穿过那门户之后压根就没回到外界，反而来到这么一个莫名其妙的地方。

可以肯定的是，此地不是梨花洞天，也绝非破碎天。

身边人影一闪，夏琳琅鬼魅般地现身，斜眼朝杨开望来，调笑道：“吆，这不是在我家后院闹腾，差点搞的翻天覆地的俊后生吗？真是人生何处不相逢，这么快就见面了啊！”

此刻的她脸色红润一片，哪还有之前的半点苍白痕迹。

第四千六百六十三章 送客又留客

可见杨开那一枪梨花神通，对她造成的伤势压根没有想象中那么大，这女人偏偏表现的好似重创一般，当真是心机深沉。

“婆婆，你这就不太厚道了呀，说要送客又留客，到底想怎么样啊？”

夏琳琅冲他眨眨眼：“女人心，海底针，反反复复很正常，你娘没教你啊？”

杨开竟有些无言以对。

默了片刻，杨开开口道：“如果我没猜错，这应该是那画中世界吧？”

夏琳琅好整以暇地望着他：“死到临头还有心思问我这些？”

杨开仿佛自言自语：“梨花洞天的门户是一副画卷，之前见到的时候便觉那画卷有些非比寻常，只不过没能仔细研究，如今看来，那画卷不但是一件威能不俗的秘宝，还能自成一方天地！你看似不情不愿地放我离开，其实不过是将计就计，让我从一个窠臼跳入另一个窠臼中罢了。”说到这里，杨开忽然啧了一声：“看样子在你没回来之前，我纵然能破开梨花洞天的门户，也会掉入此地，被困其中。”

夏琳琅天真无邪地瞧着他：“现在想明白了又有什么用呢，这世上又没有后悔药卖，若是有的话，我倒是想买几斤过来，让你吃了告诉我到底是什么滋味。”

杨开伸手捂住胸口：“难受！”

夏琳琅掩嘴轻笑：“我倒是很开心呢。”

杨开痛心疾首地瞧着她：“我待姑娘以诚，姑娘却欺君子以方，我很忧郁啊！”

夏琳琅忍不住翻了个白眼：“脸皮可真厚！”

“那么现在，姑娘已无后顾之忧，是准备动手了吗？”杨开望着她。

夏琳琅淡淡道：“你这般不安分的人，留着我不太放心，天地泉虽然贵重，但我也没那么多闲工夫等你晋升七品，就看我运道如何了，运道好的话，你死之后，天地泉或许还有机会保留下来，若是运道不好，就当那天地泉给你陪葬了，你一个六品能得此殊荣，也算没白活一场。”

杨开微微颔首：“合情合理！”

“可有遗言？”夏琳琅凝视他。

“不需要！”杨开摇了摇头。

夏琳琅深深地凝视着他，身形一晃忽然出现在杨开面前，轻飘飘一掌朝他拍了下来，轻启朱唇：“那就死吧！”

电光火石间，杨开抬拳迎上。

巨响声传出，天地动摇，杨开脚下大地龟裂，双脚陷入大地三寸。

不给他喘息的功夫，夏琳琅再次一掌拍下，迅如雷霆，若非亲身感受，很难相信这般娇弱女子能有如此狂暴攻击，上一次遇到这种情况，还是与龙族出身的祝晴第一次见面。

一掌接着一掌，十掌之后，杨开半截身子都陷入大地之中。

“没有梨花洞天的借势，你一个六品拿什么跟我斗？天地泉再如何玄妙，也抹平不了你我之前的差距。”夏琳琅冷哼之时，出手不停歇，正是因为杨开得了梨花神君的衣钵传承，在梨花洞天内出手有天地可以借势，再者两人在那里激斗，梨花洞天必然也会损失惨重。

若非如此，夏琳琅又怎会将杨开诓至这画中世界来。

那梨花洞天外的画卷，不但是一道进出的门户，同样是一道坚固的防护，更是一座囚笼。

杨开如今便被困在这囚笼之中，除非杀了她夏琳琅，否则休想逃出！

说话间，一腿扫出，直朝杨开头颅扫去，杨开抬手招架，狂暴距离袭来，整个人如被拔出坑的萝卜一般飞了出去，半空中吐出一口鲜血。

天地泉镇压小乾坤，乾坤坚稳，不虞震荡，然而七品开天的攻击又岂能忽视，硬抗这么多下，杨开已然受伤。

勉力在半空中稳住身形，杨开伸手擦去嘴角鲜血，望着那边冷眼斜睨自己的夏琳琅，咧嘴一笑：“姜果然是老的辣！”

夏琳琅勃然大怒：“我撕了你的嘴！”

最后一个字落下之时，杨开如遭雷噬，又一次被轰飞出去，虽然摆出了防御的架势，但彼此修为差距委实不小，夏琳琅这震怒一击根本防备不住。

天地震荡，风云变色，画中世界山峦破碎，天倾地覆，夏琳琅出手不留情，杨开就如一个沙包一般被打来打去，根本毫无还手之力。

若非炼化了天地泉，小乾坤恐怕早已破碎不堪，若非半龙之身皮糙肉厚，肯定也坚持不下来。

夏琳琅却是越战越是不安，不知为何，她总感觉杨开有什么阴谋诡计，毕竟杨开到现在连那杆长枪秘宝都没有祭出，只是在凭借自身的强壮体魄与她抗衡。

不过在这画中世界，纵然杨开真有什么阴谋，也绝对难以施展，在这里，以她七品开天的修为，已立于不败之地。

所以那淡淡疑虑只是一闪而逝，出手愈发迅疾，不过一个六品开天能在她手上坚持这么长时间而不死，也足够让人惊叹了。

怪不得在自己离去之后，他能鸠占鹊巢，将秦奋等人赶出琳琅宫，这等实力已超出等闲六品一大截。

足足半个时辰，杨开局面惨淡，被压制的简直没有还手之力，一张脸鼻青脸肿不说，身上也多有暗伤，浑身血迹斑斑，看起来惨不忍睹。

夏琳琅彻底失去了耐心，美眸平静地凝视那站在不远处，明明摇摇晃晃却始终不倒的身影，眼中闪过一丝淡淡的犹豫，不过很快便消散一空，双手结印，娇喝道：“到此为止了！”

法决翻飞，世界伟力汹涌澎湃，遥遥一指朝杨开额头处点去。

一指分生死！

那如青葱般白嫩的指尖突破空间的阻隔，轻轻地点在杨开的额头上，杨开整个人如同被一座大山撞上，脑袋猛地往后一扬，满面血污的脸上却浮现出一抹狞笑，口中低喝：“打牛！”

狂暴力量汹涌而出，循着那一线好不容易捕捉到的气机，轰然撞入夏琳琅的小乾坤之中。

夏琳琅脸色陡变，霎时间头晕目眩，耳畔边更如炸雷一般狂响，小乾坤动荡不宁。

不等她回过神，模糊的视野中，一杆长枪便已在眼帘中急速放大，那长枪之上，杀机沛然，令人胆寒！

不愧是七品开天，这生死存亡之际，强行催动小乾坤的力量，点在杨开额头上的手指猛地一用力，狠狠将杨开推开。

苍龙枪刺入夏琳琅腹部三寸，带血而出！

死里逃生的瞬间，夏琳琅退，急退，一退三百里！

低头望去，胸腹处鲜血长流，打红了衣衫，只差那么一点点就真的要被洞穿身躯了，真若是受到这样的伤势，以她七品的修为或许不会死，但怎么说也是重创了。

更让夏琳琅吃惊的是，伤口处萦绕着漆黑的火焰，熊熊燃烧着。

那黑色的火焰极为凶猛，凭她七品开天的力量竟也只能堪堪镇压，却无法瞬间驱散。

“金乌真火！”夏琳琅也算是见多识广之人，美眸瞳孔瞬间缩成了针尖大小。

金乌真火可是上品之力，杨开能施展出这样的力量，岂不是说他当初炼化了此物？

夏琳琅也是从那低微的境界一步步攀升至七品开天的，自然知道炼化上品资源的艰辛和不易。

心头恍然，怪不得这家伙的实力远超同品阶的武者一大截，能炼化上品资源成就开天者，放眼这浩瀚乾坤，哪一个是籍籍无名之辈？

这家伙该不会真的是明王天弟子吧？可没见他催动过不动明王身啊，皮糙肉厚倒是跟传闻中差不多。

若说金乌真火让夏琳琅感到震惊，那么小乾坤内的变化便让她难受至极，此时此刻，小乾坤内一股力量不断地翻腾滚动，扰的她心神不宁。

不等她施法镇压，杨开已经提枪而至。

眉心处一点指印，显眼至极，那金色鲜血从中涌出，顺着脸颊滑落，杨开却是浑不在意，辅以那暴戾的笑容，让他的容貌显得愈发狰狞可怖。

“你以为我只能借前辈枪道才能与你抗衡？我杨开，也有自己的道，今日便让你见识见识，何为匹夫一怒！”

之前隐忍不发，即便是被打鼻青脸肿也没有祭出苍龙枪，只因实力差距摆在那，纵然祭出苍龙枪也改变不了结局，然而此刻不同，打牛秘术之下，胜负手已易，杨开已有与夏琳琅抗衡的资本。

不得不说，七品开天的气机实在难以寻觅，自参悟出打牛秘术以来，杨开只用它对付过四个人。

金师姐算是第一个，不过那只是切磋，并非生死之斗，杨开也点到为止。

谭洛兴是第二个，身为六品血奴，没有多少灵智可言，被杨开瞬间抓住那一丝气机，毫无还手之力便被击杀。

血鸦是第三个，在杨开手上吃了很大的亏。

但这前三者皆是六品，唯独夏琳琅是七品！半个时辰的挨揍可不是白挨的，彼此世界伟力的不断碰撞，气机纠缠，才得以让杨开在危急关头把握到那一线契机。

猝不及防的夏琳琅险些被他一枪洞穿了肉身。

换做实力更强一些的七品，杨开未必就有机会施展出这秘术，说不定在此之前就已经被打的毫无还手之力了。

第四千六百六十六章 放手一搏

之前与夏琳琅一场大战，伤势倒是不算太严重，只是消耗颇大，杨开花了数日功夫修养，这才恢复的七七八八。

值此之时，梨花洞天已经不时地出现一些细微的震动了，这震动极为明显，显然是那几位上品开天已攻破画卷秘术守护的门户，正在强行破开此地的天地屏障。

而一旦等他们打出一道缺口，便可长驱直入。

四位上品开天联手之威何其强大，杨开如今即便是与夏琳琅短暂联手，也绝非人家的对手。

夏琳琅顾忌此地上千万生灵的生死，不愿在这梨花洞天内轻启战端，那杨开就只能想办法让她没有这个后顾之忧，才能借助梨花洞天的地利优势，抵御强敌。

夏琳琅明显没打算将那千万生灵收入自身小乾坤，尽管她有这个资本。

七品开天的小乾坤已经由虚化实，容纳千万生灵不是问题，而且在自身体内小乾坤圈养生灵的话，还可以借助那些生灵的繁衍，逐渐增强自身底蕴，长年累月之下，可以省去大把苦修时间。

但若真的这么做了，对那些生灵来说才是无妄之灾，一旦夏琳琅与强敌动手，小乾坤震荡之下，千万生灵又能生存几人？

杨开本来考虑是将梨花洞天内的生灵收入自身小乾坤的，他虽只是六品，但如今小乾坤有天地泉镇压，根本不虞会因乾坤震荡而导致生灵涂炭的问题。

可若真的这么做了，那自身小乾坤由虚化实的秘密就会暴露出去！

别看夏琳琅对那些生灵慈悲为怀，对他的态度就未必了，这个秘密若让夏琳琅得知，她难保不会动什么歪心思。

杨开想来想去，也只能明修栈道暗度陈仓。

之前将那玉珏从夏琳琅手中取回，便是为此事做准备。

闪身来至一处连绵山脉上方，俯瞰下去，山峦叠起，绵延万里，犹如长龙横卧。

杨开取出那玉珏捏在指尖，心神沟通玉珏，默默催动空间法则，下一瞬，梨花洞天内天地伟力翻涌，方圆数十万里地界地动山摇。

他如今虽是六品开天，但如今仅凭自身的力量，想要做到眼下之事也是殊为不易，可若是借助梨花洞天半个主人的身份，就没那么艰辛了。

这边动静不小，自然瞒不住另外半个主人。

所以只是片刻功夫，正在梨花宫内打坐修养的夏琳琅便闪身来到杨开面前，脸色难看，厉喝道：“杨开，你做什么！”

在她的感知之下，杨开分明是在割裂梨花洞天的疆土！而且割裂范围还不小，足足数十万里！

这种割裂，对整个梨花洞天来说也是有损元气的，一旦被杨开得逞，梨花洞天的底蕴最少也要减少两三成之多。

要不然夏琳琅也不会如此生怒。

对她的到来，杨开早有预料，彼此都是这梨花洞天的半个主人，在这里行事，谁又能瞒得过谁？

不过杨开并无半点紧张之意，一边继续割裂疆土一边道：“你不愿在这梨花洞天与来敌争斗，无非是担心此地生灵安危会受争斗的牵连，可若是能将他们都转移到一处安全之地，自然就可免除后顾之忧。”

“早年修为低微时，我曾得一空间秘宝，如你那画卷一般，内里自成一方小天地，可容纳活人，不过那空间秘宝如今早已损毁。依我如今之能，炼制那样一件空间秘宝倒也不费什么事。”

早在星界的时候，他就曾经炼制过类似于玄界珠的天地珠，人魔两族大战之时，那天地珠每个军团长手中都有一枚，用来大规模的军团迁移。

杨开有这样的经验，如今再炼制一枚类似玄界珠的东西，自然不成问题。

夏琳琅也反应了过来，怒色稍霁：“你是打算将此地的生灵转移进那秘宝之中？”

“正是！”杨开点头，“如此一来，咱们便可放手在此地与来敌一搏。”

夏琳琅黛眉紧皱，神色变幻。

杨开嗤笑道：“这有何好迟疑的？即便你为了那千万生灵着想，愿在他们突破天地屏障时突围，可此地没有你庇护，那几位上品盛怒之下未必不会牵连到那千万生灵，到时候他们是生是死可就不是你能左右的了，与其如此，还不如提前给他们一线生机！”

夏琳琅没有迟疑太久，颔首道：“需要帮忙吗？”

杨开点点头：“你若是想帮忙的话，现在就去将此地的千万生灵聚集起来，免得到时候来不及转移。”

夏琳琅想了想道：“我可以先将他们收入小乾坤，等你那秘宝炼成之后，再将他们转移进去。”

“可行！”

夏琳琅闪身离去，千万生灵生存在这梨花洞天内，显然不是聚集在一处的，想要将他们都收进小乾坤，多少也要花费一些时间。

杨开周身空间法则持续跌宕，辅以半个梨花洞天主人的身份，足足花费半日功夫，这才将选定那数十万里地界割裂下来。

整个梨花洞天的底蕴，瞬间锐减三成之多，引的天地变色，地动山摇，彷如末日来临。

杨开神念涌动，不计消耗，催动空间法则将那割裂下来的疆土包裹，世界伟力催动，手中法决变换，一道道流光打出。

足足三日之后，那被割裂下来的数十万里疆土消失不见，取而代之的是，杨开手中一枚龙眼大小的珠子。

神念探入其中，便可查探到这珠内正是那被割裂下来的数十万里梨花洞天的疆土。

一如玄界珠，自成一方小天地。

夏琳琅闪身而回，望着面色微微有些苍白的杨开：“成了？”

杨开抬手将那珠子抛给她，夏琳琅接过，探查一番，神色复杂，好半晌才开口道：“谢了！”

杨开盘膝坐在地上，往口中大把大把地塞着开天丹，笑吟吟道：“啥？没听清楚，你再说一遍？”

夏琳琅怒目而视：“少得寸进尺！”

杨开呵呵一笑。那一声谢谢，显然不是夏琳琅要谢他，只是代那千万生灵道一声谢罢了。

直到此刻，杨开方才觉得这女人当初或许真的没有要取自己性命的意思，不过要夺取天地泉，肯定是需要自己在晋升七品之后，主动割舍一部分疆土，将天地泉移出的。

开天之下，众生皆蝼蚁！

然而这世上总有那么一些人，没办法真的将那些活蹦乱跳的蝼蚁当成蝼蚁。

夏琳琅将那圆珠收入自身小乾坤，一番施为，等再将珠子取出来的时候，千万生灵已经被转移了进去。

如此迁徙，固然会让那千万生灵惊惧不安，但比起丢了性命总还是好的。

珠子忽然被夏琳琅丢了过来。

杨开探手接过，诧异地瞧着她。

夏琳琅道：“你逃命的本事我是见过的，如今局面，你修为虽不如我，但若说你我二人有一人能逃出生天，那必定是你非我，东西你先保管着，若你我二人真能逃过此劫，再还给我！我答应过他们，要给他们找一处安稳的栖身之地。”

杨开嗤笑一声：“东西吃进肚子，拉出来的可就是别的东西了，到时候你要不要？”

夏琳琅怒道：“狗嘴里吐不出象牙！”

杨开撇撇嘴。

夏琳琅抬头望天：“顶多再有三日，你好好恢复吧！”

言罢，转身离去。

待她走后，杨开才低头看了看自己手上的圆珠，心念一动，直接将之收进了自身的小乾坤。

他不是没打过那千万生灵的主意，如今他的小乾坤有天地泉镇压，在体内圈养生灵根本不虞乾坤震荡的问题，他如今只是六品，想要修至八品，不知要等到猴年马月，有那些生灵在小乾坤内繁衍生存，也能极大地缩短修行的时间。

只是他没想到，会以这种方式得到那千万生灵。

夏琳琅是觉得轮逃生的本事，自己比不上杨开，所以才让他保管圆珠。

可正如杨开所说，东西吃进肚子可就吐不出来了，夏琳琅既将千万生灵交付他手，就别想再要回去。

这世上还有那一处地方比他的小乾坤更安全吗？就算他真的不幸身陨，有天地泉镇压的小乾坤，也能完整地保存下来。

短短数日时机，梨花洞天的千万生灵便经历了三次大迁徙，先是从梨花洞天被收进夏琳琅的小乾坤，再从夏琳琅的小乾坤被收进圆珠，如今又到了杨开的小乾坤中。

虽说无需他们出什么力气，但整个世界不断地天翻地覆也让他们不安。

等杨开将他们从圆珠中放出，安置在自身小乾坤的时候，上千万生灵无论男女老少，皆都面色惶恐。

杨开没有圈养生灵的经验，但也知道无非四个字而已，衣食住行！

这上千万生灵不乏有修为在身的武者存在，其中甚至有十几位帝尊，不过并无开天境的存在。

帝尊境圈养在体内还马马虎虎，开天境杨开就不放心留下来了。

杨开心神一动，在那十几位帝尊耳边悄悄传音几句，那十几人先是茫然震惊，旋即释然。

紧接着，在其中一位修为最高的帝尊境施法出言安抚之下，混乱的人群才逐渐安稳下来。

第四千六百七十四章 破碎空间

唯一的好消息便是此地残留的神通秘术威能虽越来越强，但数量明显少了，若非如此，两人恐怕真的逃无可逃。

这一路行来，杨开不知见到多少造型古怪的上古秘宝，那许多被触发的神通秘术，都是这些秘宝激发出来的威能。纵然隔了无数年，这些秘宝依然都还灵性未失。

由此可见，这破碎墟蕴藏的不止是凶险，还有难以想象的财富，只可惜深入到这种地方，便是八品开天也未必有机会收走那些秘宝。

“小心！”夏琳琅忽然低呼。

杨开的表情也瞬间凝重，抬头朝前望去时，只见前方一道紫色光芒如灵蛇一般舞动，那光芒内蕴藏着让两人都胆战心惊的气息。

这绝对是一道堪比八品开天出手的神通！

原本应该蛰伏在这破碎墟深处的紫光神通，受闯入二人的生机牵引，迅速复苏，凌厉气机瞬间将两人身形锁定。

杨开和夏琳琅的脸色同时大变！

越是怕什么就越会来什么，就如在那浩瀚战场上，越是怕死就越容易会死的道理一样，如此一道神通的气机已将两人锁死，除非硬抗化解，否则绝对无法摆脱这神通的追击。

若是两人全盛时期，对上这样一道神通或许还有一线生机，然而以两人如今的状态，哪有半点化解的机会？

“走！”杨开一声低吼，急速朝一旁窜去，夏琳琅气机与他相连，如影相随。

那紫光神通瞬间如活了一般，倏射而去，如嗅到腥味的猫儿，紧追不舍。

之前虽在晟阳神君的追击下逃亡，两人还会稍稍注意一下，尽量不去触动太多蛰伏的神通，然而如今身后那紫光神通追击不舍，两人慌不择路，哪还有闲心去观察前方的情况，稍微一瞬间的停顿，都可能导致不可挽回的恶果。

闷着头朝前冲去，引发的结果便是越来越多被触动的神通锁定了他们的气机。

一炷香后，两人身后已不止一道紫光神通，五颜六色的光芒茫茫之多，那每一道神通都最起码是七品开天全力一击。

杨开头皮发麻，夏琳琅也脸色苍白如纸。

越往前行，局势越是恶劣，两人身后好似拖了一条五颜六色的巨大长尾，场面看起来虽然壮观魄丽，然而却是步步凶险。

“杨开，我们怕是活不成了！”夏琳琅逃亡之际，苦笑一声，值此之时，未免没有一丝后悔之意，若早知进入破碎墟后会是这样的情况，就应该跟着杨开离开破碎天。

被那洞天福地擒拿，总好过在这里被死亡慢慢逼近却是束手无策。

“闭嘴！”杨开低喝。

“都快死了，我牢骚几句还不成？”夏琳琅神色有些委屈。

杨开懒得理她，便在这时，忽然扭头朝一个方向望去，似有所觉。

那个方向上，剧烈而浓郁的空间力量的波动传递而来。他精通空间法则，对这种力量的感知尤为敏锐，空间力量的波动对他来说，简直就如漆黑中的灯火一样显眼。

“走这边！”杨开道了一声，立刻改变了方向。

虽然不知那边到底有什么东西，但空间力量的波动如此剧烈，明显非同一般，局势已经没办法再恶劣了，两人如今差不多是在鬼门关前徘徊，去那边查探一番说不定还能找到一线生机，总好过在这里苟延残喘。

一炷香后，被二人触动的神通秘术数量愈发庞大，身后五颜六色的光芒也粗壮不少。

某一刻，杨开目光一凝，怔怔地盯着前方虚空，夏琳琅也伸手掩住了红唇。

在那前方的偌大虚空中，没有什么五颜六色的光芒，但那整个虚空却仿佛是一块被打碎的镜子，一块块空间碎片横亘，乱七八糟的排布着，碎片之间尽是弥漫虚无混沌气息的虚空裂缝。

空间神通的痕迹！

杨开眼前一亮！

之前察觉到破碎墟中有那无数蛰伏的神通秘术的时候，杨开就曾想过，这些神通五花八门，会不会有空间神通隐藏在其中？只是这一路行来，并不曾遇到过，让他不免有些小失落。

谁知竟是真的有，而且还是藏匿在这破碎墟的极深处。

不过从眼前这景象来看，那破碎的空间是空间神通造成的结果没错，只不过上古时期那一道空间神通的威能已经早就爆发完毕了，这被打碎的虚空便是最好的证明！

杨开心神激荡，上古之时，也是有人精通空间法则的，而且比起他的造诣不知要高出多少。

因为这一道空间神通造成的破坏，直到如今那天地法则都无法修补，虚空依然如破碎的镜子散落。

所以那前方虚空真正蕴藏的危险，并非是上古时期的空间神通，而是那一道神通之后遗留下来的破碎虚空。

真若是进入其中，稍有不慎便有可能跌入虚空裂缝中。

换做平常时候，杨开未必就会以身涉险，最起码也会先在外围观察参悟一阵，看是否能参透此地遗留下来的空间神通蕴藏的奥秘。

然而此时此刻，后方危机重重，哪有时间给他参悟什么，连犹豫的功夫都没有，杨开便牵扯着夏琳琅朝最近的一块空间碎片冲去。

夏琳琅本能地抵挡了一下，显然也是能洞察前方的危险，不过很快便放松下来，任由杨开施为。

瞬瞬间，两人联袂闯入那最近的空间碎片中。

轻微的震荡感传来，有种类似通过空间法阵的感觉，等杨开回过神的时候，赫然发现自己竟现身在深处的一块空间碎片中，让他心头一惊的是，身边竟没了夏琳琅的踪影！

这个变故可让他惊的不轻。

要知道他们二人这一路逃亡过，气机紧密相连，可以做到同进同退，明明前一瞬还在一起，眨眼功夫夏琳琅竟是毫无征兆地消失了。

杨开连忙四下寻觅，很快便在数百里之外的另一块空间碎片上看到了夏琳琅的身影。

她明显也看到了自己，正一脸茫然地举目望来。

不等杨开招呼，两人同时转过头，朝另外一个方向望去。

那个方向上，五颜六色的神通秘术，汇聚成一道洪流狂暴轰来，杨开一眼便看出这一道洪流，正是之前锁定自己气机，一路追击过来的那些。

洪流瞬间涌入看起来极为眼熟的一块空间碎片中，消失不见。

杨开眨眨眼，认出那空间碎片正是自己和夏琳琅之前踏足之地，只是不知为何，两人在踏足那空间碎片之后，竟被传送到了另外不同的两块碎片上，这才导致两人的分开。

还没想明白这个问题，四周那一块块空间碎片中，一道道神通爆发出来。五颜六色的光芒在一块块碎片中闪现，隐没，又重新出现，再隐没……

杨开看的一头冷汗！

尽管那些神通爆发的威能被虚空裂缝阻隔，让人无法察觉太明显，但光看这些神通的威势，杨开也能确定，若是自己和夏琳琅首当其冲的话，便是有十条命都不够死的。

好在片刻之后，这些在诸多空间碎片中不断闪烁腾挪的神通总算能量耗尽，逐渐消弭无形。

一场危机，就此化解。

然而两人却又陷入了另一场更诡异的危机。

夏琳琅明显是想过来找杨开，毕竟在这种诡异之地，孤身一人实在没什么安全感，然而她才方有动作，整个人便忽地从所处的碎片中消失，再现身的时候，已经在极远处的另外一块碎片上。

这让她一阵茫然。

“你不要乱动！”杨开施法传音。

夏琳琅轻轻颔首，果然乖乖地站在原地不动。

杨开举目眺望四周，之前在外围观望还察觉不到什么，如今深入此地，这才看清，这一片空间破碎不堪，形成的空间碎片大大小小不计其数，光是目光所及，便是上万之多，那些更远处看不到的，恐怕会更多。

联想到之前那追击而来的诸多神通爆发时的场景，以及夏琳琅先前的遭遇，杨开心头隐隐有了一个猜想。

尝试性地往前踏出一步，并无异常，再走一步，安然无恙，然而等到第三步走出的时候，那种类似通过空间法阵的轻微眩晕感再次传来。

眼前一花，杨开整个人突兀地出现在另外一块空间碎片上。

举目四望，四周不见夏琳琅的踪影，也不知自己被传送到什么地方了，不过显然还处于那空间神通覆盖的范围内，因为四周全是那无尽的空间碎片，一如方才所见。

有了第一次的尝试和经验，杨开的动作大胆了许多。

片刻后，杨开又一次从所处的碎片中消失，传送至另一处，四周瞧了瞧，依然不见夏琳琅身影，杨开再次施为。

如此七八次之后，总算在十几里外的某一块碎片中，看到了夏琳琅的身影。

此时此刻，这女人明显一脸无助和茫然，杨开的突然消失让她感到不安，有了之前的经历和杨开的叮嘱，又不敢随便乱动。

直到再次看见杨开，她才明显地松了口气，很快又收敛起来。

第四千六百七十六章 掌时空之力

数日后，晟阳神君第一个恢复过来，不过很快便身形一晃，不见了踪影，想来是去查探此地情形，寻找脱困之法。

他这一走便是半个多月，直到半月之后，才忽然现身在另一块空间碎片上，脸色铁青一片。

明显是没找到什么头绪，而且即便以他八品开天的底蕴，也无法强行破开此地离去。此地空间紊乱至极，无论他如何施为，所有的攻击都会被随机传送到另外的空间碎片中，直到如之前追击而来的神通洪流一般，在不同的碎片间腾挪闪烁，能量耗尽消磨不见。

蛮力不可破，也查探不到半点规律，强如晟阳神君只能接受己身被困的事实。

与此同时，杨开一边疗伤恢复一边关注自身小乾坤。

此前在逃亡的路上，杨开在查探自身小乾坤的时候，就曾有过一些感悟，一道似乎唾手可得的灵光闪动，只可惜没等他彻底参透，便被夏琳琅给打断了，当时急于逃亡，也没时间去深思太多，如今虽然被困，却无形中给他提供了这么一个安稳的机会。

小乾坤中，杨开一道神念显化，栩栩如生，宛若真人，屹立苍穹之上，俯瞰下方，观那人海迁徙，观那城池建立，观那生老病死，观那日升月落。

随着时间的流逝，眼神逐渐明亮起来。

某一刻，一道赦令响彻寰宇：“以我乾坤之名，掌时空之力！”

一瞬间，迁徙进小乾坤的千万生灵都似察觉到了什么，齐齐抬头朝天上望去，尤其是那些帝尊境们，感知的尤为明显，但当他们细心体会的时候，却是毫无发现，好像这整个世界有了一些细微的变化，又好像没有变化，一时间疑惑不解。

一刹那的变化，整个世界再次回复原状。

云端之上，杨开咧嘴，无声大笑。

居住在他小乾坤的上千万生灵察觉不到，但并不代表他的小乾坤没有变化，实际上变化之大，连他都有些不敢相信。

整个小乾坤的时间流速，几乎快到了外界正常时间的两倍。

徐灵公曾言，这世上修行的捷径，除了进入小源界历练之外，便是那时光之河，时光之河中时间的流速与外界不同，外界一年，时光之河中或许是百年，千年，万年……

小源界他已经进入过一次了，时光之河却是只有耳闻，不曾亲见，他也曾想过那神妙的时光之河到底是什么样子，可惜一直没有这个机会。

而如今，他自身小乾坤在时间法则和空间法则的双重加持之下，赫然已经有了沐浴在时光之河中的味道。

尽管只是那种缩减版的时光之河，却也让小乾坤中的时间流速提升到差不多等于外界两倍的程度。

换句话说，外界的一天，他的小乾坤便是两天，外界一年，他的小乾坤便是两年！

这种变化对他自身没有太直接的影响，但对居住在小乾坤中的生灵来说，却是影响巨大。

时间流速的加快，并不会缩短小乾坤生灵的寿命，因为在他们的感知之中，时间还是那个样子，只是与外界对比才会有所变化。

在体内圈养生灵，最大的目的便是辅助自身修行，开天境晋升需要耗费大量时间，体内圈养的生灵生存繁衍可滋生灵瑞之力，不断地增强小乾坤的底蕴，即便开天境不去修行，这种增加也不会改变。

如今小乾坤时间流速加快，也意味着以后杨开会获得更多的好处。

他不过是灵光一闪一番尝试，没想到真的就成了，简直可以说意外的惊喜！不过这种事恐怕也只有将时间法则参悟到一定程度，才有机会做到。而时间法则号称比空间法则更难修行的力量，这世上又能有几人如杨开这般，将时间法则修行至第六个层次的？

以后杨霄和杨雪二人应该也可以，他们毕竟是岁月大帝的衣钵传人。

可惜以他如今在时间法则上的造诣，尽全力也只能让自身小乾坤的时间流速提升到接近两倍的程度，再多便是奢望。

或许以后随着自身对时间法则的参悟更深，这个倍率还能再有所提升。

而如此做虽然有巨大的好处，却也并非没有半点代价。

对杨开来说，所需要付出的代价便是自身的寿元！

小乾坤是他一生的根基，小乾坤中时间流逝的倍率多少，他自身寿元流逝的倍率便是多少。

不过对他这样一位六品开天来说，这点损失与获得的好处相比，是可以忽略不计的，莫说接近两倍，若是能提升到十倍百倍，杨开也会施为。

如此一来，不但他能从体内那些生灵的生存繁衍中获得好处，那众多生灵也能缩短将近一半的修行时间，能够更快地成长起来。

在自身小乾坤中默默地观望了十多天时间，确定时间流逝的加快对他们不会有什么影响，杨开这才收回心神。

抬眼望去，夏琳琅正百无聊赖地左右观望，四目对视，彼此微微颔首，晟阳神君则盘膝打坐，似在参悟此地玄妙，神色不断变幻。

杨开暗暗嗤笑一声，晟阳神君虽是八品开天，实力强横，放在那各大洞天福地也是太上长老一般的人物，但不精通空间法则，就算给他在此地参悟千年万年，也未必能有什么收获。

不过晟阳神君的想法无疑是正确的。

此地空间秩序紊乱，毫无规律可言，既是上古大能一道空间神通导致，那么只要能参悟到其中玄机，摸清那诸多空间碎片之间的脉络，自然就有脱离的机会。

杨开很难想象，当年施展那一招神通的上古之人，在空间法则的造诣上到底达到了什么样的程度，即便经历了这无数年岁月的洗礼，竟也依然能抵挡天地法则的自我修复！

在乾坤殿待了二十年时间，参悟乾坤大阵奥秘之后，他在空间法则上的造诣已至第八层境界，但自付绝无法做到这种程度。

或许只有当他空间法则的造诣提升到最终的震古烁今的层次，再加上九品开天的实力，双管齐下，才能有古人的凛凛威风。

盘膝而坐，收敛心神，杨开也开始参悟此地空间神通残留的奥秘。

时间流逝，眨眼十年，二十年，三十年……

杨开本以为最多也只需要数年便可从此地脱困，但实际上如今三十年过去了，他竟都没能摸清此地空间碎片的脉络，虽然已经有了一些眉目，但距离真正脱困还遥遥无期。

越是参悟，越是能感觉到施展那空间神通的古人的厉害之处。好在三十年时间虽然不短，但对开天境来说也不过是弹指一瞬间。

无论杨开还是夏琳琅，又或者是晟阳神君，皆都安然若素，并无半点急切之意，尤其是晟阳神君，自三十年前开始参悟之后，便一直盘膝坐在那边动也没动，仿佛死了一般。

夏琳琅自知脱困的希望只能寄托在杨开身上，索性不去浪费时间，大部分时间都在修行，偶尔走动走动，在各个空间碎片中穿梭来回，试图有所发现，不过她每一次离去，归来的时间都不定，毕竟她没办法控制自己会出现在哪一块碎片上。

有时候运气好，数日便会重新出现在杨开的视野中，有时候运气差，几个月都不见踪影。

不过在这困顿之地除了没办法离开，倒是不用担心碰到什么危险。

小乾坤中，杨开神念显化。

这三十年来，他并非一味地参悟，因为他知道真这样做的话，容易钻牛角尖，劳逸结合才是王道。

而他放松精神的办法，便是以神念化身，游历自身的小乾坤。

外界三十年，小乾坤内已经六十年！

凡人的一代已经过去了。

六十年时间，小乾坤的变化显著至极，如果说以前的小乾坤死气沉沉的话，那么如今的小乾坤便充满了活力！

上千万生灵当年迁徙进这里的时候，人口曾经锐减了一部分，毕竟生活环境的改变，水土的不服，及容易引来疾病和死亡，上千万人口一度减少至八百万左右。

如今六十年过去，人口的数量不但恢复，还有所增加，具体增加了多少，杨开也不知道，尽管他只需要一个念头便可洞察小乾坤内的一切，却始终以一个外人的角度和立场，在游历中见证着自身小乾坤的种种变化。

从那一场场游历之中，杨开收获良多。

生灵的繁衍生存，不断地滋生出灵瑞之力，这六十年来，他的小乾坤底蕴自然持续增强，尽管这些年他从未修炼过。

如今那上千万生灵在小乾坤的疆域内开枝散叶，大大小小的城池已有数十座！更小规模一些的集镇和村庄更是不计其数，整个小乾坤内，一片欣欣向荣。

一处集镇外，杨开的身影显露，左右肩膀上各坐着一个小小的人儿，两个小人只有巴掌大小，似是缩小了无数倍的小女孩，长的娇俏可人，皆都身穿着绿色的衣裙，一人扎着双马尾，一人挽了个少女的发髻。

这两个小人儿，自然就是木灵一族的木珠和木露两人。

第四千六百八十三章 另一个梦想

今日测试资质是最为重要的一关，不管前面的成绩评定多么优秀，这一关若是过不了，一样得淘汰。

而且淘汰的概率惊人至极，十个人当中基本上只有两三个才能过关，而且评定的成绩都不是太好。

小半日后，那边响起一道声音：“七六三号，苗飞平！”

人群中，苗飞平窜了出来，年纪虽小却是身形矫健，踏上测试的圆台，先是及有礼貌地冲负责测试的七星坊武者作了一个罗圈揖，这才闭眸凝神，静气屏声。

圆台之上，光芒大放！

人群一阵哗然，皆都露出惊叹之意，那在圆台四周，负责观望测试成绩的武者们更是齐齐起身，两眼放光地望着圆台中心的苗飞平，神色振奋。

“甲等！如此亮度，绝对有甲等的资质了！”

“我七星坊终于有一位甲等资质的弟子了？”

本就哗然的人群听到这话愈发震惊，虽说他们也看出苗飞平资质非比寻常，毕竟之前上去测试的人可从未让圆台亮起这么耀眼的光芒，但他们只是看个热闹，以他们的眼力也无法评断苗飞平资质到底如何。

如今听七星坊的人这么一说，才知人家竟是甲等评定！

要知道之前测试了那么多人，最好的成绩也不过是乙上而已，甲乙虽然只差一个档次，但未来的成就却是天壤之别，有甲等资质的人，若不夭折，日后铁板钉钉是会晋升帝尊的。

那看台上，七星坊坊主上官积也不禁抚须微笑。

他身边坐着的一位半大老者忽然开口道：“上官坊主，此子与老夫有缘，老夫欲收他为亲传弟子，不知上官坊主可肯割爱？”

上官积脸上的笑容霎时间僵硬。

今日在看台上观礼的可不止七星坊的诸多高层，还有一些交好的宗门的强者前来。

七星坊是二等宗门，平日里交好的也都是这个档次的，大家实力半斤八两，万万不可能见有弟子资质出众而提出这种无礼要求，这简直就是明摆着抢人。

但身边这位半大老者不同，他是一位一等宗门出身的帝尊境，原本在另外一个宗门做客，听说这边收徒大会，便随人过来了，本就是看个热闹，谁知竟让他看到了一个好苗子。

甲等资质的弟子，便是他们那些一等宗门也没几个啊，带回去仔细培养的话，日后宗门力量定能壮大不少。

七星坊一众长老们闻言，脸色也瞬间阴沉了下来，只不过碍于人家帝尊境的实力，都是敢怒不敢言，唯恐得罪了对方。

那些前来观礼的各大宗门代表却都露出看好戏的神色，他们背后的宗门虽然与七星坊交好，但也未必乐意看到七星坊出现一个甲等资质的弟子，如此一来，在多年之后七星坊可是有希望晋升一等宗门的，到时候他们就要仰仗七星坊的鼻息了。

若是这甲等资质的弟子真能被人带走的话，也是他们喜闻乐见的。

上官积整了整脸色，开口道：“不瞒沈前辈，此子在两月之前，便已与我门中管千行长老定下了师徒名分，今日过来参与测试只是走个过场而已。”

一旁管千行站起身来，冲沈兴躬身一礼：“正是如此。”

沈兴眉头皱了皱，似有些不悦，不过他毕竟是帝尊境，也不好做的太过分，如果人家没有定下师徒名分，这个时候抢人也没太大关系，顶多事后给七星坊一些补偿，谅他们也不敢乱嚼舌根，可人家两月之前就已定下了师徒名分，这个时候再抢人，就太过仗势欺人了，传扬出去，对他和宗门的名声都不好听。

权衡片刻，沈兴颔首道：“这孩子既早已管长老定下了师徒名分，那老夫就不夺人所爱了，要恭喜贵宗出了个好苗子啊！”

“多谢沈前辈成全。”上官积面上挂着微笑，心中一块大石落了地。

如果这个沈兴真的一意孤行的话，七星坊这边除非搬出那新来的太上，否则根本无力与人家抗衡。

然而这数月时间，新来的太上长老深居简出，连他这个坊主都不曾见到，低调的简直有些过分，实在没底气能让太上为宗门撑腰。

如今沈兴主动退让，倒是免了一场风波。

七星坊一群长老都冲管千行道贺不已，管千行笑而纳之，虽说他早就觉得苗飞平这孩子资质不俗，但毕竟没有仔细测试，也不清楚具体怎样，今日苗飞平可是给了他一个不大不小的惊喜，竟得了甲等评定。

很快，更详细的评定呈送上来，七星集苗飞平，七六三号，资质评定甲下！综合评定，甲下！

如此资质，放眼整个虚空大陆也是屈指可数，七星坊这么多年来收的弟子当中，苗飞平无疑独占鳌头。

上官积和一众长老心里简直要乐开了花。

那圆台上，苗飞平迈步而下，还特意跑到赵夜白面前耀武扬威了一番，惹的赵雅冲他一阵龇牙咧嘴。

反倒是赵夜白不以为意，真心实意地恭贺了他几句，让苗飞平感觉好生没有意思，竟没从这个赵小白脸上看到半点嫉妒之意，给他一种全力一拳打在棉花上的无力感。

后续弟子一个个测试下来，后面也出了一些乙等资质的好苗子，不过苗飞平风头太盛，这些人的光芒都被掩盖了下来，若是以往的话，这些乙等资质的弟子，都是要被高层寄予厚望的。

“八九六号，赵夜白！”

听到这个声音，一直等待着的赵夜白深深地吸了口气。

“去吧。”杨开轻轻地推了他一把。

“小白哥哥别紧张，你肯定没问题的。”赵雅在他身后给他打气。

赵夜白头也不回地挥挥手，径直走上圆台。

行礼之后，如旁人一般屏气凝神。

赵雅目光死死地盯着自己的小白哥哥，一双小手紧握成拳，手指甲几乎都掐到了肉里。

昏暗的光芒亮起！三息之后，光芒消弭无形。

负责评断的七星坊武者凑在一起交流片刻，一人高呼道：“赵夜白，资质丙下，留！”

圆台上，赵夜白一蹦三尺高，仿佛捡了一百文钱似的。

今日这一场资质测定，只要有丙等的评价，都可以留在七星坊中，毕竟昨日已经淘汰了许多人出去，所以资质不是太差的话，都是能拜入七星坊，不过资质不同，日后的待遇肯定也不会，成就自然也天壤地别。

如赵夜白这样资质丙下的弟子，即便入了七星坊，恐怕也只能当个最下等的弟子。

他却很满足。

满怀激动地冲回来，跟赵雅和杨开报喜道：“杨大叔，小雅，我通过了！我通过了！”

杨开揉着他的脑袋，赵雅微微笑着，学着大人的样子敛衽一礼：“恭喜小白哥哥如愿以偿！”

那边苗飞平把眼睛都快看直了，酸溜溜地撇嘴道：“不过是个丙下的资质，高兴成这样，不知道的还以为你是甲等呢。”

“苗师兄，我娘常说，知足才能常乐。”

苗飞平不乐意道：“谁是你师兄，别乱喊啊。”

赵夜白憨憨一笑：“日后咱们就是同门了，你比我年长，自然是师兄。”

苗飞平张了张嘴，有些无言以对，只能愤愤道：“别以为你喊一声师兄以后我就不打你了，你最好能好好修行，要是以后保护不了小雅妹妹，我来替你保护！”

“我一定好好修行，不会劳烦苗师兄的。”赵夜白把胸膛挺的老高。

“八九七号，赵雅！”圆台那边又响起一道声音。

“小雅，到你了。”赵夜白转头道。

赵雅点点头，步伐轻快地朝前行去，赵夜白却不放心，叮嘱道：“千万别紧张，什么也别想，站在那就行了。”

“嗯。”赵雅点点小脑袋瓜子。

苗飞平拿捏着师兄的架子，度步到赵夜白身旁，拿胳膊捅了捅他：“小雅妹妹要是落选了怎么办？”

赵夜白道：“不会的，小雅妹妹向来聪明伶俐，她的资质肯定比我要好。”

“我是说万一！”苗飞平瞪眼。

赵夜白认真地想了一下：“那我也不进七星坊了，跟小雅一起回家。”

苗飞平张大了嘴巴，惊愕地望着他：“你不是一直都说，总有一天要加入七星坊，成为强大的武者吗？这可你的梦想。”

赵夜白笑了笑：“小雅能开心长大，是我另外一个梦想！”

苗飞平默然，许久之后才老气横秋地拍了拍赵夜白的肩膀：“我不如你！”

赵夜白诧异地瞧着他：“你资质这么好，家世又好，有什么地方不如我的？”

苗飞平忍不住翻了个白眼，正要说话，一道亮光忽然自圆台上爆发出来，那亮光之强，灼人视野，所有人都情不自禁地眯起了眼睛。

光晕迅速扩散，很快便弥漫至圆台之外，将四周人群笼罩，甚至波及远处看台。

耀眼白光，连绵不绝，长久不歇！

哗啦啦……

圆台四周，负责测试的七星坊武者身子猛然前倾，眼珠子都快瞪出来了。

看台上，上官积和一众七星坊高层，连带着前来观礼的诸多宗门代表齐齐起身，满面震惊。

第四千六百八十八章 受罚

赵夜白也不知道自己怎么回事，随着年纪的增长，力气愈发地大了，两桶水提溜在手上，根本感觉不到半点压力。

他曾偷偷地找了一块石头试了一下，上千斤的大石头，被他一只手就托了起来，还挺轻松，所以一直以来他也不知道自己的极限在哪里。

这事他没对赵雅隐瞒，两人从小一起长大，彼此间并没有什么秘密可言，听小雅说，这世上总有一些天赋异禀之人，生来便有旁人一辈子也无法企及的本领。而其中一种人，便是天生力大无穷！

赵夜白估计自己就是属于这种人，而且上山十年，连小病小灾的都不曾有过，虽然时常被人欺负殴打，可自己好像也皮糙肉厚，那些被殴打出来的伤势，基本上睡一觉便能恢复过来。

为此，赵雅曾兴冲冲地去找自己的师傅，将赵夜白的异常禀明，恳请师傅再仔细检查一下赵夜白的资质，期望小白哥哥能入了师傅的法眼，拜入门下。

可惜的是，师傅检查之后，依然说赵夜白资质平庸，并没有收他的打算。

修行十年，如今的赵雅已不是当年那什么都不懂的小丫头了，她深知师傅的强大，所以师傅的这个评断让她很是伤心。

她也曾偷偷地将师傅传授给她的功法秘术转告给赵夜白，想要小白哥哥与她一起修行，资质是平庸还是出色，修行之后最能看到结果。

可让她气愤的是，小白哥哥这个死脑筋竟是压根没修行过，说是没经过前辈的同意，他不能擅自修行。

赵雅快气死了！

青玉峰下，那一道道台阶上，少年健步如飞，提着两个装满水的木桶，不但没有拖慢他的速度，反而越来越快，他双手平稳，那满满的木桶中，水滴一滴不曾落下。

随着速度的提升，赵夜白身边的虚空都荡起了一层层涟漪。

只不过这些变化，少年丝毫不曾察觉。

他只是喜欢这样奔跑，仿佛鱼游大海，整个人有一种要与这天地融为一体的感觉。

当年让两个孩子攀登了整整一天，脚底板都磨出水泡的一千零八道台阶，不过片刻功夫便已被甩在身后。

登上青玉峰时，面前一个少女亭亭玉立，豆蔻年华的少女容颜极美，清丽脱俗，也难怪七星坊那些师兄弟们见了她便念念不忘，想方设法地要往青玉峰上传递书信。

“小白哥哥。”赵雅甜甜地笑着。

赵夜白顿住身形，望着面前的少女，微微有些失神，想起了苗飞平跟自己说的那些话。

赵雅歪了歪头：“你怎么啦？”

“没什么。”赵夜白摇摇头，“你功课做完了吗？怎么在这里等我。”

赵雅伸手要去接那水桶，赵夜白侧身让过：“不用，这是我的功课，回头让前辈看到了又该说你了。”

赵雅撇撇嘴：“师傅就是管的多，这也不让，那也不让，烦都烦死了。”

赵夜白笑了笑道：“前辈也是为你好。”

“哼！”赵雅小巧的鼻子挺了挺，忽然像是闻到了什么，轻轻嗅了嗅，目光狐疑地在赵夜白身上扫过。

赵夜白有些不自然地跑开一截，声音传来：“小雅你先休息会，饭菜马上做好，回头我喊你。”

“哦！”赵雅应了一声，满面微笑地望着赵夜白的身影。

待到那身影在自己眼帘中消失之后，赵雅脸上的笑容才慢慢消失，清澈的眸子中燃烧着熊熊怒火。

她在小白哥哥身上闻到了一丝淡淡的药香味！

转过身，一步朝山下踏出，几步后，人已至山脚处。

轻车熟路地来到那水潭边。

苗飞平正坐在一块石头上，嘴里叼着一根不知从哪里拔出来的野草，听到动静后转头回望，露出一抹苦笑：“来的可真快啊你。”

赵雅问道：“都有谁！”

那声音冰寒，几乎让水潭冻结。

苗飞平叹了口气：“每次都是这样，他们这么做到底为了什么，你难道不清楚吗？上几次被你打的那几个家伙，那一个不是开开心心的？他们欺负赵小白，就是要引你出头，然后见你一面，哪怕被你揍了也心甘情愿。”

赵雅咬着银牙：“上几次是我出手太轻了！”

苗飞平忽然有些不妙的感觉：“这次你想干啥！”

“不关你事，你只要告诉我到底是谁就可以了。”

苗飞平摇头道：“这次的人你打不过的，你如今不过真元三层，人家可是真元九层，只差一步就可晋升神游，你又如何能是对手。”

“真元九层吗？”赵雅呢喃一声，忽然闭上了双眸，一身气势毫无征兆地节节攀升！

苗飞平愕然，不知赵雅在搞什么东西，不过很快他便张大了嘴巴，口中衔着的野草掉落了也不知情。

在他的感知之中，赵雅身上的气息攀升至真元三层之后，依然没有停歇的迹象，继续攀升着，直到一个巅峰轰然突破，一圈气浪以赵雅为中心爆发开来。

真元四层！

这还没完，片刻之后，真元五层，然后真元六层……

短短片刻功夫，突破了三个小层次。

苗飞平心中之震惊简直无以复加，这就是甲上资质的恐怖之处？突破境界简直跟吃饭喝水一样简单。

他也是甲等资质，这些年修为突飞猛进，进展速度比同门师兄弟快很多，但跟赵雅方才所为比较起来，简直没有可比性。

头一次知道，修为居然还能这么突破的！

虽然真元六层与九层依然相差三个小层次，但差距毕竟没有那么大了。

苗飞平嘴角剧烈抽搐着，头一次生出己不如人的感觉，眼看赵雅杀气腾腾，也不再坚持，报出了一人的名字。

赵雅伸手在虚空中一握，一杆银枪抓在小手上，转身离去。

苗飞平心头狂跳，隐约感觉有什么大事即将发生，急忙传讯自己的师尊管千行。

一炷香后，一件同门相残之事震动七星坊。

一个名叫刘毅的弟子不知为何与青玉峰上的赵雅起了冲突，两人大打出手，结果却是修为高出三个小层次的刘毅被打的毫无还手之力，最后关头若不是管千行长老出手阻止，那刘毅只怕要当场毙命！

绕是如此，刘毅也被打的重伤，没三五个月修养休想下床。

此一战，震动七星坊上下。

一来这么些年来，同门之间虽有竞技，也时有负伤，却从未有人真的下什么死手，这一次赵雅却这么做了。

据那围观之人所说，赵雅出手招招致命，简直就是奔着取那刘毅性命去的。

二来，赵雅的身份非比寻常，乃是青玉峰那位坐下唯一的弟子，虽说这些年赵雅的成长有负七星坊高层的期待，但这身份和地位却是不会改变的，换做旁的弟子做出这种事，轻则逐出门墙，重则废去修为，可事发在赵雅身上，谁敢？

三者，以真元六层对战真元九层，竟是刘毅被打的毫无还手之力！以弱胜强这种事也不是什么稀奇事，但彼此之间战斗时实力差距悬殊就难以理解了。

刘毅被其师尊亲自领回去养伤，七星坊高层连夜聚集一堂，打探事情原委，商议善后之事。

青玉峰上，赵雅鬼鬼祟祟做贼一般跑了回来，才刚上峰顶，便见师尊正站在那里，淡淡地瞧着她。

赵雅身子一僵，低下头，扭扭捏捏地来到杨开面前，眼睛低着自己的脚尖，轻声道：“师傅！”

虽然小时候心中发狠，一定要努力修行，早晚有一天要将师傅踩在脚下，让他尝尝当杂役的滋味。

但十多年相处下来，小时候那些心思早就没了，师傅对她很好，她心里也视他如师如父。

“突破了三层？”杨开问道。

赵雅小心翼翼地点头。

杨开叹息一声：“其实以你的本事，就算是真元三层境，对付一个真元九层也不费什么事，没必要去突破。”

赵雅撇嘴道：“弟子不知那家伙竟这般弱。”

杨开道：“不是人家弱，是你足够强。”

赵雅抬头笑颜如花：“是师傅教导的好。”

杨开扭头喊道：“赵小白！”

“来了来了！”一直躲在旁边偷偷观望的赵夜白连忙从藏身处跑了出来，待到杨开面前站定：“前辈有什么吩咐？”

杨开一抬手，便将厨房里那装满水的大水缸给抓了出来，往赵夜白头上一放。

赵夜白吓一跳，也不敢乱动，连忙抬手将水缸顶住！

也亏得他力大无穷，换做别的普通人，只怕要被这水缸给压成肉饼。

“赵雅今日突破了三层小境界，你便在这里站上三日，若是有一滴水洒落，你就可以下山了。”

赵夜白没有半点怨怼之意，反而如释重负，重重应道：“前辈放心，绝不让一滴水洒落。”

旁人不知道明明是甲上资质的赵雅为何这些年修为进展缓慢，他是知道的，因为赵雅说了，这是前辈特意压制的结果，否则以赵雅的无双资质，十年时间恐怕已突破至入圣境！

方才他听说小雅妹妹突破了三个小层次，还担心前辈会不会责骂，如今倒是松了一口气。

。m.

第四千六百九十章 天赋异禀

“小白哥哥你真是个死脑筋！”赵雅气鼓鼓地跪在他脚边。

赵夜白一手托着水缸，一手轻轻地揉了揉赵雅的脑袋，也不反驳，只是干笑着。

方才出了那么大的变故，明明可以趁机回去休息的，偏偏赵夜白说前辈那三日的惩罚还没结束，这便又将那装满水的水缸给顶起来了。

赵雅也只能心甘情愿地陪跪一旁，不过这一次身子却是紧贴着赵夜白的大腿，不肯让他离开自己分毫。

夜深人静时，赵雅忽然听到身旁传来轻微的鼾声，抬头一看，只见小白哥哥竟是已经睡着。

盯着那百看不厌的面孔，赵雅笑的香甜，也就小白哥哥能有这份天赋异禀的本事了，这世上没有修行过的普通人，又有哪一个能顶着这么一个装满水的大水缸睡的如此安稳。

小白哥哥果然是最厉害的！

天明时分，赵夜白才悠悠转醒，也不知怎地，眉头紧皱，好几次欲言又止，又放弃了打算。

第二日，赵夜白强撑着精神，努力让自己不睡着，可不知道为什么，夜色一降临便困的受不了，与赵雅说了几句话，便又沉睡过去。

第三日同样如此。

再醒来的时候，赵夜白忽然感觉自己身体有些与平日不同，但到底哪里不同，又说不清楚。

扭头望去时，正见赵雅一脸惊喜交加地盯着他。

“怎么啦？”赵夜白不解问道。

“小白哥哥你入开元境了！”

“什么开元境？”赵夜白有些茫然，旋即吓一跳：“那个开元境？”

这十年来，他虽一直在青玉峰上当杂役，干些苦力活，也从未修行过，更没有人教导他如何修行，但毕竟与赵雅相处了这么久，耳濡目染之下，也知道武道之路的等阶划分。

开元境，便是武道等阶的第二大层次！

默默感受一阵，确实清楚地感觉到，体内有一股以前不曾有过的能量，正在经脉和血肉之中流淌，欢快无比。

“这就是开元境？”赵夜白喃喃失神，从小他便有一个梦想，那便是加入七星坊修行，成为强大的武者，然而十年前为了让赵雅免去后顾之忧拜入青玉峰，他自绝了前路，主动请求进入青玉峰当个杂役。

这些年来，每每下山取水，见到那些修行有成的同龄人，他当然羡慕，却也从不后悔。

他已过了修行的最佳年纪，随着年纪的增长，儿时的梦想也慢慢熄灭，能看着小雅一年年长大，变得更强，便已是他最开心的事。

从未想过，自己有朝一日竟还能踏上武道之路！

“是前几日那一场变故的原因？”赵雅问道，没人教导小白哥哥修行，他却突然晋升了开元境，无疑是不正常的。

赵夜白摇头：“不是，许是和我这几日无端沉睡有关系，小雅，我这几天睡着的时候，脑子里面总有一个声音嘀嘀咕咕，我一开始还以为自己做梦，不曾在意，谁知每日如此。”

“什么样的声音？”赵雅紧张问道。

“说不清楚。”赵夜白摇头，“不过那声音说的东西我都记住了。”

当下，赵夜白将睡梦中得知的信息娓娓道来。

赵雅听完，伸手掩住红唇：“这是一篇极为高深的修行功法。”

“修行功法？”赵夜白吓一跳，“怎么会这样？”

赵雅却开心道：“这是好事，小白哥哥不用担心。”

赵夜白一脸的忧心忡忡：“可是前辈他从不让我修行，若是让前辈知道了……”

赵雅伸手竖在嘴边嘘了一声，还鬼鬼祟祟地左右瞧了瞧，做贼一样低声道：“你不说我不说，师傅他不会知道的，师傅他从来都不教导你修行，只把你当个杂役，如今你有此机缘，应该好好珍惜才是，小白哥哥你忘记小时候说过的话了？”

总有一天，我要成为这世上最强大的武者，盖一间大房子，把娘亲，小雅，婆婆和杨大叔都接进来，一家人开开心心地在一起生活！

赵夜白有那么一瞬间的心动，不过很快便摇头道：“不成不成，这事我得告诉前辈，看前辈怎么说，他若是让我修行，我便修行，他若不让，我就不修行了！而且这功法也不知道有没有问题呢，万一有什么问题，那我以后岂不是要成为邪魔外道！”

这般说着，轻飘飘地放下头上的水缸，径直朝杨开所在的寝殿行去。

“小白哥哥你真是个呆子！”赵雅气的跺脚，却又阻拦不住。

少顷，赵夜白挠头走了回来，一脸茫然。

赵雅背对着他生着闷气，毫无形象地坐在地上，手抓着旁边的小草，碎尸万段！

霍然转头，杀气腾腾：“师傅怎么说？”

赵夜白依然挠头：“前辈什么都没说呢，直接把我赶出来了。”

赵雅眨眨眼睛，开心地跳起来，两眼冒光道：“师傅既然什么都没说，那就是允许你修行了！”

“小白哥哥可以修行咯，小白哥哥可以修行咯！”赵雅又蹦又跳，眼泪水都快出来了。

赵夜白也跟着咧嘴笑。

苗飞平之前的话让他心如刀绞，但如今既然可以修行，那么一切担心都不再是问题，只要他努力，修行跟的上小雅，便能陪她一直走很久很久很久……

“小白哥哥你笑的好傻！”赵雅擦了擦眼角的泪痕。

赵夜白却突然道：“小雅，你说这功法是不是前辈传授给我的？”

赵雅怔住，仔细想一想，如此高深的功法，小白哥哥一个没修行过的普通人如何能够领悟出来？梦境之中有人传法授道，放眼这整个七星坊，也只有师傅有能力做到了。

可是……那个毫无人性又小气又吝啬的师傅，会这么做吗？赵雅也不敢肯定，毕竟小白哥哥在这里当了十年的杂役，师傅也如当年所言，从未传授过他任何东西。

只不过小白哥哥方才去师傅那里禀明此事的时候，师傅竟也没多说什么，直接将他赶了出来，这就很能说明问题了。

“若真如此，那我们就是师兄妹啦，你也是师傅的徒弟！”赵雅开心道。

赵夜白苦笑摇头：“我资质愚钝，是没资格拜前辈为师的。”

这恐怕也是前辈为何不当面传授他功法，反而要借助梦境的缘故。

对着寝宫处躬身一礼，赵夜白道：“前辈放心，晚辈定努力修行，不辜负前辈的期望。”

赵夜白的资质确实不够好，赵雅十年入真元，那是因为杨开刻意压制的结果，但自得了那莫名的功法之后，赵夜白苦修三年，也只不过是从开元一层修行至九层，连一个大层次都还没有突破，这等资质，不负当年他丙下的测评，放在整个七星坊也都是属于垫底的。

不过赵夜白却是极为满足，因为比起之前，他已经踏上了武道之路，至于在这条路上能走多远，那就要看他自己的努力了。

“师傅，您找我？”大殿中，赵雅身穿白裙，飘逸如仙，迈步而入，恭恭敬敬地望着前方盘膝而坐的师尊。

杨开睁眼望着她：“已入真元九层了？”

赵雅回道：“前日刚突破。”

杨开点点头：“这些年一直让你压制境界，尽量不要突破，与你同期入门的苗飞平，如今已是入圣之境，你可曾埋怨过？”

赵雅摇头道：“师傅自有师傅的道理，弟子能有今日全是师傅栽培，感激还来不及，哪有什么埋怨？”

“你能这么想最好不过。”杨开微微颔首，“终有一日你会明白为师的苦心，不过你资质太盛，长此以往这般压制，有损根基，如今既已至真元九层，那便准备晋升神游境吧。”

“那弟子这就去闭关修行。”赵雅恭声道。

杨开摇头道：“不是要你去闭关，而是要你出门游历一场，十三年在我这青玉峰清修，你难道就不想去见见外面的世界？当年你入门的时候，才只有七八岁吧？”

“弟子对外面的世界没太多兴趣。”

小白哥哥在哪里，哪里就是她的天地。

“多走走看看，开阔下眼界，对你有好处的。”杨开的语气不容置疑。

“是！”赵雅应道，“我能跟小白哥哥一起吗？”

“随你！”

赵雅这才展露笑容：“谢谢师傅！”

转过身，风一般飘了出去，动作轻盈的不得了。

“外出游历？”赵夜白眼珠子瞪大，一脸惊喜。

赵雅不住地颔首：“师傅说要我为晋升神游境做准备，让我出去走走看看。”

“前辈同意我跟你一起？”赵夜白不敢置信。

“是啊。”

赵夜白忽然有一种被天上掉下来的烙饼砸中的幸福感，十三年了，自入了这青玉峰，已经整整十三年没有走出七星坊了，如今忽然得知这个消息，都有些难以置信。

“你等等，我准备准备，要给娘和婆婆带点礼物才行，哦对了，还有杨大叔。”赵夜白说着，便冲进房内收拾起来。

“礼物啊……”赵雅眼珠子转了转，忽然想起苗飞平上次过来找她和小白哥哥，说他那师傅管千行的灵峰上，种了一颗灵果树，那灵果十年一开花，十年一结果，再过十年才能成熟，武者吃了可以精进修为，凡人服用可延年益寿。

算算时间，那果子差不多熟了吧？

。手机版更新最快网址：m.

第四千七百零六章 青鸾

又是一日后，虚空中涟漪荡过，杨开与夏琳琅二人的身影突兀显露，才刚现身，便齐齐喷出一口鲜血。

“方才是哪一尊圣灵？”夏琳琅脸色苍白，一脸后怕。

杨开擦了擦嘴角的鲜血，咬牙道：“没看错的话，是梼杌！”

方才若不是杨开反应迅速，只怕真要被那梼杌当场镇压，到时候杨开或许还可以保全性命，毕竟祖地这些圣灵还要借助他的血脉力量来开启什么封印，不会真的对他怎么样，顶多就是将他囚禁。但她一个人族的女子，尤其还生的这般貌美如花，可就要生不如死了。

梼杌可是上古凶兽之一，方才看她的眼神也是极为不怀好意的。

夏琳琅眼角跳了跳，苦笑一声：“跟你在一起的人，一般都活不长吧？”

她躲藏在破碎天，虽然苟且偷生，隐姓埋名，但最起码还算过的安稳，但自从碰到杨开之后，这日子叫一个惊险刺激。

被八品开天追杀都已经不算什么了，如今搞的被整个祖地的圣灵们围追堵截，如此亡命奔逃的日子，夏琳琅此生头一次体验，每一次化险为夷，都让她心惊肉跳。

偏偏杨开一副习以为常的样子，明显经历过很多次这种情况了。

“现在跟我在一起的是你，嘴上积点德吧。”杨开轻晒一声。

夏琳琅笑容更加苦涩。

杨开脸色却忽然一变，抬头朝一个方向望去，咬牙道：“来的好快！”

这般说着，一把抓住夏琳琅的胳膊：“走！”

空间荡出涟漪，两人还来得及休息便再次消失。

重新现身，杨开堪堪稳住身形，抬眼便看到前方一道身影朝这边疾驰而来，气势不凡。

那人显然也发现了杨开，四目相对，不禁一怔，目瞪口呆地望着杨开。

“狗日的晟阳！”杨开怒骂一声，这可真是屋漏偏逢连夜雨，船迟又遇打头风，他这一次次逃遁，最怕的就是遇到这种情况，忽然瞬移到某个强敌的眼皮子底下。

之前运气还算不错，每次施展瞬移总算能有一丝喘息之机，但这一次运气显然消耗干净了，竟直接瞬移到了晟阳神君面【】前。

这家伙不知什么时候从神通海中杀了出来，也来到了祖地中。

不过很快杨开就发现了不对，因为晟阳神君在见到他的时候神色没有太多惊喜，反而有些纠结迟疑。

而且晟阳神君明显受伤了，那伤口上有圣灵的气息残留，说明他的伤势并非是闯出神通海所留，而是在这祖地中遭遇了强大的圣灵，被某一尊圣灵打伤的。

晟阳神君此刻也是有苦说不出，身为破碎天三大八品开天之一，虽然这些年一直躲藏在破碎天深处，深居简出，但好歹也算威名赫赫，在破碎天中呼风唤雨，一手遮天。

可为了那天地泉，一路追击，竟是不小心闯入圣灵祖地来了。

他是知道这地方的，毕竟鲲族那白衣青年一直都与他有些联系，比起破碎天其他的开天境，他对祖地也有所耳闻，知道这世上有这么一个神奇的地方。

他更知道，在祖地中生存的，都是圣灵，或者身负圣灵血脉者。

如他这样没有半点圣灵血脉的人族武者来此，绝对讨不了好！

之前偶遇一尊圣灵狴犴，对方一言不合便大打出手，若不是他本身实力还算不错，恐怕真要栽在这里，绕是如此，与一尊圣灵之战，也让他受了些伤势。

为今之计，只有寻找鲲族寻求庇护，才能化解眼前困局。毕竟鲲族这些年与他一直都有合作，多少算是有些交情，可他从未来过祖地，又哪里知道鲲族生存在什么地方？晕头乱转之时，竟看到杨开和夏琳琅出现破开虚空出现在他眼前。

晟阳神君满心纠结。

自己落入如此田地，杨开无疑是罪魁祸首，若有可能的话，他恨不得将对方碎尸万段。

但此时此景，他还真不敢贸然对杨开出手，否则引来别的圣灵，他自己也没什么好处。

一念犹豫，竟有些进退失据。

便在这时，一道声音远远传来：“晟阳，擒住此人，鲲族保你无恙！”

晟阳神君一下便听出声音正是这些年依托在自己名义下，在破碎天寻找什么东西，自称鲲煜的白衣青年。

当年这白衣青年带着一个少女前来投靠他，自称来自鲲族，展露了圣灵鲲族的血脉，晟阳神君倒也没太在意，对他来说，只要不妨碍自己的利益，给予一些方便和庇护倒也没什么关系。

这些年来，鲲煜在破碎天中不断游走寻觅，也不知在找什么，晟阳也从未过问，天地泉的消息也正是鲲煜带给他的，要不然他怎会从自己藏身的乾坤洞天中杀出。

只是他没想到鲲煜居然也回到了祖地，不过想想人家本就出身此地，能回来也不奇怪。

此时听了鲲煜之言，晟阳再不犹豫，他本就是想找鲲族寻求庇护的，既然鲲煜要他擒人，他照做便是，事后也能更好地与鲲族强者接触。

探出手去，一把朝杨开和夏琳琅抓下。

与祖地圣灵不同，圣灵们大多不知杨开底细，这才让他有施展空间法则遁逃的机会，晟阳神君可是见多了杨开的手段，知道稍有疏忽这小子便会遁的无影无踪，是以这一抓之下赫然有封天锁地的威势，不给杨开半点遁逃的机会。

杨开怒吼，苍龙枪祭出，大日跃起，一枪刺出。

与此同时，夏琳琅也悍然出手。

然而合两人之力，也依然难挡晟阳神君一抓之威，那从天覆下的大手只是微微一个凝滞，便又重新罩来，遮天蔽地。

八品开天的实力之强，足以杨开和夏琳琅感到绝望。

随着大手的压下，杨开和夏琳琅更是齐齐闷哼，身形不断朝下矮去，几乎要被压倒在地。

然而就在这时，异变突起，一道青色的曼妙身影突兀地显露在杨开和夏琳琅身旁，淡淡地扫了杨开一眼之后，又抬头朝那天下盖下的大掌望去。

素手轻挥，不带半点烟火气息。

遮天蔽地的大手，瞬间烟消云散。

晟阳神君身形踉跄后退，一脸忌惮地望着那现身的青衣女子。方才那一击他虽没有出全力，但也绝对不是这么容易化解的，即便与他一样的八品开天，也做不到女子这般的云淡风轻。

换言之，这青衣女子的实力，绝对要比他强大的多！

这是何方圣灵？晟阳神君身形僵硬，眸子一瞬不移地盯着那青衣女子。

“凤族？”杨开缓缓直起了腰，凝视着出现在自己身旁，替自己化解危机的女子，自身龙脉之力有一些不一样的奇特感觉，这种感觉与苏颜相处的时有过，与流炎在一起的时候有过，与九凤相处的时候也有过。

这让他得以认定，忽然出现的这个青衣女子，应该是有凤族的血脉。

“别怕！”青衣女子淡淡一声，却让杨开感受到难以言喻的安全感。

那边两道流光疾驰而来，正是鲲族的鲲煜和那手持桃花枝的少女。

见得青衣女子，鲲煜先是一怔，紧接着神色肃穆，躬身道：“鲲族鲲煜，见过青鸾前辈。”

青衣女子微微颔首，美眸望向虚空深处，那四面八方，一股股强大的气息察觉到这边的动静，正在迅速靠近着，每一道气息都代表着着一尊强大的圣灵。

青鸾开口：“人我带走了，三日后诸位可来我四凤阁商议封印之事！”

这般说着，大袖一卷，直接将杨开和夏琳琅卷起，冲天而去。

那一道道正朝这边急速赶来的强大气息，在沉默了片刻之后，一个个蛰伏了下去。

晟阳神君皱眉站在原地，神色变换一阵，忽然扭头朝鲲煜望去：“你利用我？”

如果没有方才的一幕，他可能还不会多想。可那圣灵青鸾竟然亲自现身，从他手上救下杨开，临走之前更留下了那么一句话，由不得他不多想。

更何况，他之前进入祖地的时候，还听到天地间传来一声怒吼，说什么龙族现身祖地，他之前还不太明白到底发生了什么事，可如今，隐隐有些洞察。

那一尊尊从四面八方赶赴这里的圣灵，明显是为杨开而来的，换言之，杨开就是那现身祖地的龙族！

他对这祖地绝对有什么至关重要的作用，所以才会引的诸多圣灵出动。

要知道，杨开是被他一路追击，逼到祖地来的。

而天地泉的消息，正是鲲煜传递给他的，当初他追击杨开的时候，鲲煜更是不惜损耗自身精血，动用血脉烙印，方便他追踪。

联想之前种种，晟阳神君严重怀疑自己被鲲煜给利用了。

“借势而为罢了。”鲲煜淡淡道，“神君又何必动怒？”

“你可早些与我说明一切！”晟阳神君脸色颇不好看。

“神君，这里是祖地。”

鲲煜一句话让晟阳神君怒火全消，没办法，想要离开这里的话，还得借助人家鲲族的力量，实在不好跟人家翻脸，默了一阵道：“我要见你家长辈。”

“没问题。”鲲煜颔首。

第四千七百零九章 大门之后

祖地中，鲲族与凤族皆是大族，实力强大，族人众多，等闲圣灵还真招惹不起。

鲲敖方才所为众人看在眼中，虽施秘术将那诸多小一辈卷走，但力道拿捏极好，并没有伤人之意。

所以那几道望来的目光只是恶狠狠瞪他一眼，便又收了回去。

一双双目光聚集在青鸾和杨开等人身上，殷殷期待。

“要如何做？”杨开问道。

青鸾道：“你且站到那封印大阵的中央吧，稍后配合我们便成。”

杨开点点头，在众目睽睽之下闪身来到那巨大封印法阵的正中央位置。

待她站定，青鸾开口道：“结四方阵！”

鹓鶵，鸑鷟鸿鹄三人颔首，四道身影闪烁之下，分立大阵四角之地，下一瞬，圣灵威严弥漫，清越啼鸣响彻天地。

青紫黄白四色光芒大放之时，四女已化作本体。

四只体型巨大的凤族，每一只都不下千丈之躯，振翅翱翔，引颈高鸣，狂风卷起，天地间飞沙走石。

杨开看的目眩神驰，凤族的本体他虽然见过，但从未见过如此巨大，如此惶惶不可一世的。

那恐怖威压弥漫开来，即便没有刻意针对他，也让他身躯沉重。

戾啸之音响起，四道精血从青鸾等人口中喷吐而出，撒在封印大阵之上，霎时间，大阵嗡鸣，虚空战栗。

杨开不由自主地怒吼，龙吟咆哮间，金灿灿的龙头自身后浮现，扎进他的身躯中，下一瞬，身躯膨胀，双手化作龙爪，身上龙鳞披挂，额头处两只龙角钻出，身后龙尾甩动，摇头晃脑之际，颌下龙髯翻飞。

小小人儿，骤然化作三百多丈的庞然大物。

围观圣灵们却是眉头一皱，他们都以为杨开是个纯血龙族，可眼前所见竟只是半人半龙，这无疑说明杨开的血脉并非他们想象的那样，如此血脉，有望破开封印吗？

只是如今，箭在弦上不得不发，当下只能按捺心中疑惑，静静观望。

封印法阵之中，杨开一身龙力鼓荡不休，胸腹间气血翻滚至极，一口精血喷涌而出，洒落法阵之中。

那法阵原本得了青鸾等人精血的激发，已是光芒闪烁不断，如今杨开龙血洒落，光芒更甚许多。

法阵之中，一道道纹路亮起，勾连成片。

洒落其中的龙凤血脉更仿佛活物一般，在其中游走不定。

而随着时间的流逝，法阵的上空赫然浮现出一道厚重大门的虚影，那大门矗立天地间，恢宏巨大，之前不见半点踪影，直到此刻方才显露峥嵘。

诸多圣灵面露激动的神色，抬眼仰望。

封魔地并非什么禁地，年轻一辈的圣灵们都喜欢在这里修行，老一辈的圣灵也多有前来查探，但无论是谁，在之前都未曾发现这大门的痕迹。

然而此刻，龙凤血脉交汇之时，这大门却呈现了出来。

换言之，这封印真有可能被破开。困扰祖地圣灵无数年的困局忽然有破解的迹象，他们怎能不激动期待。

随着时间的流逝，那矗立天地间的大门越来越凝实，仿佛真的存在一般。但任谁都能看出，这大门并非实体，而是一道能量的显化，是封印的本体。

那大门之后，封印的便是祖地隐藏多年的秘密。

小半个时辰后，法阵的光芒逐渐有暗淡的迹象，然而那大门却依旧没有开启的痕迹。

鲲敖低喝道：“青鸾，还不够！”

青鸾闻言，与鹓鶵等人又是一口精血喷出。

法阵中央的杨开同样如此。

原本有所暗淡的法阵光芒重新焕发光彩，从法阵之中，更有两股力量交汇纠缠，如藤蔓一般蔓延至那厚重大门。

那两股力量，众多圣灵感受的清清楚楚，赫然是龙族和凤族的血脉之力。

似有一双无形的大手，推搡那厚重大门，伴随着响彻天地的咯吱声，厚重大门徐徐开启一道缝隙。

鲲敖等圣灵瞬间眸露精光，一双双眸子死死地盯着。

精纯至极的力量从那大门的缝隙之中透出，那正是祖地的力量，但这么多年来，所有圣灵都没有感受过如此浓郁的力量存在，一时间被其包裹着，竟都不由生出暖洋洋的感觉。

身处法阵中央的杨开感受的尤为明显，在那力量的刺激下，他感觉自身的龙脉在沸腾，血脉竟以自身能够察觉的速度精纯着。

由其而来最显著的变化，便是他原本已至极限的庞大身躯竟再次有所成长，体内的血脉奔腾，犹如江河咆哮。

厚重大门开启的速度极为缓慢，足足过了大半个时辰，才只不过开启三指宽。

想要破解这封印，显然还需要更多的龙凤血脉之力。

青鸾等人和杨开再次逼出自身精血，激发大阵之威。

如此三日之后，那大门已经敞开大半，封印破解，举目可待！

然后杨开却有些坚持不住了，破解这封印需要消耗他自身的精血，损耗太大，实在有伤元气，不比青鸾等人，他原本的血脉就只是幼龙的序列，虽然足够精纯，但实在撑不住太多的消耗。

更何况，青鸾等人是四人合力，他却只有一人而已，所付出的消耗也是青鸾等人的四倍。

此时此刻他脸色发白，就连那庞大身形似乎都有些摇摇欲坠。

鲲敖无疑也发现了这一点，不时地看看那厚重的大门，又看看杨开，眼中莫名的光彩闪烁不断。

青鸾厉喝道：“鲲敖，收起你那点小心思，他若出什么意外，我四凤阁决然不会打开封印。”

鲲敖眼角一抽，呵呵笑道：“青鸾你多虑了，我只是有些担心这小子能不能坚持下来而已，你既然这么说，想必他肯定是没有问题的。”

他刚才确实有些打算，若是杨开无法支持到破解封印的时候，他完全可以出手将之斩杀在大阵上。

反正看如今这情形，只需要有足够多的龙族血脉就可以破解封印，至于那付出血脉的龙族是死是活，跟他可没什么关系。

不过青鸾既然已经这般警告他，鲲敖也只能收起那点小心思，别到时候杀了这龙族，四凤阁的人却撂担子不干，那可就功亏一篑了。

青鸾关切地朝杨开望去：“你先恢复，不急于一时！”

杨开默默颔首，直接坐在了大阵之中，默运玄功，疯狂地吞噬着那从封印之中溢出的祖地力量。

血肉蠕动间，自身血脉不断地精纯着，连带着半龙之身也有所增长，这数日下来，他化龙之后身躯最起码增长了一尺左右。

这还是因为没法全心修行的缘故，而且封印还没有完全破开，若是将封印完全破开，那祖地的力量对自身又有怎样的帮助？

杨开多少有些理解祖地的圣灵们为何有那么多想要破开封印了，祖地的力量对圣灵们的修行成长，实在有太大的益处，面对如此诱惑，没多少圣灵能抵挡。

甚至就连青鸾等人，对破开封印其实也没那么大的排斥心，否则绝不会这么合作。

半日后杨开起身，再吐一口精血入阵，厚重大门已开启大半，得这一口龙血相助，大门又扩张几分。

再过一日，如法炮制。

终于，在开启封印足足七日之后，随着杨开最后一口龙血喷出，法阵光芒大放之时，厚重大门完全开启。

杨开第一时间瘫倒在地上，巨大龙身迅速缩水，化作人形，青鸾等人也收了本体，闪到他身边，将他扶起。

“怎样？”鹓鶵问道。

杨开脸色苍白如纸，缓缓摇头：“消耗有些大，不碍事。”

青鸾颔首：“没损伤根基便好。”

言罢，抬头朝那大门望去。

大门虽开，从那门后更是有浓郁非常的祖地力量涌出，但真到了这个时候，所有圣灵却都站在原地没动，并没有谁争抢着要冲入其中。

谁也不知那门后到底有什么。

鲲敖扭头朝身后望去，那边一道身影脸色难看地走了出来，赫然是一路追着杨开和夏琳琅来到祖地的晟阳神君。

之前众多圣灵赶赴此地的时候，晟阳神君并不在场，也不知他是什么时候过来的。

四周一群圣灵瞩目而来，绕是晟阳神君八品开天，也是肌肤发紧。

“鲲敖，别忘了你答应我的事！”晟阳神君凝声道。

鲲敖一笑道：“自然，此事之后，我自会让鲲煜送你离开祖地。在祖地中，没有圣灵护送，你可出不去。”

晟阳神君冷哼一声，若不是想离开祖地，他又怎可能答应鲲敖的要求，只不过如今人在屋檐下，也是不得不低头。

抬眼朝那厚重大门望去，晟阳鼓动自身乾坤之力，萦绕周身，冲天而去，一头扎进那门内消失不见。

看到这一幕，在场圣灵又岂不知鲲敖这是让晟阳神君去探路的？晟阳神君八品开天的修为，纵然里面真的有什么危险，也不至于一去不回，多少能带点有用的情报回来。

众多圣灵默默等待着。

不过一炷香时间，晟阳神君便从大门内返回，只不过此刻的他脸色苍白至极，而且一身力量竟是极为紊乱，好似受了什么巨大的打击一样。

。m.

第四千七百一十五章 巨龙

死伤惨重的各族圣灵在那金色巨龙和白色冰凤的带领下，与墨色巨神灵展开殊死决战！

巨神灵无悲无喜，无声地杀戮，一尊尊圣灵倒下，生机灭绝，圣灵之血遍撒天地。

终于，强大的巨神灵身形踉跄起来。

长不知几万里的金色巨龙从高空中扑下，摇头摆尾，巨大身躯将巨神灵死死缠绕，束缚他的行动。

白色冰凤也紧随着扑下，尖锐双爪死死地扣住巨神灵的血肉。

一件件散发滔天威能的圣物被各族圣灵祭出，彼此间气息紧密相连，那圣物，有龙族的水晶宫，有凤族的不灭梧桐，有鲲族的北冥，有金乌族的扶桑神树……

十六件圣物结成大阵，天地瞬间崩裂，祖灵力汇聚，巨大的锁链成型，贯穿巨神灵的身躯，让他动弹不得。所有圣灵急速撤离，巨龙在低吟，凤族在悲鸣。

众多圣灵回头望去时，只看到那天崩地裂的一幕，金色巨龙和白色冰凤的全身精血瞬间燃烧，化作一重重禁锢之力，将巨神灵镇压当场。

墨色巨神灵太强大，即便是圣灵们也无法将之击杀。

金色巨龙和白色冰凤已不见了踪影，只有一点金芒，一点白光被卷入虚空乱流，不见了踪影！

大梦方觉醒，转瞬又三年！

当杨开再次睁眼的时候，感觉自己做了一个很长的梦，一时间有些回不过神。

呆了好半晌，才总算想起那梦中的一些片段。

他好像看到了那墨色巨神灵被封镇的场景，那是龙族龙皇和凤族的凤后以牺牲自己，燃烧自己精血为代价才做到的事情。

龙族最强的圣龙，才能被称为龙皇，凤族最强者，才有资格被称为凤后！

龙皇和凤后陨落之后，两者的本源也随着祖地的割裂被卷入虚空乱流，消失不见。

如此说来，自己和苏颜当年在通玄大陆上得到的本源，竟是传承自龙皇和凤后。

而他之所以能在那似梦非梦中看到这些，明显是因为龙皇本源之力的原因，那本源之力毕竟是从当年的战场中传承下来的。

青鸾说的没错，各族的圣物便意味着传承。

只不过传承并非隐藏在圣物中，每一个圣灵的血脉中都有自己的传承，当血脉精纯到一定程度的时候，这些传承自然会显露出来。

而借助各族的圣物修行，便更容易激发隐藏在血脉中的传承之力。

若非在水晶宫修行，杨开也看不到这些。

上古之时到底发生了什么，已经无人知晓了，杨开虽透过自身的本源传承看到了一些封镇巨神灵的片段，但巨神灵为何与圣灵有那么一场惊天之战，依然是未解之谜。

如今倒是弄明白，他的金圣龙本源和苏颜的凤族本源的来历了。

晃了晃脑袋，驱散心头的杂念，杨开检视自身。

之前取出来的祖灵晶已经全都消失不见，明显被他炼化吸收，而由此带来的结果，便是他的体型又有所成长。

九百九十九丈！

只差一步，便可达到巨龙序列。

但这一步，好像并不是那么容易跨出去的。

若是以前，杨开或许还没什么办法，但那一场大梦已让他获悉了诸多龙族的传承，其中便包括龙族的修行秘术，对于如何跨出这最后一步，他已有所计较。

横卧水晶宫中，杨开又取出大把祖灵晶。

这一次却没有将祖灵晶摆放在自己身体四周，而是直接塞入口中，伴随着咔嚓嚓的声音，坚硬如石头的祖灵晶被他囫囵入腹，然后巨大的能量在腹内爆开。

杨开持续不断地吞噬着祖灵晶，足足将自己这一次收获的祖灵晶用了将近八成才罢手。

体内祖灵力之庞大已经无可言说，刺激着龙脉在咆哮奔腾。

杨开口中响起繁奥的龙语声，催动自身的龙族本源之力，辅以龙族的修行秘术，炼化祖灵力，精纯着自身血脉。

渐渐地，杨开感觉自己下颌处一阵火热滚烫，好像有一块烙铁烙印在上面，那些许的不舒服感让他一阵摇头晃脑，巨大龙头撞击在水晶宫壁上，发出轰隆隆的声响。

随着时间的流逝，下颌处那滚烫的感觉愈发明显，全身的龙脉之力似乎都在朝那边汇聚过去。

隐隐地，下颌处似有什么奇妙的东西生出，一股越来越强的能量波动在那里跌宕起伏。

某一刻，当那能量波动抵达一个巅峰时，杨开脑海中一声惊天霹雳炸响，整个人的心神肃然一清。

下颌处，一枚圆珠凝聚本源之力应运而生。

咔嚓嚓……

停滞在九百九十丈的庞大身躯，在这一刻终于膨胀了一丝，轰然跨越千丈的门槛。

孕龙珠，成巨龙！

杨开张口咆哮，在这一瞬间，只感觉自身好似脱胎换骨了一般，身心得到一种奇特的洗礼升华。

全身血肉在蠕动，骨头错位重组的声响不断传来，龙威如实质一般充斥着整个水晶宫，强大的力量，在每一块血肉中流淌，好似连这天地都能打破。

等到一切都平静下来的时候，时间已经又过去大半月。

杨开神念涌动，重新审视自身。

不得不说，这一次晋升巨龙之后，变化实在太大。

以往他化龙，虽有龙形，却依然还有人族的一些特征，可以说是半人半龙的模样，然而此刻他哪还有半点人族的痕迹，赫然已是一条真正的巨龙，长达千丈的流畅身躯，金灿灿的龙鳞覆盖，龙爪尖锐，轻轻挥动便在虚空中留下烙痕，龙尾摆动更能卷起狂暴之力。

这样的变化，让他有些始料未及。

青鸾说，既得金圣龙本源之力，那么无论他是何出身，都可以说是纯正的龙族。

眼下他也不知自己到底算是人族还是龙族了。

心念动间，庞大身躯迅速缩水，重新化作人形，只不过与之前有所不同，此刻的他体外身穿着一件金光耀眼的宝甲，那宝甲，赫然是他一身龙鳞所化，有极强的防护之力。

以前他是没这个本事的，只不过在洞悉了龙族的许多传承之后，将龙鳞化作宝甲只是一个小小的技巧罢了。

只不过……这金灿灿的宝甲，有些太张扬啊，走到哪里都好像一轮太阳，散发耀眼光辉。

杨开心念微动，宝甲光芒收敛起来，看起来虽还是华贵逼人，但最起码已能穿着见人了。

再审视一下自身，杨开这才满意颔首。

没急着炼化水晶宫，杨开张口间，一枚散发淡淡金光的圆珠便从口中吐出，飘落手心中。

龙珠！

幼龙晋升巨龙的序列，最为紧要的，便是需要在体内凝结出龙珠。幼龙是没有龙珠的，只有成年的巨龙才拥有。

龙珠就好似妖兽的内丹，是巨龙一身力量的结晶，也是龙族本源之力的显化。

望着手心中的金色龙珠，杨开清楚地感受到内部蕴藏的恐怖能量，那能量即便是他本身，都有些心惊肉跳。

如今他的实力有些奇怪。

身为人形，依然只是六品开天而已，但化作巨龙的话，动用龙族之力，绝对能堪比七品开天！两者并不冲动，也不互相干扰。

恐怕只有自己才有这种情况，其他龙族应该是不会出现类似情形的。

重新将龙珠纳入体内，杨开长呼一口气。

这一趟祖地之行可以说是意外之喜，他此前逃亡的时候，也没想到破碎墟深处居然有祖地这样一个地方。

如今只花了短短数年时间，便从幼龙晋升为巨龙，可以说是收获巨大。

不过消耗的祖灵果和祖灵晶也不少，祖灵果已经全部服用了，他在水晶宫内找到的祖灵晶也消耗了足足八成。

再没有圣灵能达成他这样的壮举了，毕竟无论是祖灵果还是祖灵晶，都是极为稀少之物，若不是封魔地初次开启，杨开去哪找这么多祖灵果和祖灵晶？

抬眼朝外望去，外间一切风平浪静，各族圣灵依然守护着自家的圣物，在等他出关。

区区数年时间，不足以消耗掉他们的耐心。

如今他也晋升了巨龙，是时候该炼化水晶宫了。

这龙族的圣物，无论是对修行还是觉醒本源中蕴藏的传承都有巨大帮助，以后将虚空地的龙族送来这里修行，水晶宫必将成为他们的依仗。

盘膝坐地，催动龙脉之力，勾连水晶宫。

之前他也曾尝试炼化过，但血脉尚低，炼化的进度太慢，不得已放弃了。

如今晋升巨龙之后，果然快速很多。

大半年后，封魔地中，正在修行的鲲敖忽然察觉一丝异常，抬眼望去时，只见龙族那水晶宫正在不断地闪烁着光芒，震动间传出咔嚓嚓的声响。

这异常将附近所有的圣灵都惊动了，青鸾也第一时间朝水晶宫望去，眸露异彩。

“这小子速度还可以啊，这么快就要炼化完全了？”一尊圣灵轻笑，他本以为还要再多等几年，可眼前这情况无疑说明杨开快要炼化水晶宫了。

“那么多祖灵果吃下去，便是个傻子也能晋升巨龙了！”另一尊圣灵眼角抽搐道，祖灵果可是好东西啊，之前迫于无奈取了一半出来，他可是心疼到现在。

第四千七百一十九章 讨价还价

最初听闻那天地泉为一个六品开天所得，晟阳神君可谓狂喜。以他的本事，六品开天又算得了什么？本以为亲自出手必定手到擒来，谁知杨开竟给了他一个大大的惊喜。

六品开天的实力在他面前确实不算什么，奈何人家精通空间法则，及善遁逃，竟让他追之不得。

之后更是遁入神通海中，让他也骑虎难下，一路狼狈。

若非杨开要借助他的力量离开神通海，晟阳神君估计自己早已被丢在那破碎空间中了。

真如此的话，纵他是八品开天恐怕也要被困死其中，永世不得翻身，那破碎空间的诡异他可是亲身领教。

所以晟阳神君说佩服杨开倒也并非完全虚言，还是有一些真心实意的。

在祖地中停留了一些时日，得知杨开跟龙族有极大的关系，如今又有凤族强者亲自护送，那天地泉是不用再想了，他还没那个胆子与祖地凤族为敌。

凤族，那可是比鲲族还要强大的存在。

不过历经这么多，若是能在别的地方与杨开合作一二，未尝不能弥补一下自己的损失。

是以晟阳神君在打开洞府门户之后显得极为热络。

酒过三巡，他旧话重提：“老弟，在这破碎天中，我有人脉，有门路，你有本事，若你我合作，定所向披靡，老弟就不考虑考虑？”

杨开端着酒杯，笑吟吟地望着他：“神君所言，还是那些乾坤福地和乾坤洞天之事？”

“自然！”晟阳颔首，在这破碎天中，也只有发掘前人遗宝才能让他一个八品开天感兴趣了，说不定能找到什么好东西。

杨开正待拒绝，忽然想起夏琳琅的梨花洞天毁灭之后，好像无家可归了，梨花洞天被毁多少跟自己有些关系，她又不愿离开破碎天，自己这一走，她又何去何从？

略一沉吟，杨开道：“之前神君说，有五六处位置疑似存在乾坤洞天或者乾坤福地？”

晟阳神君见他似乎有些兴趣，顿时眉头一扬：“不止，这五六处只是可能性比较大的，若是算上其他可能性较小的，只怕有十几处。但本君虽空有八品开天的修为，却也不得门径而入，更无法确定那些地方是否有什么门户，不过若是有老弟出手的话，情况自然不同。”

自己这洞府的门户被杨开轻而易举地就找出来了，若不是露面及时，真有要被强行打开的迹象，这还是自己经营多年的结果，那些散落在破碎天各处的乾坤洞天和乾坤福地都是无主之地，更难挡空间法则之威。

杨开小口地抿着酒，一副难以抉择的表情。

晟阳趁热打铁道：“老弟放心，自不会让你白白出力的，鸿鹄尊者也在此间，咱们可以请她做个见证。”

杨开抬眼看他：“神君的意思是……”

“每一处没被人发现的乾坤洞天或者乾坤福地中，必定都遗留有其主人生前的全部财产，若老弟能助我找到位置，打开门户，在其中所得，本君愿与老弟三七分成！”

杨开笑吟吟地望着他：“我七神君三？”

晟阳一本正经道：“老弟开玩笑了，发掘那些乾坤洞天和乾坤福地都需要消耗大量的时间精力，或许还有难以预知的风险，本君自然是要占大头的。老弟你毕竟只是开个门而已嘛，后面的事也无需你操什么心，只管坐地分钱即可。”

杨开摇头道：“三成太少，若是如此的话，我还不如回家里拉一批人出来单干，到时候无论发掘出多少东西，都是我自己的。”

晟阳笑呵呵地道：“我不否则老弟的本事，否则也不会找你合作，但你即便精通空间法则，没有线索的话，穷极岁月，又能找到多少乾坤洞天或者乾坤福地？破碎天广袤无边，或许你花上数百上千年，也未必能找到一处门户。与本君合作就不同了，我可以给你指明几个位置，也省得你浪费时间和精力。”

杨开点头道：“神君言之在理，不过神君既找我合作，多少也该拿出点诚意来，三七就不必再提。”

晟阳神君露出肉疼的表情，犹豫了好大一会，才猛干一杯酒，重重地将酒杯放在桌子上，沉声道：“四六，本君六，老弟四！就当本君与老弟交个朋友了。”

杨开依然摇头，对着他竖起一个巴掌：“二一添作五，咱们对半分！”

晟阳苦着脸道：“老弟你这是狮子大开口啊！”

杨开轻敲了着桌子：“这是我的底线，若是不成的话，神君这个朋友可交，但此事就不必再提了。不瞒神君，我确实有事在身，需要尽快回家一趟，鸿鹄尊者也是为此而来。”

晟阳神君瞧了一眼鸿鹄，似是想确定杨开说的是真是假，不过鸿鹄低头对付手中的小灵果，也实在看不出来。

表情挣扎了片刻，晟阳道：“五五也不是不行，不过本君有两个条件，还需要老弟和鸿鹄尊者答应下来。”

鸿鹄抬头瞧了他一眼，微笑道：“你们聊你们的，怎么扯到我身上了？”

晟阳正色道：“此事还真需要尊者出面才行。”

鸿鹄好奇道：“你说说看。”

晟阳一把扯开自己的衣服，露出胸膛，众人顺眼望去时，夏琳琅倒吸了一口凉气，杨开则露出恍然之色。

他的胸膛处，竟生出了一片片如鱼鳞般的鳞甲，密密麻麻，一直从胸口蔓延至腰部。

晟阳道：“前次深入圣灵祖地，为祖灵力侵蚀，本君身有妖化的迹象，虽及时撤出，但依然未能保得周全，这几年修养下来，大多祖灵力已被我化解，但依然有少部分如跗骨之蛆，驱散不得，我想请尊者出手，帮我化解此劫。”

祖地的祖灵力是极为诡异的一种力量，那是连巨神灵这种强大的圣灵都能封镇的力量，晟阳神君虽是八品开天，但被祖灵力沾染，这几年也是痛苦不堪。

若他是圣灵也就罢了，祖灵力对他只有好处没有坏处，偏偏他是个纯正的人族，祖灵力对他而言，便是一种毒药了。

好在当时他没沾染太多，否则恐怕早已彻底化妖，神智不存。

鸿鹄皱眉望他一阵，这才道：“我需要先查探一番才能确定能否帮到你。”

晟阳颔首道：“没问题！”

这般说着，身形一闪，直接来到鸿鹄面前。鸿鹄抬起一手，轻轻地点在他胸膛的鳞甲上。

点点荧光在鸿鹄指尖闪烁，游走在那一片片鳞甲上。

片刻后，鸿鹄收手。

晟阳神君有些紧张地望着她。

鸿鹄道：“多亏你自己修为高深，这几年也驱散了大半的祖灵力，没有让剩下的力量侵蚀身体更深处，否则即便是我出手也帮不到你。”

晟阳闻言一喜：“尊者此言，便是可以帮我化解那祖灵力了？”

鸿鹄颔首道：“给我三日时间即可。”

“多谢尊者！”晟阳长呼一口气，感觉心头一块大石落了地。自从祖地离开，这几年他过的可不算舒心。

那祖灵力极为诡异，难以驱散，平时倒是不影响他的生活，但对修行却会产生极大的困扰，而且每一次催动力量，那祖灵力都蠢蠢欲动，让他不免提心吊胆。

如今得了鸿鹄的保证，数年来压抑的心情顿时舒畅不少。

“鲲族做事也太不像话了，回头我帮你说说他们。”鸿鹄道。

晟阳吓一跳：“不敢不敢，是我自己本事不济。”虽是被鲲族逼迫深入了那封魔地才沾染了这么多祖灵力，心有怨言，但绝不敢宣之于口。

万一鲲族从祖地杀出找他麻烦，他有十条命都不够死的。

杨开开口道：“这第一个要求算是达成了，神君的第二个要求呢？”

晟阳神君笑呵呵地道：“这第二个要求缥缈无期，或许永远也不会达成。”

“神君但说无妨。”杨开伸手示意。

“我与老弟是因为乾坤四柱之一的天地泉结识，不怕老弟笑话，我总想着那些隐匿在破碎天中的乾坤洞天和乾坤福地，或者还有别的乾坤四柱。毕竟三千年前，玄机鱼便曾出世过，三千年后又有天地泉，这说明上古时期，乾坤四柱虽然珍稀，却非绝迹之物。我的第二个要求便是，若是在合作期间找到了乾坤四大柱，或者乾坤十二小柱，本君需取之，毕竟对我来说，等闲之物已经没有多大帮助，乾坤四大柱和十二小柱却是极为有用的。当然，若真有这个缘分，本君也不白拿，可以算在我的份利之中！”

这个要求倒也不算太过分，晟阳神君对天地泉应该还是念念不忘的，不过如今杨开跟祖地圣灵牵扯上，他也不能打什么主意，只能退而求其次。

杨开爽快颔首：“可以！”顿了一下道：“不过神君有两个要求，我也有【零点看书 】一个要求，不知神君是否能够应允。”

晟阳神君笑道：“老弟如此爽快，本君自不能让你专美于前，老弟有什么要求，尽管开口便是。”

杨开道：“开发完的乾坤洞天，我需要一处，并且需要神君保证，永远不会对任何人泄露那一处乾坤洞天的位置所在。”

第四千七百二十章 帮我个忙

晟阳神君本还想问问杨开要那开发完的乾坤洞天做什么，毕竟这种东西隐匿虚空的时候还好，可一旦被人发现，那就没太多价值了。

不过转眼看到坐在一旁的夏琳琅，顿时回过味来，微笑颔首：“这个自然是没有问题的，莫说一处，便是两处三处，老弟想要，也尽管拿去，本君绝不对任何外人透露半点信息。”

夏琳琅也反应了过来，感激地冲杨开点头示意。那乾坤洞天，杨开分明是替她要的。

心情不免有些复杂，想当初她将杨开擒至梨花洞天，而如今他却能在晟阳神君这样的强者面前谈笑风生，称兄道弟，更与祖地凤族关系莫逆，这才多少年时间？

商议已定，皆大欢喜。

酒宴散去，晟阳安排众人住下，与杨开约定三日后出发。

之所以是三日，是因为鸿鹄需要三日时间帮他化解体内的祖灵力，而杨开也一再声明自己有事在身，不便耽搁太久，自然是越快越好。

夜色已深，敲门声响起。

杨开起身打开房门，夏琳琅站在门外，四目对视，杨开微微一笑：“正要去找你。”

这般说着，侧开身子将她让了进来。

夏琳琅好奇道：“找我有事？”

“坐下说。”杨开伸手示意，给她倒了被茶水，自己则坐在她的对面处，开口道：“你先说吧，找我有什么事吗？”

“来谢谢你。”夏琳琅轻笑着，“谢谢你还惦记着我的落脚处，特意找晟阳神君要了一处乾坤洞天。”

“应该的，梨花洞天被毁，毕竟也有我的一点责任。”

“不过根由还是在我身上，若非当年我不擒你，也不会有后面的事，落到这般田地也是我咎由自取，你完全可以不管不问，所以不管怎样，我都要谢谢你！”

杨开点点头：“举手之劳罢了。”

夏琳琅默了片刻，才抬头望着他道：“你找我有事吗？”

“嗯，是这样的。”杨开坐正了身子，认真地望着她：“我想请你帮我个忙。”

“帮你什么？”夏琳琅狐疑不解。

杨开道：“白日我与晟阳所谈，你也听到了。不过如果我真的与他合作的话，每一个被找到的乾坤洞天或者乾坤福地都会代表着大量的财富宝物，或许还有许多珍稀绝迹之物，财帛动人心，晟阳虽是八品，但我信不过，需得有个信得过的人帮我坐镇监督，免得他动什么手脚我却不知道，而我本身又不便在这破碎天中久留，思来想去，也只能请你帮忙了。”

夏琳琅讶然道：“你信不过晟阳，就信得过我？”

杨开笑了笑道：“你我毕竟同生死共患难过，这点信任还是有的。”

夏琳琅定定地瞧着他，片刻后失笑道：“你都这么说了，那我也只能尽力而为了。”

杨开点头道：“当然，也不让你白帮忙，我与晟阳谈的是五五分，我的收益中，你可取一成，如何？”

夏琳琅摇头道：“这次若非是你亲自过来，我凶多吉少，之前在那破碎空间中，也是你带我离开，我夏琳琅虽不是完人，但两次救命之恩却是不敢忘怀，你的收益我会原封不动地替你保管，你什么时候再来破碎天了，我什么时候再交给你。至于我的酬劳，你早已付过了不是吗？”

她所说的，自然是指杨开之前从晟阳神君手下讨来的那开发过的乾坤洞天。

对生活在破碎天中的武者来说，有一处安全的落脚地，便是最大的庇护。

“不过……我要以什么名义来做此事呢？”夏琳琅问道。

杨开略一沉吟，道：“我乃虚空地之主，若是不介意的话，在此聘你为虚空地客卿长老，如何？”

夏琳琅抿嘴微笑：“我倒是没什么好介意的，就怕给你惹麻烦。”

“不至于。”杨开摇摇头，端起茶杯示意：“那咱们就这么说定了？”

“说定了。”夏琳琅举杯，两人一饮而尽。

送走夏琳琅，杨开盘膝而坐，心神沉浸小乾坤中，显化神念分身。

心念转过，很快查探清小乾坤中的一切。

自当年离开那破碎空间至今，已经过去好几年时间了，他一直都没功夫理会小乾坤中的事情，不过对赵雅和赵夜白两个弟子多少还是有些关注的。

这数年下来，纵然一直有所压制，赵雅也从神游境跨过超凡境，几乎快要入圣了。这丫头的资质逆天，杨开小乾坤世界内天地灵力又浓郁的很，即便她不刻意修行，境界也蹭蹭地往上涨。

更何况，小乾坤中的时间流速还是外界正常的两倍。

杨开在外界耽搁数年，小乾坤内过了快有七八年的时间。

对比下来，被杨开寄予厚望，有望传承自己衣钵的赵夜白简直就是个榆木疙瘩。

当年历练回来，赵雅突破神游境，如今几乎快要入圣，而赵夜白才不过跨过气动，开元，堪堪晋升真元境！

同样是晋升两个大境界，但赵雅晋升的境界更高，还是在有所压制的情况下，赵夜白却是全力以赴，彼此差距一目了然。

不过境界提升的虽然缓慢，但他唯一让杨开感到满意的是，这小子对空间法则的亲和力无人能比，每一次他在修行，杨开都能或多或少地感觉到自身小乾坤内空间道痕被引动的征兆。

杨开一直没有与他们说过小乾坤之外的情况，如今已经在回程的路上，是时候让他们了解一下外界的信息了，免得回头到了星界将他们放出来不适应。

将两人招来大殿，见到师尊，两个小家伙自然都惊喜万分，齐齐行礼。

杨开先是简单地与他们说了一下三千世界，又说了一下自家虚空地，再与他们说了说星界的情况。

告知他们在晋升开天境之前，星界便是他们修行生活的地方。

赵雅和赵夜白听的如痴如醉，一脸神往。都没想到，外面的世界竟是如此广袤精彩。

花了半日时间，将外界局势讲解一番，杨开又指点了一下两个孩子日常修行时遇到的问题，这才准备离去。

“师尊！”赵夜白忽然开口喊住他。

杨开回头望来。

“我娘和婆婆，会去星界吗？”赵夜白问道。

杨开摇摇头：“你娘和婆婆都是未修行过的普通人，在我小乾坤中，我还可以保他们长生不老，与我小乾坤同在，可若是离了此地，她们活不了太久的。”

赵夜白神色略有些黯然，这些日子他也曾猜测过，娘亲和婆婆之所以这么多年容颜常驻，婆婆甚至都百岁高龄还能身体健壮，白发转黑，应该是与师尊有关，但当亲耳听到这些话的时候，还是不免伤心。

“最近无事的话，可下山去陪陪你娘和婆婆，传授她们一些吐纳之术，她们虽过了修行的年纪，但可以借此养身。另外，若你哪一日能修行至七品开天，小乾坤由虚化实，便可将你娘和婆婆接到你的小乾坤了，到时候随时可以见面。”

赵夜白顿时振奋道：“弟子定努力修行，不让师傅失望！”

赵雅踢他一脚：“师尊已经走啦！”

赵夜白挠挠头，嘿嘿笑道：“师尊听得到的，咱们这不是在他的小乾坤吗，做什么他都知道。”

赵雅瞥他一眼：“包括前些日子有个师妹在山脚下等你，给你递了一封书信？”

赵夜白大惊失色：“小雅你看到了？”

“哼！”赵雅背负着手，转身丢给赵夜白一个后脑勺。

三日后，门户大开，从那门户之中，浩浩荡荡冲出一大批人，晟阳神君与杨开并肩而立，鸿鹄紧随其后，在后面便是夏琳琅秦奋等候，继续往后，才是晟阳神君的数十位手下。

杨开回头望了一眼：“神君麾下，当真是兵强马壮！”

晟阳八品开天的修为，手下光是七品便有两人，六品十几位，剩下的全是四品五品，至于四品之下，一个都没有。

这等阵容，便是虚空地都无法相提并论。不过如果算上祝九阴和的话，这些人又不算什么了。

只是一个晟阳神君，麾下便如此情景，破碎天另外两位八品开天肯定也差不到哪去。

这破碎天，到底隐匿了多少开天强者？

当然，之所以出动这么多人手，也是杨开要求的。

他没办法在破碎天停留太久时间，只能让晟阳这边多出动一些人手了。

听杨开这么说，晟阳呵呵笑道：“世人只知那洞天福地强者如云，却不知破碎天中也能者辈出，只可惜，破碎天这边，终究是见不得光的。”

杨开心头一动：“神君可知，那各大洞天福地为何会为难你们这些上品开天？”

晟阳失笑道：“若说我其实也不太知情，老弟可相信？”

杨开点头道：“自然是信的。”

晟阳道：“都传言说洞天福地是为了巩固自身的统治地位，所以但凡不是出身洞天福地的武者晋升上品开天，都会被他们邀请过去，要么成为洞天福地中人，要么再杳无音讯，但本君始终觉得，那洞天福地能长盛不衰，不至于连这点肚量都没有。”

第四千七百二十二章 紫霄宫

从破碎天返回虚空地，路途遥远，旅程漫长，而且因为鸿鹄是头一次离开祖地，此前也未曾在各处大域的乾坤殿留下过烙印，无法借助乾坤殿中转，所以每一个大域两人都需依靠自身飞跃而过。

如此一来，花费的时间比杨开来的时候无疑更长一些。

杨开并没有直接返回虚空地，而是先去了一趟大衍域。

他还记得自己委托麻烦大师炼制的一件行宫秘宝。

这么多年过去了，那行宫秘宝应该炼制完成了吧？自当初见识了天剑盟的天剑宫的神妙，杨开对行宫秘宝可是极为眼红的。

龙族水晶宫虽然也可以说是一件行宫秘宝，而且是极为高档的行宫秘宝，但那毕竟关系到龙族的修行和传承，轻易动用不得，杨开此前离开祖地的时候，水晶宫便被留在了四凤阁内。

大衍域，杨开轻车熟路地找到了大衍福地的门户所在，抱拳朗喝道：“大师，晚辈依约而来，请大师现身一见。”

一声之后，门户打开。

杨开与鸿鹄闪身而入。

一道身影从前方迎来，赫然是一个青春靓丽的少女。

“岑师妹！”杨开点头示意，认出来人是大衍福地的遗民，四品开天修为的岑涔。上次过来的时候，他在这里认识了几个大衍福地的开天境，岑涔便是其中一位，还有一位叫纳兰绿水的六品开天，此刻却不见踪影，也不知身在何处。

“杨师兄！”岑涔还了一礼，有些好奇地看了杨开身后的鸿鹄一眼。

“大师在吗？”杨开问道。

岑涔点点头：“在的，老祖宗一直在等你呢，你要的东西已经炼制好了。不过……”

“不过什么？”杨开心头一突，暗想该不会自己的行宫秘宝出了什么问题吧？

岑涔小声道：“最近老祖宗心情有些不太好。”

杨开失笑道：“何故？”

“来了一些讨厌的人。”岑涔噘嘴道，“等会你见了老祖宗就知道了。”

这般说着，当先领路而去。

杨开不免讶然，这大衍福地的遗址鲜少有人知晓，他也是因为老板娘才得知的，怎么会有人跑到这里来？而且以麻烦大师的修为和地位，又有什么人能让他心情不好？

跟着岑涔一路行去，很快到了麻烦大师的清修之地。

未到近前，鸿鹄便在杨开耳边低声道：“小心些，里面有几个实力不错的小家伙。”

杨开微微挑眉，鸿鹄可是相当于八品开天，即便在八品之中也是佼佼者，能让她说成实力不错的，定然不是什么阿猫阿狗，那绝对是七品甚至七品之上。

而上品开天，也只有洞天福地中人了。

前方岑涔驻足，转身道：“老祖宗就在里面，师兄你自己进去吧。”

“多谢岑师妹。”

岑涔转了转眼珠子道：“若真想谢我，就跟老祖宗求求情，你回星界的时候带上我，我好多年没见到纳兰师姐了，怪想她的。”

“我尽力而为。”杨开微微一笑。

岑涔握紧拳头给他打气：“靠你了！”

待岑涔离去之后，杨开才与鸿鹄迈步朝前行去，入了大殿，瞬息间几道目光朝这边望来。

杨开抬眼望去，不禁露出愕然的神色，望着其中一个老者，失笑道：“虞长老？”

这老者赫然是逍遥福地的虞长道，也是名义上的凌霄宫的太上客卿长老。当初虞长道在星界看中一个天生道体的婴儿，欲要收为亲传弟子，怎奈其母坚持亡夫的遗愿，想要将那孩子拜入凌霄宫门下。

无论虞长道如何劝说，孩子的母亲都不松口。

最后还是杨开出了个歪主意，让虞长道加入凌霄宫，成为凌霄宫的太上客卿，如此一来，那孩子即便拜虞长道为师，也依然是凌霄宫弟子，虞长道才得偿所愿，而凌霄宫从此也多了一位七品开天作为太上客卿！

可以说是皆大欢喜！

自杨开离开星界至今，先是去修补各处的乾坤殿，又去了黑狱挪移矿星，再去破碎天罡风神通中修行，随后得天地泉被追杀，入祖地解封魔地封印，精进龙脉成巨龙。

这一眨眼便是数十年光阴！

杨开怎么也没想到，居然会在这里碰到虞长道。

不但如此，另外几人也都眼熟的很，赫然是应该坐镇在星界的各大洞天福地的外务使。

除了逍遥福地的虞长道之外，还有青虚天的洪象龄，这老家伙当初可是极力给杨开说媒来着，杨开对他印象极深。

还有无想天的段瑞山，还有青冥福地的卢正阳。

足足四位七品开天，每一个在外几乎都代表了各自背后的洞天福地。

这四人杨开并不陌生，因为他们都是曾去过星界，与杨开见过面的。

麻烦大师不见踪影。

“宗主！”虞长道起身，他修为虽然比杨开要高，但既背负了凌霄宫太上客卿的名头，那也算的上是凌霄宫的人了，对杨开的态度自然客气一些。

洪象龄则哈哈一笑：“杨小子！”

“洪前辈！”杨开抱拳行礼，好奇道：“几位怎么会在这里？”

洪象龄嘿嘿一声：“我们怎么不能在这里？倒是你小子，怎么也跑这来了？”

杨开道：“此前曾委托大师炼制一件秘宝，如今依约而来！”

洪象龄颔首，嘿了一声道：“世界树了不得啊，让这铁公鸡也开了口，我就说几十年前他怎么会带着一群徒子徒孙跑到星界去了，原来你们早有交易。”

“说谁铁公鸡呢？”一个不满的声音传来，麻烦大师从后堂处走了出来，瞪着洪象龄。

后者轻轻一拍嘴巴，没脸没皮道：“说我自己！”

“哼！”麻烦大师冷哼一声，这才转头望向杨开这边，不过却不是看他，而是望着杨开身后的鸿鹄，凝肃道：“这位是……”

虞长道，洪象龄等人也早就好奇鸿鹄的身份了，他们七品开天的修为，面对这女子竟隐隐有些压力，对方甚至连半点力量都不曾施展，自然让他们在意，不过杨开不主动介绍，他们也不便多问。

他们不问，麻烦大师身为主人却是不能不问，若不是察觉到这女子独特的气息，麻烦大师也不会这么露面。

杨开连忙介绍道：“这位是鸿鹄前辈。”又与鸿鹄将诸人的身份来历一一介绍一遍。

鸿鹄微笑颔首。

虞长道雪白长眉一挑：“听闻凤生五者，赤为凤，青者鸾，黄鹓鶵，紫为鸑鷟，白鸿鹄，我观尊驾的气息似乎有些……与众不同。”

他也是见鸿鹄穿着一身雪白衣裙，才有此联想。

鸿鹄微微笑道：“我便是那白鸿鹄。”

诸人无不变色。

虞长道肃然道：“失敬失敬！”

洪象龄却是脸色凝重道：“凤族怎么回来了？”

鸿鹄不解地望着他：“什么？”

洪象龄皱眉道：“尊驾不是从那个地方回来的？”

“哪个地方？”鸿鹄问道，“我来自破碎天圣灵祖地。”

大殿内，几位上品开天面面相觑一眼，洪象龄道：“是我弄错了，尊驾勿怪。”

鸿鹄表情古怪地瞧他一眼，若有所思。

杨开也一脸不解，方才鸿鹄道出自己身份的时候，这几位分明都一副天塌了的表情，待鸿鹄说自己是从破碎天祖地来的之后，他们又如释重负。

洪象龄口中的那个地方，又是哪个地方？跟凤族又有什么关系？

正这么想着的时候，麻烦大师却是伸手一抛，一物便朝他飞了过来。

杨开本能地一把抓住，定眼瞧去，却是一个缩小了无数倍的宫宇，顿时眼前一亮，惊喜道：“大师，这是……”

“紫霄宫！”麻烦大师随口回道：“也算是不负所托，打造这东西可是耗费了不少物资，不过都是你凌霄宫提供的，具体用了多少，你回头自己问问你那大总管便可知晓，你当初留下来的紫霄神雷，我也融入了其中，具体功效，待你炼化了之后慢慢摸索吧。”

杨开爱不释手地把玩着，口中不迭地道：“多谢大师。”

水晶宫无法轻易动用，这紫霄宫可以说是他第一件行宫秘宝，至于耗费多少物资，以他如今坐拥两大星市，一处新大域，一处黑域的身家，又岂会在乎？

更何况，破碎天那边，晟阳神君和夏琳琅等人还在开发那五处乾坤洞天和乾坤福地。

待开发完了之后，又将是一笔收入。

如今的虚空地，再不是当初为了物资而发愁的虚空地了，物资储配绝对丰沛至极。

“大师手艺，果然非比寻常。”无想天的段瑞山赞了一声。

无想天身为三十六洞天之一，自然有自己的能工巧匠，炼制行宫秘宝也不在话下，但绝对无法如麻烦大师这般，将一件行宫秘宝炼制的如此小巧玲珑，只手可把玩。

这就是差距，而且是绝对难以企及的差距。

杨开这边还在欣喜把玩被麻烦大师命名为紫霄宫的行宫秘宝，便听麻烦大师朗声道：“不瞒诸位，如今我已是凌霄宫的太上客卿长老，你们找我之事我不便做主，你们还是找宗主商议的好。”

杨开满面惊喜化作愕然，本能地有一种被坑的感觉，相当的不美妙。

。手机版更新最快网址：m.

第四千七百二十七章 我不是对手

虚空地中不止一人身负凤族本源，祝九阴对凤族的气息自然不会太陌生，是以一眼便看出了鸿鹄的来历。

让她微微心惊的是，眼前这个凤族的气息极为雄浑，实力绝对不弱。

鸿鹄颔首，也有些好奇地打量祝九阴，祖地中没有天月魔蛛，她也是头一次见到这种圣灵，一时辨认不出。

杨开上前，将二人引荐一番，这才算是认识。

“祖地？”祝九阴面露狐疑之色：“那是什么地方？”

鸿鹄微笑道：“所有圣灵的起源之地，其实以祝师妹的血脉之力，应该早已在冥冥之中感应到了祖地的存在，这是每一个圣灵成年之后，血脉深处的本能，不论是何出身，也不论是何种族。”

祝九阴露出恍然之色：“原来是那里！”

诚如鸿鹄所言，她这些年确实隐隐与某个地方有所感应，只不过这种感应极为微弱，并不清晰，而且她自太墟境离开之后，一直在适应外界的天地法则，再加上实力没有全部恢复，不知那地方凶吉，便没有去一探究竟。

本打算待实力恢复巅峰时再去查探，今日却从鸿鹄口中得知了那个地方的真相。

“祖地是所有圣灵的祖地，那里充斥着浓郁的祖灵力，对圣灵的修行大有好处，鸿鹄前辈这次跟我过来，就要接大家前往祖地的，至于祖地中的具体情况，鸿鹄前辈会仔细跟大家说明。”杨开望着众人道。

诸多圣灵皆都露出神往之色。这些年来，从星界过来的人族武者实力节节攀升，且不说诸多大帝和杨开的夫人们早早就晋升了六品开天，便是当初那些伪帝们也有许多晋升了开天境。

但他们这些在星界能够主宰一方的圣灵们，却始终踏步不前。

他们也曾为自己的未来感到迷茫，虽然这些年在座下聆听他传业授道，多少有些收获，但血脉精进还是太缓慢了。

今日方知，这天地间竟还有一处地方是所有圣灵的起源之地，而在那祖地之中更是充斥着神妙的祖灵力，对圣灵们的【零点看书 】修行有极大的帮助。

如此奇妙的地方，众多圣灵岂能不神往？一时间，神色都不免振奋。

“前辈，有劳了！”杨开冲鸿鹄拱手一礼。

鸿鹄颔首道：“将那凤后本源的传承者带来见我，你安排好一切，我便带他们前往祖地。”

“好！”杨开应了一声。

鸿鹄这边自有和祝九阴招待，不用杨开多操心。问了下祝晴，得知苏颜此刻正在闭关修行中，杨开闪身离去。

他这边才走，一大群圣灵便如好奇宝宝一样将鸿鹄围了起来，七嘴八舌地询问起祖地的情况。

鸿鹄只感觉自己被无限热情包围着，一时间苦笑不已。

其实她也没想到，虚空地这边居然汇聚了这么多圣灵，而且种族繁多，虽然被众多圣灵围着，鸿鹄还是很有耐心地解答着那一个个问题。

而在彼此的谈话之中，祖地的盛况逐渐为众人所知。

杨开正朝苏颜修行之地赶去时，一道微不可查的透明丝线忽然破空而来，以迅雷不及掩耳之势缠上他的身子。

杨开低头望去，只见那丝线犹如活物，迅速在他身上饶了数百上千圈，直接将他捆成了一个粽子。

紧接着，丝线那头传来一股牵扯的力道，被捆成一团的杨开身形不由自主地就被拽着破空而去，整个人化作一道流光。

下方灵峰处，二总管卞雨晴曼妙身影轻盈地踩在一根树枝上，抬头仰望，美眸中一片狐疑：“怎么好像是宗主？”

再看去时，哪还有什么人影。

不解之下，传讯坐镇星市的大都督墨眉：“宗主回来了？”

片刻后墨眉回讯：“不知！”

卞雨晴皱了皱眉，自言自语一声：“我也有眼花的时候，老了吗？”

大殿中，杨开仿佛一块破布一般，直接被丢在冰冷的地上，丰腴的身子骑跨在他身上，纤纤素手顺着他的脸颊轻抚，手指勾起他的下巴：“死鬼，你舍得回来啊？”

杨开浑身动弹不得，左右观望一阵，冲扇轻罗挤了挤眼睛：“祝九阴前辈在老大人那里，暂时应该不会回来，咱们是速战速决，还是好好大战几百回合？”

扇轻罗微微红着脸，轻啐一口：“一回来就不想干好事，谁理你！”

杨开满嘴抹了蜜一样：“阿罗，好久不见，我好想你啊！”

扇轻罗的身子顿时有些发软，脸色更红了，水蒙蒙的大眼却瞪着他道：“哼，想我？想我不第一时间来找我？刚才我若不将你拽过来，这个时候你怕是在大姐那里翻云覆雨吧？我就知道，所有姐妹当中，大姐在你心中分量最重！”

杨开正色道：“你们每个人在我心中都一样，没有谁轻谁重！”

“骗人！”扇轻罗撇嘴。

杨开却已浑身一震，将捆缚自己的蛛丝震裂开来，揽住扇轻罗盈盈一握的腰肢，翻身将她压在身下，含情脉脉地望着她：“话语可以骗人，身体却是骗不了人的，你要不要感受一下。”

扇轻罗撇过头，闭上了眼睛，长长的睫毛抖动着。

（条件允许的话，我可以写上一万字！）

云雨歇，扇轻罗慵懒地伏在杨开身上：“祖地？”

杨开颔首道：“鸿鹄前辈这次前来，就是要接虚空地各族圣灵前往祖地，祝九阴前辈似乎很感兴趣，不出意外的话，她会带你一起前去的，有她照料，我倒也没什么不放心的，不过到了那边你们要小心鲲族。”

扇轻罗点头：“我知道了。”

杨开伸手拍了拍她光滑如绸缎般的背部：“我得去找一下苏颜，鸿鹄前辈还在等她。”

扇轻罗俏皮地冲他眨眨眼：“不用，我已经传讯姐妹们，让她们都过来了。”

这般说着，抬手一挥，禁制大开，几道熟悉的气息顿时为杨开感知。

在杨开目瞪口呆的注视下，以玉如梦为首，苏颜，夏凝裳，雪月和姬瑶依次迈步而入。

玉如梦仰首挺胸，一脸鄙夷地望着躺在床上的一对狗男女，苏颜微微低着头，夏凝裳雪月和姬瑶三人则是脸色滚烫，肌肤发红，手足无措。

“大家都来了啊！”杨开呵呵干笑一声。

玉如梦狠狠地瞪他一眼，这才看向扇轻罗：“独食好吃吗？”

扇轻罗躺在杨开的胸口上，媚眼如丝：“好吃不好吃，如梦姐姐自己试试不就知道了。”

绕是玉如梦是魅魔出身，也不禁有些甘拜下风，暗暗感慨这妖女果然放的开，怪不得臭男人对她念念不忘，一回来便第一个来找她。

夏凝裳头都快低到胸口处了，嗫嚅道：“阿罗说你回来了，我……我就是来看，看看，我…我先走了！”

说着话，伸手捂着脸，转身便逃。

扇轻罗抬手间一道雪白蛛丝已缠上夏凝裳的腰肢，在她的惊呼声中将她拽回大床上，嘻嘻笑道：“来都来了，还想走，今天不伺候好夫君，谁也别想走！”

玉如梦扭头瞥了一眼胆战心惊，眼神惊恐的雪月和姬瑶二人，冷冷一笑，迈步朝床上行去，走动间，衣衫脱落：“他不在的时候你们一个个跟守活寡一样，整天唉声叹息，愁云惨雾，他回来了你们还犹豫什么？我不管，今天不把这臭男人榨干，我就不叫玉如梦！”

上前一脚将扇轻罗踹到一旁。

望着大床上的景象，苏颜忽然迈步朝前行去。

姬瑶和雪月抱在一起瑟瑟发抖，颤声道：“大姐你……”

苏颜置若罔闻，眼神坚定，虽千万人吾往矣！

（我还可以再写一万字！）

“宗主真的回来了？”卞雨晴正在处理虚空地的一些杂事，忽然接到传讯，神念探知一查，大喜。

连忙放下手中之事，闪身朝议事大殿行去。

待到大殿前，只见一道身影正一手扶着腰，一手扶着墙，步履蹒跚地一步步艰辛挪移。

那身影瞧着眼熟，卞雨晴定眼一看，大惊：“宗主！”

连忙上前搀住杨开的胳膊，却见他脸色苍白如纸，气息虚浮，好似受了重创一般。

卞雨晴表情凝重：“宗主，你这是受伤了？”

杨开睁开浮肿的眼睛，定定地瞧了卞雨晴好一会，才认出她一般：“二总管啊？”

卞雨晴怒火冲天：“宗主，是何人伤你？属下这就下令点齐兵马，为你报仇雪恨！”

杨开轻咳几声，摆了摆手道：“不用了，这一次我认栽了，敌人太强，我不是对手。”

玉如梦这魅魔当真是狠心啊，连采阳补阴的秘术都施展出来了，要不是杨开龙族血脉强大，已晋升巨龙序列，换做以前的话恐怕真要被榨干。

绕是如此，此刻也是脚步虚浮，不啻与强敌一场生死之战！

卞雨晴一脸震惊莫名，宗主何等强大之人，即便当初面对左权晖那样的七品开天也是敢打敢拼，最后硬生生地以弱于对方的修为将强敌斩杀。

这一次到底遇到了什么敌人，竟让宗主都甘拜下风。

不敢想象！

第四千七百二十八章 安排

“宗主，当真不需要报仇吗？”卞雨晴不解问道，这可不是宗主的性格啊。

杨开摆摆手：“是我自己实力不够强大，待我努力修行，早晚有一天会亲自去找回场子。”

卞雨晴这才颔首：“属下明白了。”

两人走进大殿，卞雨晴服侍着杨开坐下，只听杨开长呼一口气，道：“我离开这数十年，虚空地可有什么变故？”

卞雨晴回道：“一切安好，弟子们都在努力修行，星市那边也愈发昌盛。”

杨开点点头：“随便说说吧。”

卞雨晴当即将这些年虚空地的事情简单地说了一遍。其实也没什么值得在意的，当年左权晖率领天剑盟与虚空地为难，在杨开的带领下，最终化险为夷。随后星界世界树一事更是卷动乾坤风云，虚空地名声大涨。

而那一战，也让这浩瀚乾坤真正见识到了虚空地的强大底蕴！要知道，连左权晖那样出身千鹤福地的上品开天都死在虚空地之主杨开手下，在此之前，上品开天放眼这三千世界，简直可以说是无敌的存在。

可以说如今这整个三千世界，除了那各大洞天福地之外，就属虚空地最为强大了，这一点，连那诸多传承无数年的实力也自叹不如。

由此引发的，便是无数势力想要与虚空地交好，想要前往星界分润一杯羹。

不过星界那边的态度很明显，不管是什么势力，想要在星界收罗人才可以，自凭本事，若真有能力让星界本土的武者拜入宗门，虚空地和凌霄宫这边也不会阻拦。

但想要在星界修建道场，那就是不允许的了。

各大洞天福地每一家在星界都有道场，一百多家道场遍布四域，已经没办法再容纳更多。

这也是杨开离去之前便定下的方案，花青丝执行的很好。

星界那边自有花青丝管辖，虚空地这边，星市繁荣，已是名副其实的大型星市，比起那些洞天福地名下的大型星市丝毫不差，更有天元正印丹这样的逆天灵丹，每月拍卖聚拢人气，可以说只依靠这边的星市，虚空地这边便赚的盆满钵满。

更不要说还有栾白凤每年送黑狱那边送来的大量物资！

如今的虚空地可以说是肥的流油，弟子们修行只要有足够多的贡献点，所需的物资那绝对是无限量敞开供应！所以这数十年下来，已有不少帝尊得以晋升开天，更多的都已凝聚自身道印，开始炼化阴阳五行。

再过些年月，虚空地开天境的数量必定要呈现出一波爆发式的增长！

“迄今为止，虚空地连带凌霄宫那边，六品开天将近二十人，基本没什么变化，倒是五品开天已有一百六十二人，四品四百九十三人，四品之下共计一千三百余人！”

总计将近两千位开天境！

何等恐怖的数字。

等闲二等势力，能有一百位开天境便已算是不错，然而虚空地的体量却有足足二十倍！

这便是底蕴所在。

杨开微微颔首：“老板娘可曾出关？”

卞雨晴摇头道：“这些年白七他们也一直守护在兰掌柜闭关之地，一直不曾有什么动静。”

杨开微微皱眉，老板娘这一闭关差不多都快一百年了，至今居然半点动静也没有，也不知顺利不顺利。

不过由此也可见，六品晋升七品的难度之大，要知道老板娘资质可不算弱，当年晋升开天可是直晋六品的，堪比洞天福地出身的核心弟子。

“老板娘那边多关注一下，有任何动静第一时间告诉我。”杨开吩咐道。

“是！”

“另外，我这次回来的路上去了一趟麻烦大师那里，有了一些意外收获。”

“麻烦大师？”卞雨晴闻言想了想，恍然道：“是大衍福地的那个麻烦大师？”

“你听说过？”杨开好奇地望着她。

卞雨晴笑了笑道：“是花师姐从星界那边让人传讯过来的，那边的情况和虚空地的情况彼此共享。听说几十年前那些麻烦大师带了一些弟子过去，花师姐让他们修建了一座道场，当时闹的沸沸扬扬。”

“为何？”杨开皱眉。

卞雨晴解释道：“因为宗主当年临走的时候，告诉花师姐，除了洞天福地，任何势力不得在星界再修建道场，原本若是一视同仁也就罢了，关键是忽然又多出来一个大衍道场，那些没资格修建道场的势力自然心生不满，纷纷上凌霄宫去找花师姐理论。”

“最后如何处理的？”

“最后是有几家洞天福地的外务使出面，将风波压了下来，那些势力也不敢再质疑什么了。”

“嗯。”杨开轻轻颔首，对这三千世界的大多数势力来说，大衍这两个字眼是极为陌生的，但对出身洞天福地的上品开天来说，大衍可是上一代的七十二福地之一，只不过因为一些变故如今没落了下来，如今星界昌盛，大衍入住，有重振门户之意，各大洞天福地自然是乐见其成。

“宗主在麻烦大师那边有什么收获？”卞雨晴好奇问道。

杨开略有些振奋道：“大衍那边有一天地至宝，唤作造化神炉……”

将自己所见与卞雨晴说了一遍，卞雨晴听的一脸震惊，呢喃不已：“世间竟有如此神物？”

杨开唏嘘道：“若非亲眼所见，我也不敢相信啊！不过如今各大洞天福地都在打那造化神炉的主意，受麻烦大师所托，我也提出了要求，想来用不了多久，他们就会达成共识，再来与我商谈，到那时候造化神炉势必要被轮番使用，所以在此之前，我虚空地要先下手为强，二总管，尽快多筹备一些物资，送往大衍福地，用那造化神炉制造出我虚空地稀缺的资源来。”

洞天福地要为弟子们的未来早作绸缪，虚空地这边又何尝不是如此？星界那边未来必定要涌现出一大批五品六品乃至七品开天的好苗子，真到需要的时候再想办法就迟了。

物资这种东西，还是早早准备好比较妥当。

“我明白了！”卞雨晴颔首，“宗主放心，虚空地这边这几十年来积攒的东西可不少，定能制造出足够多的高品质物资。”

杨开点点头：“留下弟子们修行所需的，其他的都送过去。另外，找一些在炼器上有天赋的弟子一并送过去，这种光明正大偷师学艺的机会可不多。”

卞雨晴眼前一亮：“麻烦大师要收徒？”

杨开笑了笑道：“那倒不是，只是他要为自己的徒子徒孙做打算，准备出山炼器赚取酬劳了，我已聘请他为虚空地首席炼器师，以后虚空地这边的秘宝都可交由他来炼制。”

“这是好事！”卞雨晴欣喜道，安置在九重天大阵之中的诛天剑和天罗伞可是出自麻烦大师之手。

“对了，月荷他们一直都留在星界那边没回来？”杨开问道。

他这次回来时间虽短，但神念感知之下却没察觉到太多强大的气息，虚空地的六品开天们竟一个都不在此间。

卞雨晴道：“正要与宗主说这事，这些年虚空地的六品开天大多数时间都留在星界，一来是因为那边如今鱼龙混杂，确实需要一些强者坐镇，威慑宵小，二来也是为了开发新大域，新大域的物资储藏很丰富，虚空地如今的物资储配，有一半都是从新大域送回来的，另外前些日子花师姐传讯回来说，新大域那边似乎有什么特别的发现，让我若是见了宗主，定要让宗主尽快赶往星界。”

“特别的发现？”杨开眉头一扬。

卞雨晴摇头道：“具体是什么发现，花师姐没有明说，不过应该是好事。”

杨开思付一阵道：“我明白了，星界确实需要去一趟，各大洞天福地还等着我商谈造化神炉之事，不过如今我也脱不开身，待我将鸿鹄前辈送走之后再去一趟星界吧。”

鸿鹄应该不会在虚空地这边久留的，她这趟过来，最主要是带苏颜这个凤后本源的传承者回四凤阁，其他圣灵不过是捎带。

随后杨开又交给卞雨晴一张清单，清单上罗列了许多珍贵的材料和物资。

三日后，鸿鹄前来辞行。

杨开没挽留，对圣灵们来说，早一日前往祖地便早一日收益，如今的祖【】地与当初可不太一样，封魔地打开，祖灵力充沛至极，各族圣物又重新现世，不说别的，单是龙族去了那边，在水晶宫中修行就有巨大的好处。

一群圣灵在鸿鹄的带领下，御驶着一艘巨大的楼船徐徐离开虚空地，杨开站在原地目送。

祝九阴果然跟着走了，对她来说，自当初与杨开解除了护道人的契约之后，便重获了自由，若非要教导扇轻罗，早就离开虚空地了。

苏颜和扇轻罗也走了，苏颜是鸿鹄此来的主要目标，身为当初一代凤后本源的传承者，四凤阁那边极为重视。

而后者即便不愿走，也拗不过祝九阴，只能跟着去往祖地。

祝晴，杨霄连带着一群龙族，小小，流炎，九凤，鸾凤，梵蜈，苍狗，还有出身星界的诸多圣灵，甚至是有一丝圣灵血脉者，全都被鸿鹄带走了，浩浩荡荡。

此一去，又不知何时才能再见了。

但下一次再见，圣灵们必定会有巨大成长！

第四千七百三十二章 星界与大帝们的契合

赵雅和赵夜白自出生起，便一直生活在杨开的小乾坤中，他的小乾坤虽然不错，但与星界如今的修行环境还是没法比的。

放眼整个三千世界，无数的乾坤世界，这么年来，也只有星界才配得上开天境的摇篮这个称呼，若非如此，那各大洞天福地又怎会巴巴地将自家弟子不远千万里地送到这里来？

杨开以前要赵雅压制自身境界，就是怕她修为提升太快，一旦修为太高，可塑性流逝，可就享受不到太多世界树反哺带来的好处了。

其实小乾坤中天资出色的武者数量还是有几个的，比如跟赵夜白和赵雅从小一起长大，同时拜入七星坊的苗飞平，当初评定资质的时候，也有甲等，即便是放任其在小乾坤中修行，日后晋升帝尊也不是难事，如果将他丢到星界中，日后成就只会更高，直晋五品肯定是没问题的，若是基础扎实的话，晋升六品也并非不可能。

身为小乾坤之主，对小乾坤中的情况杨开自然了如指掌。

如苗飞平这等资质的武者，整个小乾坤中差不多有五六人。

杨开准备将他们安置在凌霄宫中修行，不过在此之前，还需得征得他们自己的同意。

在回星界的路上，杨开就已着实处理这件事了。而被他选中的那五六人，自是无不欣喜交加。

“小雅。”杨开看向赵雅，“以往为师要你压制自身境界，是有所顾忌，如今既已到了星界，那就不必刻意压制了。”

赵雅美眸一亮：“师傅是说我可以随意晋升了？”

杨开点点头。

赵雅一声欢呼。

旁人可能体会不到她的痛苦，明明有时候感觉到了突破的契机，只需要一次闭关，甚至一场战斗便可晋升下一个层次，但却因为师命只能苦苦压抑，那种感觉就像是饿的前胸贴后背了，面前摆着山珍海味却不能吃上一口。

如今听杨开说可以随意晋升，再不必如以前那么压制，她自然开心。

杨开又看向赵夜白：“小白你的资质比小雅差很多，不过为师始终相信一句话，勤能补拙，以后好好努力，不要被你师妹丢下太多！”

赵夜白沉声道：“是，师傅，弟子定勤加修行，不辜负师傅期望！”

“娘，以后这两个孩子就劳烦你和爹多多照看了。”杨开望着董素竹道。

董素竹笑容满面：“没问题，你放心将他们交给我们，一定给你照顾好好的。”

他们老两口当初嫌弃杨开不能常常陪伴在身旁，所以纵然过了适合的年纪，也努力焕发第二春，生下了杨雪这丫头。

结果等杨雪长大了，也跟着大哥跑了。

这些年来无人在膝下承欢，二老常常感到孤寂，杨开忽然送来了赵雅和赵夜白两人，二老哪有不欣喜的道理。

若是旁人也就罢了，关键这可是杨开收的弟子！与自家孙儿孙女又有什么区别？

更不要说，赵雅这丫头生的这般好看，嘴巴又甜，赵夜白虽然木纳了些，却也性情温和，是个好孩子。

董素竹可以说是越看越满意。

杨开见她这样，忙叮嘱道：“可不能太过宠溺，若是犯错了，该罚还得罚，没有规矩不成方圆。”

“知道啦！”董素竹不耐地摆摆手。

杨开无奈摇头，只能威严地望着赵雅和赵夜白两人：“你二人日后在两位师公这边好好修行，乖乖听话，若是叫我知道你们犯了什么错，绝不姑息！”

“弟子不敢！”两小只齐声道。

杨开这才满意颔首：“爹，娘，我还有事要与大总管商议，就不在这里多留了。”

董素竹理解地颔首道：“去吧。”

杨开行了一礼，这才转身离开。

方才正与花青丝谈及新大域的事，结果虞长道等人联袂杀来，也没搞清楚新大域那边到底怎么了。

再次找到花青丝，杨开先是将苗飞平等五人从小乾坤中带出，说明他们的身份来历。

花青丝颔首，唤人过来将苗飞平等人带走安置。

杨开这才有空开口问道：“新大域那边到底是个什么情况？”

花青丝道：“新大域物资极为丰沛，那完全就是一处没有开发过的富饶之地，我们这些年在里面找到了许多好东西，前些年更是发现了一个极有意思的乾坤世界。”

“乾坤世界？”杨开眉头一扬，“怎么个有意思？”

花青丝卖了个关子道：“具体如何，宗主自己去看看便知道了，只听我说的话，宗主感受不深。”

这般说着，取出传讯珠传讯一声。

片刻后，一人行来，见得杨开微微一怔，连忙行礼：“大人！”

杨开颔首：“黑河，好久不见。”

来人赫然是被杨开第二个收入忠义谱中的黑河真君。第一个被收入忠义谱的，乃是陈天肥这胖子，而忠义谱正是他上缴给杨开的。

当初星界世界树有变，也正是黑河带着蓝熏去了三千世界，前往虚空地寻找杨开报讯。

杨开收他的时候，黑河是五品开天修为，如今修为倒是没怎么变化，还是五品，但气息明显要深邃许多，这些年来显然实力也大有长进。不过开天境的修为毕竟是需要时间的沉淀和积累，想要晋升六品也不是那么简单的。

花青丝吩咐道：“黑河，你带宗主去一趟小石界！”

黑河沉声道：“是！”

杨开冲花青丝微微点头，催动空间法则，裹住黑河，瞬间消失在原地。

等到重新现身的时候，人已到了新大域的域门处。

域门外，两大六品开天镇守，赫然是铁血和兽武大帝二人。

两人皆都盘踞在虚空之中，闭眸修行，察觉动静睁眼望来，兽武大帝莫煌眼前一亮：“杨开回来了？”

“两位辛苦了。”杨开抱拳道。

莫煌一笑道：“不算辛苦，就是有些无聊，左右还能修炼，倒也能打发时间。”

杨开问道：“这些年有没有什么人打新大域的主意？”

莫煌笑道：“有啊，怎么没有，你看那边，鬼鬼祟祟探头探脑地家伙，就是恨不得想钻进去看看里面到底是个什么情况。”

杨开顺着他指引的方向望去，果然见到星市那边有几道目光正朝这边望来。

新大域的域门距离星界几十万里，不算远，距离凌霄星市就更近了，站在域门这边，可以清楚地看到星市大半情况。

铁血大帝战无痕淡淡道：“不过我们两个毕竟是出身星界的大帝，身在此间，便是有七品贸然发难也勉强能够应付，再加上你之前与各大洞天福地有过协议，所以他们就算好奇，也不敢真的怎么样。”

杨开颔首道：“若真有人不顾协议想要做一些事情，两位只管动手，出了什么事我担着。”

莫煌咧嘴一笑：“有你这句话就行了，不过这么多年来，大家也还算安稳，没什么红脸的事。”

杨开点点头，忽然又仔细看了两人一眼，惊奇道：“两位的修为……”

莫煌和战无痕对视一眼，呵呵一笑，似对杨开的诧异早有所料。

莫煌解释道：“之前不曾察觉，你走了之后我们这几个出身星界的大帝才发现，在星界中修行的话，我们的修为进展很快，几乎不需要炼化什么修行资源。”

战无痕也道：“因为我们是得星界天道承认的大帝，所以星界的天地伟力与我们每个人的小乾坤都极为契合，星界之力，我们可以轻松炼化纳为己用。”

莫煌接上：“若是一般的乾坤世界，定然承受不住七八位六品开天这般炼化，恐怕用不了多少年便会因为天地伟力枯竭而衰亡，但星界不同，世界树反哺之下，天地之力只会越来越强，我们就算在其中修行炼化，也影响不到星界。”

杨开听的眼前一亮：“还有这等好事！”

不过转念一想，又正常不过。

想当初他为了对付左权晖，借星界天地之力，由六品开天暂时晋升了七品，随后虽然跌回原形，但也因此而大受裨益，小乾坤底蕴增强，省去了好多年苦修。

正是因为星界的天地伟力与自身小乾坤契合，所以在借力之后，自身底蕴才会有所增强。

自己如此，其他出身星界的大帝自然也是如此！

开天境的修行，漫长无比，其中有捷径，便是炼化与自身契合的乾坤世界的底蕴为己用。

但浩瀚乾坤，想要找到与自身契合的乾坤世界也不是容易的事。

星界和大帝们的关系却就简单多了，得星界天道承认的大帝们，本就与星界极为契合。

而且也正如莫煌所言，等闲的乾坤世界根本经手不住七八位六品开天这般炼化，天地伟力一旦枯竭，那这乾坤世界必定会衰亡。

星界却不必担心这个问题，世界树不断地反哺之下，天地伟力只会越来越强盛，只要世界树还存在，星界的天地之力几乎可以说是取之不尽用之不竭。

所以莫煌和战无痕虽然都是晋升六品才数十年时间，但在杨开的观察之下，两人的底蕴已经不下于一些晋升数百年的六品开天了。

第四千七百三十六章 小石族的神奇

“整个小石界除了这些小石族之外，再没有其他的生灵，如果说此界特殊的修行环境与什么有关的话，那非这些小石族莫属，只不过我们也一直没搞明白，这两者到底是什么关系。”月荷开口道。

乾坤世界的世界伟力，与天道法则息息相关，与生存在其中的生灵也有莫大的关系。

如今小石界只有小石族这一种生灵，那么此界世界伟力的特殊性定然与小石族脱不了干系了。

不过想要确定这一点的话，还非得做些尝试才行。

一念至此，杨开身形晃动，直接来到了那平台之上，站到了石王面前。

四周巡逻的护卫队察觉异常，纷纷吼叫着朝这边扑来，杨开身形不动，六品开天的威势弥漫而出，空间凝固。

一个个小石族护卫队身形顿时僵硬在原地，动弹不得。

杨开催动力量将那石王包裹，直接送进小乾坤中，安置在一处偏僻的角落。

他的小乾坤内如今虽然生存了上千万的人，更在这数十上百年时间内建造了许多城池村镇，但还是有很多未开发的地方。

安置石王自然是没有问题的。

一族之王的气息忽然消失不见，整个小石族明显都有些慌乱，那些被杨开施法定在原地的护卫队暂且不说，其他巢穴中的小石族族人顿时都如无头的苍蝇一般，四处乱转起来，口中更是发出惊恐至极的喝喝声，四下寻觅石王的踪影不得。

杨开见状，索性将自身小乾坤的门户呈现出来，霎时间，面前便多了一道椭圆形的大门痕迹。

而从那大门之内，石王的气息传递出来。

众多无无头苍蝇一般乱转的小石族顿时像是在迷途之中找到了方向，纷纷朝门户所在冲去。

霎时间，整个巢穴一片混乱。

一个又一个小石族冲进了杨开的小乾坤中，不见了踪影。

杨开关注之下，可以清楚地看到，最先冲进来的一批小石族围聚在石王身边，大家一起合力，似乎是想将自己的王抬回原来的巢穴中。

然而他们进来容易，想要出去，不得杨开的允许又怎能出的去？那被杨开施法弄出来的门户，本就是个有进无出的。

杨开的想法很简单，既然月荷等人观察了这么多年也无法确定这些小石族与小石界天地伟力有什么关联，那么就将他们迁徙到自己的小乾坤中查探。

在自己的小乾坤中，任何细微的变化都瞒不过他的感知。

越来越多的小石族冲进门户中，这个小石族族群的数量不少，约莫有三千之多，虽然之前一场大战死伤数百，但对整体也没多大影响。

不到一个时辰的时间，整个巢穴的小石族都涌进了门户中，所有的族人都围聚在石王身边。

慌乱的情绪在族群之中传递，毕竟忽然换了一个新环境，小石族明显有些不太适应。

杨开细细感知着，却也难以察觉这些小石族到底有什么与众不同的地方，不过既然已经将这个族群都迁徙至自己的小乾坤中，只要耐心等候，早晚能有所发现。

随后杨开又将那些没孵化的石卵全都送进小乾坤中，安置在小石族族人的身旁，这才招呼月荷一声：“先回去吧。”

两人重新返回那竹楼之中，周雅还在等候。

接下来数日时间，相安无事，月荷与周雅各自修行，暂且不提。

杨开一边观察着被自己迁徙进小乾坤的小石族的情况，一边抬指在面前虚空写写画画。

新大域很大，之前他跟着黑河从域门处来到这小石界便花了半个月时间，此地仍然只能算是新大域的外围，内部空间更加广袤。

如此一来，在新大域中赶路的话，就要花费很多时间。

这也是每个大域都会面临的问题，并非每个人都如杨开这般精通空间法则，腾挪穿梭虚空，很快便能从某一处赶到另外一处。

在各个大域之中，武者们想要迅速赶路，最好的方法便是借助乾坤殿中转。

杨开准备在新大域中建造几座乾坤殿，将整个新大域连接起来，如此一来，自家人以后只需要借助乾坤殿中转，便不必在路上浪费太多时间了。

如果是以前，他或许还没什么好办法，但自从他受各大洞天福地委托，修补了那些因为年久失修的乾坤殿之后，对乾坤大阵的奥妙，他已了然于胸。

真要说起来，乾坤大阵与空间法阵没有太大的区别，只不过乾坤大阵比空间法阵能够作用的距离更远。

对一个大域来说，动辄数亿数十亿乃至上百亿里的距离，空间法阵是没法覆盖的，但乾坤大阵不同，只要没有天地阻隔，即便再远的距离也能有所联系。

当然，距离越是遥远，施展乾坤决的时候所承受的压力就越大。

因为超出自身能够承受的极限，施展乾坤诀挪移，结果传送进乾坤殿重伤乃至成为尸体的事，在很早之前可是屡见不鲜。

如今这种事倒是很少出现了，因为每个人都会根据自己的极限，在合适的位置上催动乾坤诀。

之前在虚空地的时候，杨开便有此打算，早已让卞雨晴给他准备好了足够多的物资。

如今他只需要动手布置出一个完整的乾坤大阵，然后再在大阵外建造一座乾坤殿便可。

之前他还在考虑，要在什么地方建造这乾坤殿，而如今看来，小石界无疑是一个很好的选择。

此地修行环境特殊，自家开天境们在外奔波劳累，等乾坤殿弄好之后，可以第一时间返回这里修养，至于其他几处乾坤殿的位置，自然需要仔细考察一下才能再下决定。

花了半个月时间梳理了一下乾坤大阵的阵图，一切准备妥当。

而在这半个月时间内，被他迁徙进小乾坤的小石族群，也逐渐接受了新环境。杨开将他们迁徙进来的时候，特意选在了一条山脉之中。

如今这个族群已经在一座灵峰下挖出了一个巢穴，所有族人都住进了其中。

巢穴与之前的巢穴没有多大区别，依然深处地下，弯弯绕绕，因为分工不同，小石族族人们各司其中，有条不紊。

而经过半个月的仔细观察，杨开总算是发现了这些小石族的奇特之处。

生灵的生存繁衍可以滋生出世界伟力，增强小乾坤的底蕴，这是众所周知的事。

杨开当初为何要将梨花洞天上千万的生灵弄进小乾坤，也是这个原因。

梨花洞天被毁，那些生灵没了容身之处，而他的小乾坤因为炼化了天地泉，所以坚稳非常，让那些人生存在其中，并没有太多危险，更可以不断地增强他小乾坤的底蕴。

等闲开天境，即便是七品，也未必能在自身小乾坤中圈养生灵，不是没这个资格，而是不划算。圈养生灵花费时间精力，可一旦与强敌争斗的话，小乾坤动荡，极有可能让生灵死伤惨重，血本无归。

唯有修为到了八品的开天境，才会尝试圈养生灵。

杨开是因为炼化了天地泉，所以才会有这样的举动。

梨花洞天的生灵在小乾坤中繁衍生存可以持续不断地增强小乾坤的底蕴，小石族自然也可以。

但两者比较起来，能给小乾坤带来的好处，简直不可同日而语。

杨开仔细观察过，同样数量的人族和小石族，在这半个月时间内，给他的小乾坤带来的好处，几乎可以以十倍论差距。

如果说三千人族在小乾坤中生存，给他带来的好处是一份的话，那么三千小石族带来的好处就是十份！

这是何等恐怖的比例。

如果仅仅只是这样也就罢了，关键是这些小石族生存繁衍之时滋生的世界伟力，极为精纯。

可以说他们存在的本身，便在源源不断地滋生着精纯的世界伟力。

杨开隐隐有些明白小石界为何那么特殊了。

一切都是因为在其中生存的小石族。

整个小石界没有别的生灵，只有小石族这种奇特的存在，他们在小石界中生存繁衍，滋生而出的天地伟力，就如世界果的力量，没有杂质，与任何开天境都极为契合，可以被人轻松炼化吸收。

弄明白这一点，杨开心中忽然涌出一个极为大胆的念头！

这才仅仅只是迁徙来一个小石族的族群便有如此收获，若是在小乾坤内圈养更多的小石族，那又会是什么情景？

只要数量足够，他就算不去修行，自身小乾坤的底蕴也会持续不断地增强。

事实上自从当年他将梨花洞天的生灵迁徙进小乾坤后，便已开始受益了，只不过时间尚短，受益的情况不太明显。

而小石族能带来的好处是十倍，杨开几乎可以想象，以后自身修为蹭蹭上涨的场景。

那是何等美妙？

如今他距离晋升七品已为时不远，但七品之后还有八品，那又是一个极为遥远的目标。

旁人或许需要花费数万年甚至更久的时间，才能从七品晋升到八品，但他只需要几千年乃至更短……

第四千七百三十七章 天作之合

小石族这个特殊的种族对他来说，简直就是天大的宝贝。

再看那些悍不畏死的小石族，个个都憨态可掬起来。

而想要达成这样的目标，就必须将足够多的小石族迁徙进自己的小乾坤之中。

杨开没有迟疑，当下便行动起来。

小石界中小石族的数量不少，一个个族群有大有小，大的有数万十几万，小的可能数百。

之前杨开收进小乾坤的那个，算是比较小的族群。

随后的一个月时间，杨开奔波在小石界各处，将一个个小石族族群收进自己的小乾坤之中。

等到一个月后，安置在小乾坤中的小石族，差不多已有上千万之多了。

杨开这才罢手，并非他不想收取更多，如果有可能的话，他倒是想将此界的小石族全部收进小乾坤，但如果真的这么做了，那小石界这一处修行宝地，也没了存在的根基。

这般好处，自己总不能一人独享。

如今需要解决的是，如何扩大小石族的数量。

小石族族群的壮大，主要依靠石王的繁衍，如蚂蚁一般。之前杨开亲眼看到那石王吃下各种普通的矿物，甚至族人残缺的身体，以此获得繁衍的力量。

如此看来，石王对食物的要求并不高，连那普通的矿物都可以，还有什么是他们吃不下的？

那如果是各种品阶的修行资源呢？会不会给石王带来更强大的繁衍之力？

小石界原本应该也是有修行资源的，只不过因为小石族的存在，那些修行资源都已被吃的干干净净，所以月荷等人在小石界才没有任何发现，只找到了小石族这种奇特的存在。

小乾坤中，杨开分出神念化身，站在那最初的小石族的巢穴中，心念一动，手上便出现了一块散发淡金色的矿石来，这是一块三品的金属行资源，价值不算高。

他本是想试试看小石族对修行物资是否有些兴趣，谁知才刚将这东西取出来，整个巢穴里的小石族族人便有了异动。

数之不尽的小石族纷纷像是嗅到了什么气息，皆都朝这边瞩目而来，就连那些在石王身边巡逻的护卫队，也都停下了步伐朝这边看来。

那身体肥胖，基本没有行动之力的臃肿石王，口中更是发出奇异的声响，显得极为急促。

杨开不禁眉头一扬，如此情形，证明自己的猜想是没错的。

下一瞬，密密麻麻的小石族如潮水一般从四面八方奔赴而来，眨眼之间便将他围了个水泄不通。

杨开连忙将手中的资源丢下。

并没有太多的争抢，其中一个小石族正好抬手将那差不多拳头大小的资源接住，然后马不停蹄地朝石王那边冲去。

片刻后到了石王面前，献宝一般将手中物资高高举起，送至石王獠牙大口前。

石王一口咬下，咯嘣咯嘣的声响之后囫囵入腹。

杨开紧密关注着石王的变化。

效果几乎可以说是立竿见影！吃下一份三品金属行资源的石王很快便抖动起来，一如杨开此前观察过的一样，在使劲憋着力气，片刻后，伴随着噗嗤一声轻响，石王悬空的尾部掉落下一枚石卵。

早已等候在下方的小石族族人抱起那石卵，将之安置进专门的洞穴之中。

石王那边没有停歇，身子依然抖动不休，肥胖的身子一涨一缩，半盏茶后，又是一枚石卵从尾部诞下。

如此情况持续不停，直到两个时辰后，石王已诞下了足足三四十枚石卵这才停歇下来。

杨开看的眉飞色舞，心头振奋，入品阶的修行资源对小石族的繁衍果然大有用处！

这才仅仅只是一份三品而已，便已让石王诞下了三四十枚石卵，四品五品的话恐怕会更多一些。

随后杨开又各取了一份四品和五品给石王吃下。

结果证明确实如此，吃下一份四品资源的石王，足足诞下了一百三十多枚石卵，而吃下五品之后，石王更是马不停蹄地繁衍了数日功夫，诞下的石卵赫然有五百多枚！

小石族的繁衍问题算是解决了，只要给石王提供足够多的修行物资，还怕壮大不了他们的族群？而小石族的数量增加，无论是对杨开本身小乾坤的底蕴，还是对小石界，都有巨大的裨益。

不过经过这么一番测试，杨开发现轮性价比的话，喂养石王四品五品资源不是太划算。

入了品的修行资源，高一品与低一品之间的价值相差是十倍，但石王吃下三品，四品和五品资源之后诞下的石卵却远不到十倍之数，她吃下一份三品，诞下三四十枚石卵，吃下四品才只有一百三十多枚，五品则是五百多枚……

彼此之间也就是四五倍的差距，比起物资本身价值的差距有不小的出入。

这般比较而言，喂养石王三品物资是最划算的，因为性价比更高，而且三品资源数量更多，而四品五品的话，虚空地本身也有巨大的需求，无论是弟子们日后晋升，修行，都是要用到的。

杨开身上没有一品和二品的资源，没办法用来试验，不过依石王这来者不拒的胃口看，一品二品肯定也是有用处的。

他之前一个月收了差不多上千个小石族的族人进自己的小乾坤中，每一个族群都有自己的石王，那就是上千个石王。

想要培养她们繁衍族群，壮大规模的话，所花费的物资绝对不少。

更不要说，小石界中的小石族同样需要培养。

不过好在如今凌霄宫和虚空地家大业大，物资储配丰沛，与日后能获得的好处比较起来，这点代价又算得了什么？

石王对修行物资的需求没有太多的要求，一品二品三品皆可，而三品之下的物资，对开天境来说并没有太大的意义，杨开本来还考虑将这些物资送去大衍福地，全丢进造化神炉中，看能不能得到一些更高级的物资。

如今看来，拿来喂养石王们无疑是更好的选择。

丢进造化神炉中可能什么都没了，而喂养石王却是可以得到更多的小石族。

杨开手中物资不少，心念微动间，先是将所有三品物资平均分配给上千个石王，安置进他们的巢穴中，这才收回神念分身。

竹楼中，杨开徐徐睁眼，月荷和周雅依然在一旁打坐修行。

杨开将两人唤醒，开口道：“小石界的情况弄清楚了。”

两女顿时好奇地望着他。

杨开将自己的验证和猜测一番解说，月荷和周雅这才恍然大悟，之前他们虽然猜测小石界这特殊的修行环境与小石族有莫大关联，但因为虚空地这边没有七品开天，没办法将小石族收进小乾坤仔细观察，所以根本没办法确定。

杨开所言，无疑是证实肯定了他们的猜测。

这下算是彻底弄明白小石界为何如此特殊的，一切果然都是因为小石族的存在。

“小石族的族群需要扩大，他们之间为了控制族群的数量，甚至不惜不时地发动战争，来消耗彼此，说明他们自己的本能也意识到此界的物资支撑不了太久，他们没办法离开小石界去寻找资源，但如果有我们帮忙就不同了。”杨开略有些振奋道：“我试验过，那石王吃下一份三品资源，就可以诞下数十枚石卵，四品的话则是一百多枚，只要物资足够，帮助他们扩大族群数量不是问题。”

“一旦此界中小石族的族群扩大到一定程度，那么此界的世界伟力也会相应地变得更加浓郁，到时候就不止能支撑两位六品同时修行了，或许四位，八位乃至更多的人在这里修行都不会有什么问题，这里将成为名副其实的修行圣地，任何开天境在这里，都可以迅速提提升修为。”

“另外，如果将小石族收进自己的小乾坤中圈养的话，他们能带来的好处更大，比起圈养同样数量的其他生灵，能给小乾坤带来十倍的收益！”

月荷和周雅都是知道杨开的小乾坤能够由虚化实的，闻言瞬间美眸发亮。

周雅道：“新大域这边之前发现了乾坤十二小柱之一的玄阴竹，如今又有这些小石族，简直是天作之合啊！”

月荷也点头道：“有玄阴竹支撑小乾坤的话，小乾坤会更坚稳一些，再在其中圈养小石族，到时候我们无需修行，小乾坤的底蕴也会持续增强！”

两女对视一眼，几乎可以预见在不远的未来，虚空地凌霄宫的所有七品开天，小乾坤中包容两大宝物的景象。

更关键的是，无论是玄阴竹还是小石族，都是可以再生的，只要处理的好，可以说是取之不竭。

虚空地和凌霄宫的七品开天有这样的优势，何愁以后前景？

“所以你们可要加把力气，早日晋升七品了。”杨开微微一笑，“不过当务之急，还是要先从凌霄宫那边调取一些物资来。”

转头看向月荷道：“月荷，你跑一趟，去找大总管，将凌霄宫那边暂且用不上的，三品之下，包含三品的物资全都调取过来。”

。m.

第四千七百三十八章 打理小石族

“好！”月荷颔首，连忙动身离去，她也知道此事宜早不宜迟，越早投入的话，小石界这边越早能获得好处。

杨开又看向周雅：“你也跑一趟，就近找一下正在开发此域的人，让他们将收获的三品之下的物资送过来，另外传个消息出去，以后新大域这边开发的物资，所有三品之下全都送到这里来，就不必送回凌霄宫了。”

小石族的培养是一个持续漫长的过程，以后用到的物资绝对数量不少，新大域这边应该能够满足，反正三品之下的物资价值不算太大，用在小石界正是相得益彰。

周雅点点头道：“大哥他们就在离这里不远的地方，我这便过去。”

她口中的大哥，指的自然是茅哲。

杨开在原地等了差不多三日功夫，一艘巨大楼船便已破开云层，悬停半空中。

数道身影从那楼船中飞出，直朝这边掠来。

待到近前，茅哲耿青周雅三人齐齐行礼：“大人！”

杨开点点头：“情况想必你们已经知晓了。”

茅哲神色振奋道：“已经听说了，大人，如今要怎么做？”由不得他不振奋，小石界的事情若是处理好了，对杨开麾下所有开天境来说都是可以受益的，而他距离七品开天只差一线，日后在小石界修行的话，必将能更快地晋升七品。

“你们这边有多少三品之下的物资？”杨开问道。

茅哲随口报了一个数。

杨开闻言挑眉：“数量倒是不少，暂时可以用一段时间吧。”月荷已经返回凌霄宫那边了，用不了多久就会带回更多的物资。

片刻后，从楼船上飞出数十位品阶不同的开天境，各自携带了数量不等的三品之下的物资，分散入小石界中，给那些石王投食。

茅哲等人没有多做停留，等全员归来之后便又再次启程，深入新大域中开发去了。

又等了差不多一个月时间，月荷终于返回，花青丝也一道跟了过来。

小石界这边事关重大，花青丝之前也不是不重视，只是还没搞明白小石界这边的具体情况。如今杨开既已探明原委，身为大总管，她自然是要亲自来查探一下情况的。

而这一次两人带来的物资更多，整个凌霄宫这些年储藏的三品之下的物资，全都被带过来了，简直庞大的惊人。

不但如此，她还下令让人在凌霄星市那边大肆收购三品之下的物资，同时传讯虚空地那边，让虚空地那边也将三品之下的物资运送过来。

放眼整个三千世界，三品之下的物资数量是最多的，然而除了三品本身之外，一品和二品是最没有价值的。

武者若有资质晋升开天，正常来说晋升个三品不是难事，除非资质太差，或者没有能力获得修行资源，才会选择晋升一品二品。

如此一来，不管在什么地方，不管哪个势力，一品二品的物资都会有大量的结余，凌霄宫想要收购，自然不是难事，肯定会有很多人乐意将自己手中的低品阶物资卖出去的。

花青丝亲自去查探了几处小石族的巢穴，亲眼见到了那石王吃了物资之后繁衍族群的情况。

心中不由感慨，天佑凌霄宫，天佑虚空地！

新大域中居然有小石族这种奇特的生灵，日后凌霄宫和虚空地出身的开天境，修为进展不快都难啊。

找到了正在忙碌不停的杨开，花青丝道：“宗主，小石界这边恐怕是需要专人来打理的。”

杨开停下手中忙碌的活，颔首道：“我也是这个意思，正要与你商议。”

小石族的族群庞大，数量繁多，想要他们快速繁衍，壮大族群的话，就必须要有人不断地定时定点地给他们投食才行。

这自然就需要专人来打理。

“你有什么想法？”杨开问道。

花青丝道：“这几日我在小石界转了一圈，此界面积广袤，比起星界都要大上好几倍，要打理的话，最起码也要二十人才施展的开。我的建议是，将整个小石界划分成二十个区域，从宗中寻觅二十位三品四品开天，每个人负责一片区域，如此一来，不至于让他们太过奔波，也有时间让他们自己修行。之所以选择三品四品，是因为如今小石界底蕴不算太雄浑，品阶太高的话，在此界修行之时对此界的消耗也大，说不定会影响小石界底蕴的增加。”

杨开闻言颔首道：“大总管考虑周祥，嗯，三品和四品参半吧，十位三品，十位四品，权当是给他们的福利了。”

花青丝抿嘴笑道：“那恐怕很多人都要抢着过来。”

小石界如此优渥的修行环境，谁不想来？只不过如今凌霄宫这边致力开发新大域，几乎所有开天境齐上阵，即便想来小石界修行也没这个机会。

如今好了，需要二十人专门来打理小石界，这二十个名额还不被疯抢？不过选哪二十个人过来，就是需要花青丝头疼的事情了。

“或许可以轮流，定一个期限为周期，期限到时，便换其他人过来。”花青丝若有所思。

“此事你自己拿个章程出来吧，我不管。而且如今这情况也只是暂时的，等小石族的族群扩大到一定程度，日后此界定能满足更多的人在这里一同修行，到时候名额就不会那么紧张了。”

花青丝点点头道：“到那时候，弟子们可以拿自己的宗门贡献值来换取进入小石界修行的资格。”

与杨开随口聊了几句，花青丝对小石界的未来已经有了一些规划，忽然看向杨开，好奇道：“宗主在做什么？需要叫人过来帮忙吗？”

杨开摇头道：“别人帮不上的，我准备在这里布置一个乾坤大阵。”

“乾坤大阵！”花青丝闻言眼前一亮，她虽然一直待在星界中没有离开过，更没去过那广袤的三千世界，但并不代表她对三千世界的信息不够了解。

乾坤大阵她自然是听说过的，那可是乾坤殿的中枢大阵。

三千世界，几乎每一个大域都有自己的乾坤殿，武者借此中转来回，不知节省了多少赶路的时间。

只可惜听说那乾坤殿乃是上古造物，乾坤大阵更是玄妙无双，如今三千世界有不少乾坤殿因为年久失修，已经失去了中转的功效，各大洞天福地都没办法修缮。

宗主居然有能力在这里布置乾坤大阵！这岂不是说他已将乾坤殿的奥秘参透？

若真如此的话，对凌霄宫这边来说也是一件巨大的好事。

有乾坤殿中转的话，开发新大域的进程必将加快很多，众多凌霄宫弟子来回也更加方便。

“布置乾坤大阵的话，花费应该不小吧？宗主可需要什么物资支持？”花青丝问道。

杨开道：“来之前我已经从二总管哪里取了足够的物资，应该够布置三座了，暂时用不到，若真需要的话，我再找你。”

花青丝点点头。

“对了！”杨开忽然想起一事，“造化神炉之事，各大洞天福地那边可有什么反应？”

花青丝回道：“虞长老找过我一次，商谈此事，只不过洞天福地那边似乎还没有达成一个共识。”

杨开闻言一笑：“他们倒是不急！”

花青丝道：“距离各家在星界收取的弟子成长起来，还有许多时间，他们自然不急。”

“那正好晾一晾他们。”杨开无所谓地道，反正造化神炉那边虚空地如今正在使用，洞天福地晚一日达成共识，虚空地就能得到更多的高品阶资源。

否则等洞天福地轮流使用造化神炉的时候，虚空地可就插不上队了。

“宗主，若是他们达成了共识，再来找我商谈该如何回应？”花青丝问道，杨开最近一段时间肯定是回不去的，布置乾坤大阵绝非一朝一夕之功，恐怕会需要很长时间才能办妥。

杨开略一沉吟道：“小源界的历练资格，是必须要拿到手的！虚空地如今那么多六品开天，想要晋升都得花费大量时间，以后涌现出来的六品只会更多，若是有小源界，可是能极大地缩短他们的成长周期。所以这一点他们若是不同意的话，那就没得谈。”

花青丝点点头。

杨开道：“想来他们也不至于不同意，那些洞天福地，每一家都不止一处小源界，只是一次历练资格而已，他们没道理死捏着不放。嗯，定多久时间上咱们让步一下，之前我给他们开的条件是一月的使用权换取一次小源界的历练资格，若是他们真的找你谈的话，三月是底线！再多的话，让他们等我回去。”

“我明白了！”花青丝了然。

杨开挥挥手道：“行了，你去忙吧。”

“那妾身先告退了。”花青丝言罢，冲天而起，顺着原路返回，身为大总管，她需要处理的事情不少，远的不说，就眼前来看，就必须要选出二十位开天境来打理小石界，另外星市那边收购三品之下的物资，还要等着跟各大洞天福地谈判。

凌霄宫一大半的担子，都压在了她纤细的肩膀上。

。手机版更新最快网址：m.

第四千七百三十九章 玄阴竹

以杨开如今之能，物资足够的话，布置一座正常规模的空间法阵用不了半日功夫。

然而布置乾坤大阵却足足用了三月时间。

乾坤大阵与空间法阵虽然基本算是同出一源，也有许多相通之处，但比较而言，乾坤大阵无疑更加繁杂，更加精妙。

再加上杨开也是头一次布置乾坤大阵，技艺生疏，偶尔出个小差错，几日功夫就白忙了。

好在经过三个月的努力，第一座乾坤大阵总算布置完成。

这一座乾坤大阵就直接坐落在小石界中，位于月荷和周雅等人修行的竹楼附近。

杨开施法在大阵之中留下了自己的神魂烙印，紧接着冲天而去。

乾坤大阵既然已经布置，那么接下来自然是试验它的功效，这种事没办法假借他人之手，因为一旦出现问题的话，后果是很严重的。

杨开本身精通空间法则，就算在施展乾坤诀发现什么问题，也有机会弥补。

一路疾驰，空间法则催动，身形腾挪闪烁，沿途留下一枚枚空灵珠。

足足大半日后，虚空之中忽然出现了一座大殿的踪影。

那大殿规模庞大，整体建造在一块废弃的灵州之上，大殿明显是新近才建造起来的，不过此地并没有人影。

杨开便站在那大殿前，稍稍观望一二，这才抬手，法决变换，催动乾坤诀。

冥冥之中，杨开感觉自身与极为遥远的某个地方生出一丝感应，而那个方向，正是小石界乾坤大阵所在的方位。

当这一丝感应生出时，杨开便知自己布置的乾坤大阵应该没什么问题了，毕竟他花费了足足二十年时间去修缮那些因为年久失修没了用处的几处乾坤殿，能修缮就代表着已洞悉其中奥秘，自然也就可以布置。

没有抗拒，三息之后，杨开的身影突兀地消失在原地。

等到回过神的时候，人已在小石界的乾坤大阵之中。

一直等候在旁的月荷美眸一亮，关注望来：“少爷，这算是成了吗？”

杨开点点头：“成了，只不过施展乾坤诀还是这么浪费时间啊。”

连他这个精通空间法则的人施展乾坤诀，从远处转回此地也花了足足三息时间，换做其他人的话只会更长一些。

等闲时候，这么一点点时间自然不算什么。

可若是遇到危险，比如被强敌追杀之时，莫说三息，便是一个眨眼功夫都是生死立判。

所以在各个大域之中，即便是遭遇了强敌追击，也很少会有人借助乾坤殿逃命，因为根本没那个机会。

除非先想办法将敌人甩脱，给自己制造施展乾坤诀的空间和时间。

“这也是没办法的事情，借助乾坤殿中转时，彼此间距太远，自然是要花费一些时间的。”

杨开若有所思道：“乾坤诀是上古时期便传下来的，专门用与乾坤大阵勾连的秘法，若是能想办法将之改进一下，也不知会不会将时间缩短。”

月荷笑道：“那可要少爷自己努力了，牵扯到空间法则，这三千世界能帮的上忙的人不多。”

杨开点点头道：“你让人在这大阵外建造一座乾坤殿吧，另外让还在此域的人找机会过来烙下自己的神魂烙印，以后来往也方便一些。”

“少爷放心，我会处理妥当！”月荷颔首。

作为中枢的乾坤大阵已经布置完全，在外围建造一个乾坤殿，保护乾坤大阵自然不需要太专业的本事，随便什么人都可以做的到。

杨开借助之前自己留下的一枚枚空灵珠转移，很快便又回到了此前抵达的大殿前。

这三个月时间，他在布置乾坤大阵，却早已让人在新大域中提前修建好了两座乾坤殿。

这是其中一座，另外一座靠近域门处，如此布置，主要就是方便自家武者来往新大域。

等到三座乾坤殿全部建好之后，自家武者开发新大域的速度绝对会提升数倍。

入了那乾坤殿，杨开稍稍休息了几日，便又着手开始布置乾坤大阵。

第一座乾坤大阵花费了他三月时间，不过不管什么事，素来熟能生巧。

这第二座乾坤大阵只花了两个月便布置成功。

杨开又亲自试验了一番，确定没有问题之后才前往小石界找到月荷，让她寻几个人去看守乾坤殿。

随后杨开又马不停蹄地赶往域门处的乾坤殿。

再两月之后，域门处的乾坤大阵也布置成功。

三座乾坤殿，在整个新大域之中呈三角之势，笼罩新大域大半疆域，只要身处在这新大域之中，虚空地的开天境在施展乾坤诀的时候，便可自由选择前往某一个乾坤殿。

按所处位置不同，三座乾坤殿被杨开分为甲乙丙加以区别，靠近新大域的是甲字号乾坤殿，小石界的是乙字号，新大域身处的那个则是丙子号。

以往从未出现过某个大域有两座或者以上的乾坤殿的情况，是以谁也不清楚，在这种局面下，若是施展乾坤诀会是什么结果。

不过在杨开的亲自试验下，发现如今在新大域中施展乾坤诀的话，自身可以与三处乾坤殿都生出一丝微妙的感应。

顺从自己的心意，加强与某一座乾坤殿的感应，便可顺利传送过去。

倒也没什么麻烦。

小石界，经过这大半年的时间，小石界中小石族族群得到了一定程度的扩张，小石界的底蕴也有所增强。

大批大批地三品之下的物资送至此界，由那些专门负责打理小石族的开天境投放喂养，那一个个石巢的石王们几乎每一日都能诞下至少一两百的石卵。

一个族群如此，成千上万个族群自然就更多了。

杨开从小石界迁徙走的小石族，已经算是得到了补充，甚至还有扩大。

之前的小石族，基本可以满足两位六品同时在此不间断的修行，而如今的小石界已经可以满足三位六品了。

这还没算上那二十位在小石界中照顾打理小石族的三品四品开天。

可见小石界底蕴的增长程度。

小石界如此，杨开自身的小乾坤也是如此。

之前凌霄宫送来的海量三品之下物资，杨开一个人便抽走了一半之多，全都丢进了小乾坤中，平均投放在那些小石族石巢的外面。

他也不需要自己去喂养，反正那些小石族族人会主动寻觅资源，只要将物资丢在那边，就用不了他操太多的心。

大半年时间，小乾坤中小石族的数量已从一千万扩张到了一千两百万，小石族这个奇特的种族，仿佛只要有足够多的物资的话，便可以无限制地扩张下去。

每时每刻，自身小乾坤的底蕴都在持续增加着，杨开因此而受益。

同样数量的小石族，能给杨开带来的好处，是其他生灵的十倍。

杨开之前还打算找机会在自己的小乾坤中圈养更多的生灵，可如今看来，也没这个必要了，有了小石族，哪还需要什么其他的生灵。

又有什么生灵带来的好处比小石族更多？

杨开也抽空去看了一下那乾坤十二小柱之一的玄阴竹，那是一个阴森森的乾坤世界，没有生灵生存的痕迹，而玄阴竹便位于整个乾坤世界灵气最汇聚之地。

仿佛整个世界的力量，都在支撑这乾坤十二小柱的生存。

玄阴竹数量不多，约莫十几颗而已，个个都只有一人来高。

杨开尝试着挪移一截根须入了自己的小乾坤中。

他已有乾坤四柱之一的天地泉，小乾坤圆润无暇，坚稳无比，自然是用不到玄阴竹的，此番所做，不过是想亲自查探了一下玄阴竹的功效和特性，免得日后自家开天境晋升上品，再来收取炼化此物出现什么失误。

杨开特意将这玄阴竹安置在了一个最大规模的小石族族群的旁边。

这个族群差不多有十几万族人，在所有小石族的族群中也是首屈一指的。而这个族群滋生而出的世界伟力自然也极为浓郁。

才刚栽种下去，杨开便眉头一皱。

倒不是玄阴竹不适应自己小乾坤的环境，作为乾坤十二小柱之一，玄阴竹能适应任何人的小乾坤。

让杨开皱眉的是，这玄阴竹似乎在吞噬自己小乾坤的底蕴，化作它自身成长的养分。

这跟天地泉可不太一样。

炼化天地泉的时候压根就没出现这种事。

不过想想天地泉和玄阴竹本就不是一种形态的东西，杨开便也释然，静静等候起来。

过得一月，玄阴竹已经破土而出，而它吞噬的世界伟力居然也随着成长，变得越来越多。

虽然整体分量不多，但却是无时无刻不停歇。

这谁受得了？开天境想要晋升，就非得花费漫长岁月来积攒自身小乾坤的底蕴，可若是在小乾坤中栽种了这玄阴竹，等于是喂了一只分润自己小乾坤底蕴的猛兽啊。

无形之中会拖累修为进展的速度。

杨开眉头紧皱，玄阴竹若真是如此情况的，绝不应该被列为乾坤十二小柱，这东西对任何开天境来说都是一副慢性毒药。

耐下性子继续观察。

第四千七百四十章 感动的陈天肥

玄阴竹的成长与其吞噬的世界伟力有莫大关系，杨开尝试着催动自身小乾坤的力量灌入那玄阴竹中，发现能加快它的成长速度。

又是一月过去，玄阴竹总算长到了一人高的程度。

到了这个时候，玄阴竹总算有了一些变化，它吞噬世界伟力的速度变得极为缓慢，简直到了可以忽略不计的程度。

杨开也松了口气，若是只这种程度的话，还是可以接受的，只需要随便炼化一些开天丹便可弥补回来。

而这一番试验，也让杨开发现了玄阴竹和天地泉的不同。

位列乾坤四柱之一的天地泉，功效无疑更强大一些，只需炼化与自身小乾坤融合，便可让小乾坤圆润坚稳，也不必付出什么。

但玄阴竹不行，在它成长的时候，需要吞噬小乾坤的世界伟力，化作自身成长的养分。直到它长至极限，这种情况才会好转。

如此看来，只需要付出一些代价，将玄阴竹培养起来就可以让小乾坤受益。

不过正如月荷所说，玄阴竹这东西，需要成规模才会有用处，一棵两棵的，并没有什么大用。

让它们繁衍也不是什么太困难的事，正如普通竹子的成长，只需要获得足够多的养分，一棵竹子也能漫成一片竹林。

玄阴竹如此特性，位列乾坤十二小柱倒也符合。

等到虚空地和凌霄宫的开天境晋升七品之后，便可消耗一些自身小乾坤的底蕴，培养出一片玄阴竹林来。

与所获得的好处相比，这些付出想必没人会拒绝。

不过总体来说，玄阴竹即便再怎么繁衍，功效也不如天地泉强大，两者本就不是一个档次的东西。

小乾坤内的玄阴竹杨开没移除出去，反而持续不断地往内灌入自身的力量，增强它的繁衍之力。

尽管这东西对杨开没什么用。

不过放眼以后的话，虚空地和凌霄宫肯定会诞生不少七品开天，到时候每个人都需要，如今自然是培养的越多越好，否则到时候不够分就难受了。

又是一月之后，杨开正在小石界中查探小石族的繁衍情况，一道身影远远驰来。

待到近前落下身形，肥胖的身子如肉球一般蠕动，三步并做两步跑到杨开面前，抱拳低喝：“卑职陈天肥见过大人！”

杨开抬眼扫了扫他，打趣道：“阿肥，多年不见，你又圆润了不少啊。”

陈天肥脸上堆起笑容，两只小眼睛都挤的不见了踪影，谄媚道：“托大人洪福，卑职这些年吃的好穿的好，无忧无虑，所以又长胖了一些。”

他的肥胖与功法有关，体型越胖，能发挥出来的实力就越强，当年虽然逼不得已献上忠义谱，失了自由，但这么多年下来，杨开也从未为难过他，反而随着虚空地和凌霄宫的发展，让他自身也顺风顺水。

这些年来无比庆幸当初的选择，如今虽然在忠义谱上挂名为奴，但比起当年在赤星当一个二当家，无疑要更有前途一些。

“嗯。”杨开点点头：“找我有事？”

陈天肥脸色一肃：“大总管让卑职来请大人回去一趟。”压低了声音仿佛怕什么人听到似的，鬼鬼祟祟道：“大总管说洞天福地那边商议出结果了，请大人回去定夺。”

杨开了然颔首：“我知道了。”

杨开在小石界这边拖了这么长时间不露面，各大洞天福地估计也有些着急，毕竟上次杨开一走便是数十年，若是他再如上次那么消失个几十上百年的，他们找谁商谈造化神炉的事？

本还想晾一晾杨开，好跟他压压价，谁知他根本不着急。

杨开不急，那就只能洞天福地着急了。

新大域他们又进不来，完全不知道杨开在这里干什么，要待多久。

“大人，可有卑职效力的地方？”陈天肥肃然问道，“卑职愿为大人上刀山，下火海，舍了这一身肥膘，也定将大人嘱咐之事办妥。”

杨开笑着拍拍他的肚子，顿时荡起好几层肉浪：“要你的做的事很简单，好好修行，以前咱们弱小，你四品开天还马马虎虎，如今虚空地凌霄宫的体量不一样了，四品开天有些不够看，早点晋升五品吧。”

陈天肥顿时苦着脸道：“大人，你也知道这开天境的修行讲究一个积累，不是卑职不想快啊，实在是积累不够，卑职也很绝望。”

杨开略一沉吟道：“算了，你也别回凌霄宫了，就在这小石界找个地方修行，不到五品的话不许出来。”

陈天肥闻言，眼睛都湿润了，感激涕零：“大人对卑职这般照顾，卑职定誓死以报！”

这下是真心感动。

想当年他与卢雪二人一并归顺杨开，不过他是在忠义谱上留名为奴，卢雪是主动投靠。

那个时候两人都只是四品开天，而杨开不过区区帝尊！

但卢雪跟杨开出门一趟，再回来的时候便已是五品！反而他这个赤星原二当家还在四品徘徊不前。

再之后，杨开又收了茅哲，耿青，周雅，灰骨，栾白凤这些强大的六品开天，陈天肥不免生出危机感。

比较起来，他修为太低太低了，人家都是六品，他不过四品，就连那黑河都是五品的。

他可是知道忠义谱只有九页的，也就是说杨开只能收九个奴仆！而如今，那九页名额已经满了，实力太低的话，会不会被杨开嫌弃抛弃？

真要是被抛弃的话，他是没办法活下去的，在忠义谱上一旦留名，除非晋升七品，否则永远也消除不了，要么死！

这些年陈天肥过的可是提心吊胆，唯恐哪一天自己不小心暴毙。

所以每次见到杨开，陈天肥才表现的这么谄媚，就是怕杨开忽然哪一天觉得他没有用，放弃他。

如今杨开居然让他留在小石界修行，可见他根本没有放弃自己的念头。

陈天肥岂能不感动，这么多年一直提着的心也终于放了下来。

小石界啊！如今凌霄宫这边的开天境，谁不知小石界的玄妙，为了那二十个照料小石族的名额，个个都卯足了力气积攒贡献值。

可惜一两千号开天境中只选那么二十个，注定只有少数人才会成为幸运儿。

如今杨开金口一开，他陈天肥也成为其中一员了，而且还不需要照料小石族，只需要找个风水宝地，好好闭关修行便可！

胖子真想双手掐腰，大笑三声，以纾心头喜意。

“快滚快滚！”杨开一脚踢在他屁股上，陈天肥果然滚了几滚，跟个球一样，这才一溜烟地跑不见了踪影。

望着胖子离去的身影，杨开摸摸下巴，想着要不要把云星华也弄过来？

他忠义谱上收的九人当中，茅哲，耿青，周雅，灰骨，栾白凤五人都是六品，黑河辛鹏乃是五品，唯有陈天肥和云星华二人是四品。

以前不觉得什么，如今随着实力的提升，接触的强者愈多，四品开天确实有些不够看了。

不过转念一想，云星华这家伙一直都在虚空星市那边辅助墨眉，便既作罢。

与月荷打了一声招呼，杨开催动乾坤诀，直接来到位于域门附近的甲字号乾坤殿中。

如今这里被月荷安排了几位开天境镇守，见得杨开现身，皆都恭敬行礼：“宗主！”

杨开颔首，随后勉力几句，径直朝域门处行去。

片刻后，杨开已现身凌霄宫。

先是去拜见了一下爹娘，顺便查探两个弟子的修行情况。

赵雅依然是那么璀璨夺目，尽管来到星界才大半年时间，却已晋升了三个小层次，可见资质之恐怖。

当然，也有如今星界的修行环境极为优渥的关系，如果置身在杨开的小乾坤中，即便不去刻意压制，赵雅应该也没办法如此迅速晋升。

比较起来，赵夜白就有些可怜兮兮了，尽管修为要比赵雅低上好几个大境界，按道理来说进展速度应该更快一些才对，但如今也不过晋升两个小层次而已。

与两小只问答一阵，解答了一些他们修行上的问题，杨开这才离去。

归来之时没有通知任何人，但各大洞天福地显然都感受到了他回归的气息。

是以不过片刻之后，花青丝便前来禀告：“宗主，虞长老那边传讯，三日后，各大洞天福地的话事人会前来凌霄宫，与你商议造化神炉之事。”

“知道了。”杨开点点头，“你提前做些准备吧。”

上一次各大洞天福地的上品开天齐聚凌霄宫，还是商讨在星界修建道场和收取弟子之事，凌霄宫倒也有了接待的经验。

“是！”花青丝应道。

“对了，这些日子他们是怎么跟你谈的？”杨开又问道。

花青丝道：“基本都是虞长老在中间传话，我咬死了三个月的期限不松口，他们也不愿太为难我一个女子，这一次既然要齐聚凌霄宫，想必他们已经有了共识，要与宗主商讨出一个结果来了。”

杨开轻笑道：“他们总不能一直拖延下去，造化神炉越早使用越早有收获，真等到各家弟子成长来也来不及了，不过可惜，时间还是太短了，若是能再多拖延一阵的话，虚空地那边能获得的好处会更多。”

记住手机版网址：m.

第四千七百四十章 感动的陈天肥 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第四千七百四十三章 惊不惊喜，意不意外

然而让石正微微意外的是，杨开那一声气势十足的低喝之后，竟是没了下文，他的气势没有半点提升的征兆，散发出来的气息也依然只是六品。

杨开眼角微微有些抽搐。

这就有些尴尬了呢……

虽然只要身处在凌霄域中他都可以借星界天地之力，暂时拥有七品开天的力量，但如今此地距离星界实在不近，他之前赶赴过来的时候可是花了小半日功夫。

星界的力量确实可以借助，杨开能清楚地感受到星界的天地伟力卷起潮汐，正从星界那边朝自己奔涌而来。

但这么远的距离，总是需要一些时间的！

大敌当前，哪等的了？等星界的力量抵达，两人只怕早已分出胜负了。

石正虽然不知到底发生了什么，却也隐隐有所猜测，当即周身一震，一股滂湃的世界伟力弥漫而出，封天锁地，斩断了杨开与星界之间的联系。

那正朝杨开所在奔涌而来的，庞大至极的星界的天地伟力没了目标，去而复返，轰隆隆地返回星界之中。

“开！”杨开低喝，空间法则催动，苍龙枪凶猛刺出，一击之下，被封锁的天地立刻被轰出一片缺口。

“天地与我同借力！”杨开长枪横与身前，张口低喝。

刚刚安静下来的星界，世界伟力再次翻涌，如潮水一般朝杨开所在的方向涌去。

然而下一瞬，石正便已扑杀至身前，一道道神通秘术劈头盖脸地轰击过来，打的杨开狼狈逃窜。

不但如此，那被轰破的缺口再一次被石正施法弥补，斩断了杨开与星界之间的联系。

星界再一次重归平静！

杨开睚眦欲裂，空间法则催至极限，倾尽全力，二度破开这一方天地。

“天地与我同借力！”

石正哪会给他这个机会，世界伟力催动间，偌大虚空化作囚笼。

星界之中，那一座座道场内，诸多上品开天眉头紧皱，更有人闪身而出，凌立虚空，观望星界变故。

星界世界伟力的动荡极为明显，他们当然不会感受不到，更何况，这动荡几次三番地出现，实在太明显了。

原本还有些疑惑，星界这是出现了什么变故，不过再仔细一想，终于反应过来，这是星界大帝在借星界的天地之力！

他们没有亲眼见过杨开当年借天地之力的一幕，但总归是知道这件事的。

是以在明白这一点之后，不免狐疑，到底是哪个星界大帝如此行事？这是闹着玩呢，还是在干什么？

与那诸多上品开天不同，大帝们此刻却是纷纷从闭关之地涌出，齐聚一堂。

除了镇守在新大域域门处的铁血，兽武，还有坐镇凌霄星市的红尘大帝之外，剩下的幽魂，花影，冰羽，妙丹，天枢五位都已被惊动。

彼此面面相觑一眼，幽魂皱眉道：“杨开在哪？”

他们几人都在此地，星界的异常与他们无关，那就只有一个可能了，是杨开在借星界的天地之力，只是不知道为什么会被打断，所以才会有这数次借力的举动。

几人都摇头。

自从发现星界的天地伟力他们可以直接炼化吸收，增强自身小乾坤的底蕴之后，他们一直都在闭关修行，不理外界之事，今日若不是动静太大，他们也不至于跑出来查探情况。

谁又知道杨开在哪？

花青丝急急赶了过来，见五人都已出关，连忙道：“宗主可能有危险！”

“怎么回事？”幽魂大帝爻君凝声问道。

花青丝忙将之前石正邀请杨开私下会晤一事告知。

五人闻言皆都皱眉。

爻君道：“如此看来，杨开恐怕真有危险，否则不至于要借星界天地之力，事不宜迟，我们速去支援！”

几人皆都颔首，正要冲天而起时，一个声音突兀响起：“我去一趟吧！”

众人扭头望去，只见虞长道闪身而来，方才众人所言他显然已听在耳中，毕竟七品开天，而且一直都住在凌霄宫中，真要有心查探一些情况自然轻而易举。

眼见几位大帝对自己都露出警惕之色，虞长道道：“此事与各大洞天福地无关，具体事由还要仔细查探，待我回来，自会给你们一个交代。”

杨开是去见石正之后才引出这些意外，大帝们自然会有所怀疑，是不是洞天福地暗中下什么毒手，此刻见虞长道现身，当即都有些警惕。

事不宜迟，虞长道也知道自己暂时解释不清，索性不去浪费口舌，冲几人点点头后便冲天而起。

也不知他是否与其他上品开天联系了什么，在他之后，一道道上品开天的气息紧接着离去。

眨眼之间，四五十号人化作流光，浩浩荡荡一片。

杨开所在的方向很明显，只需顺着星界天地伟力涌动的方向追去便可。

在那诸多上品开天动身之后，五位大帝也紧跟着冲天而起，此事若与洞天福地无关自然最好，若真有关系的话，杨开一人难是敌手，他们前往固然也无力抗衡，但总不能让杨开孤身作战！

……

虚空中，那被石正以自身小乾坤之力封锁的天地囚笼不时被杨开打破。

然而每次杨开想要借星界之力，石正都会很快将囚笼重新封锁。

屡次三番下来，杨开怒不可揭：“做人不能太过分啊！”

石正不加理会，出手狠辣无情，招招夺命。

换做等闲六品，即便是六品巅峰，也休想在一位老牌七品这般攻击下活命，然而杨开却能苦苦支撑。

固然浑身血污，狼狈至极，却屡屡都能死里逃生。

杨开总算体会到了天地泉的妙用，若是没有天地泉的话，自己的小乾坤恐怕早就震荡崩塌了，然而有了天地泉的守护，小乾坤始终坚稳如初，无论石正施展出多么强大的力量，都损伤不到他的根基。

他所受的伤势，全都是身体上的。

穿在体外的龙鳞衣给他提供了极为强大的防护之力，再加上巨龙本身的强大恢复力，这才让杨开坚持到现在。

盏茶之后，石正隐约察觉到了不对。

杨开狼狈的身形屡屡给他造成一种错觉，那就是只要再加把力气，便能将他斩杀在这里。

然而每一次的全力施为，杨开都能抗的下来，这家伙始终杀之不死。

石正又何尝不知杨开在拖延时间？他明知自己可以封天锁地，依然不断地要去借星界那天地之力。

这般明显的举动，不就是想告知星界那边他出了意外。

不出所料的话，驻扎在星界的诸多上品开天已经在来的路上了，他的身份这一次已经暴露，若能赶尽杀绝，或许还可以继续隐藏下去，若是杀不死杨开，那这么多年的隐忍都要付诸流水。

一念至此，石正神色陡然凝肃，双手法决变幻间，一柄星光璀璨的巨剑忽然自身后冉冉升起。

那巨剑宛若一枚星辰，耀人眼帘。

冲天剑气，几要让这乾坤破碎。

“神通法相！”杨开大惊失色。

上品开天与上品开天之间也是有巨大差距的，有没有属于自己的神通法相便是最大的区别。

然而在所有上品开天中，能拥有神通法相的，也只是少数一些人。

神通法相威能巨大，杨开本身深有体会，这石正居然便是那拥有神通法相的少数人之一。

当初能击杀左权晖也有很大的运气成分，左权晖虽是七品，却没有自己的神通法相，若是有，结果可能就是另外一种。

森冷杀机笼罩全身，杨开裸露在外的肌肤瞬间起了一身鸡皮疙瘩，死亡的气息当头罩下，杨开心知，若是自己再藏拙的话，恐怕就真的见不到明天的太阳了。

瞬间收起了苍龙枪，猛地深吸一口气，低喝之声响彻虚空。

“龙化！”

龙吟咆哮，金光大放时，杨开身形骤然膨胀开来，噼里啪啦一阵，龙鳞披挂全身，双手化作龙爪，额头龙角钻出，颌下龙髯翻飞，龙尾扫荡，龙睛威严。

千丈巨龙之身，横亘乾坤，浩瀚龙威弥漫，金色龙鳞在这虚空中璀璨的仿佛一轮大日。

“巨龙？”石正一脸震惊，手上的动作都微微一顿。

杨开有龙族血脉他是知道的，当初杨开在虚空地便展现出龙族血脉的身份，让不少人都投鼠忌器。

然而他是怎么也没想到，杨开不但是龙族，而且还是成年的巨龙。

巨龙可是有上品开天的修为！

他怎么会是巨龙？

小子太奸诈了！

若是早知杨开有巨龙的实力，石正又岂会跟他在这里纠缠？他虽是老牌七品，但也没自信能够斩杀一条巨龙。

杀不了还浪费什么时间？

想想杨开之前屡次命悬一线的狼狈模样，石正牙都快咬碎了。这小子一直藏着掖着，就是吊着自己的胃口，拖延时间，让自己以为有能力斩杀他。

结果自己动用底牌真要一锤定音的时候，他又给自己来这么一出。

太卑鄙，太无耻，太混蛋了！

化身巨龙的杨开摇头晃脑，嗡声翁气：“就问你惊不惊喜，意不意外！”

记住手机版网址：m.

第四千七百四十三章 惊不惊喜，意不意外 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第四千七百四十五章 墨将永恒

杨开那一拳明明是轰击在虚空之中，但石正却感觉到，所有的力量都在自己的小乾坤中爆开！

他竟有手段直接轰击自己的小乾坤。

这一下石正可是惊骇欲绝。

各大洞天福地不是没有这样的手段，对开天境武者来说，自身体内的小乾坤便是根基，便是一切，小乾坤的任何动荡都足以影响一位开天境的战力。

所以这无数年传承下来，诸多惊才艳艳的先辈们，披荆斩棘，砥砺前行，参悟出不少直接作用小乾坤的神通秘术。

每一样都是各家的不传之秘。

但不管是哪一家的神通秘术，都是有迹可循，可以防备的。

他方才与杨开激战的时候也施展过这样的秘术，但却没有半点作用，杨开的小乾坤炼化了乾坤四柱，圆润无暇，坚稳至极，算是那些神通秘术最大的克星。

而反观杨开施展的这一招，竟是半点征兆都没有，石正即便想要防备，也不知该从何防起。

这才明白，自己便是那被打的牛啊！

面前杨开冷笑不迭：“你以为我跟你斗了这么久是为了什么？中招了吧蠢货！”

打牛秘术确实强大，而且诡异难防，但这秘术有一个缺点，便是需要漫长的前期准备，视对手实力强弱，准备的时间也不等。

杨开非得循着对方世界伟力的波动，追本溯源，才能成功施展打牛秘术。

当初在破碎天中，血鸦神君便吃了打牛秘术的亏，如今石正不过是赴了后尘罢了。这秘术，本就是以弱胜强以奇胜正的诡异手段。

石正一蓬血雾喷出老远，整个人的气息迅速萎靡下来。

被杨强一招秘术轰在小乾坤中，导致乾坤震荡不宁，世界伟力紊乱只是其次，若仅仅只是这样的伤势，石正也不至于这般狼狈，他毕竟七品，底蕴非同凡响，等闲伤势根本不被放在眼中，小乾坤震荡也可以迅速平复下来。

关键是他此刻正在催动自己的神通法相，全神贯注，一身力量容不得半点松懈。

在这节骨眼上，杨开一拳轰了过来。

从背后冉冉升起的巨剑崩碎之时，石正瞬间受到强大的反噬。

如此情况，等于是他自己斩了自己一剑，没有当场毙命已是运气。

杨开看的眼前一亮：“石长老果然功力非凡，发起火来连自己都打，佩服佩服！”

石正咬着牙，鲜血顺着嘴角话落，内心之悲愤简直无以复加。

强大而混乱的力量波动远远传来，杨开和石正同时扭头望去，只见那虚空中，大片流光正急速朝这边赶赴，赫然是从星界赶来的诸多上品们。

杨开见状乐了起来，转头看向石正：“石长老，这下你怕是在劫难逃了。”

如今的石正气息低迷，明显受创不轻，杨开甚至有信心以一己之力将他拿下，更不要说来了这么多上品开天。

石正可以说是走投无路了。

他深深地吸了口气，望着杨开的表情略显复杂，原本的愤怒此刻忽然间烟消云散，整个人都变得平静无比。

杨开皱眉，他忽然感觉有些不太对劲，却又说不上为什么。

虚空中，石正盘膝而坐，静静凝视杨开的双眸，忽然变得一片漆黑，不但如此，整个人体内更是冒出了浓郁的黑雾。

杨开警惕不已。这气息……似曾相识。

他猛地回想起石正之前要给自己送的大礼，从那木匣子中窜出来的东西，不就是这种气息？

这是什么？杨开皱眉。

“墨……将永恒！”石正淡淡一声，话落时，整个人被那翻滚的黑雾笼罩，瞬间不见了踪影。

远方，从星界赶来的诸多上品们见状先是露出狐疑之色，紧接着像是想起了什么，齐齐面色大变。

虞长道和阴阳天那个叫余香蝶的外务使更是紧急传音：“杨开快躲开！”

来不及了，被黑雾包裹的石正轰然爆开时，大片墨色如被滴入清水中的墨汁，迅速笼罩虚空，偌大方圆一片漆黑，站在不远处的杨开也被包裹在其中。

几十位上品开天齐齐驻足，每个人望向那墨色都是满面忌惮，虞长道和余香蝶二人更是露出担忧至极。

然而此刻却不是担忧的时候，众多上品没有交流，却好似心有灵犀一般，纷纷散开，远远地将那一团笼罩虚空的黑雾包围，旋即各施神通秘术，封天锁地。

几十位上品联手之威何其强大，不过十几息功夫，那黑雾所在的偌大虚空，便已化作一片囚笼之地。

做完这些，众人才微微松了口气。

抬头望去，却不见杨开身影。

沉默了好大一会，虞长道才道：“方才见杨宗主已化巨龙之身，以巨龙之力，抵挡那邪物应该不难。”

余香蝶道：“但愿吧。”

巨龙之力确实可以抵挡那邪物的侵蚀，甚至可以说所有圣灵的力量，在面对那邪物的时候都有一些天然的优势。

但杨开毕竟身处那邪物的正中心，具体情况如何，谁也说不准，而且他到现在还不现身，也不知到底情况如何。

正这么说着的时候，那浓雾之中一片翻滚，杨开庞大的身形从中冲出。

“什么鬼东西！”杨开皱眉不已，那黑雾给他的感觉极为不舒服，阴邪至极，明显不是什么好东西。

而他方才也在黑雾之中寻觅了一下石正的踪影，可是完全没发现他的气息，好像石正最后的施为，是自陨了一般。

这么果决？杨开略显诧异。这家伙好歹也是七品开天，就算袭杀自己不成，众多上品开天前来支援，逃跑不成，也不至于自陨当场啊。

偏偏石正就这么做了。

说起来，今日石正的种种举动让他感到不解，尤其是这家伙最后说的那句话。

扭头见到诸多上品开天远远停住身形，诧异无比地朝这边张望，杨开身形甩动便朝那边靠了过去。

今日之事他搞不明白，这些上品开天或许知道些什么。

不过他才刚有动作，那边众人便如临大敌，一个个世界伟力催动，摆出防备姿态。

其中一人喝道：“站住别动，再前行一步，杀无赦！”

被几十道上品开天的气机锁住，绕是化身巨龙杨开也有些压力如山，庞大身子顿时定格在原地，龙头望着众人所在方向，嗡声道：“搞什么？”

有那么一瞬间，杨开几乎要怀疑他们跟石正是一伙的了。

但仔细看看，又不太像，他们只是对自己有所防备。

你们不是来救援我的吗？杨开有些无语了。而且直到现在他才发现，自己所处的这一片空间已经被强大的力量封锁住了。

众人对视一眼，神念彼此穿梭交流，明显是在商量什么，好半晌也没什么结果。

杨开不耐心了，斜眼朝他们望去：“你们什么意思啊！”

余香蝶开口安慰道：“杨开，稍安勿躁，我们不是要针对你，只是今日之事有些复杂，在没弄明白你是否安全之前，你不要有什么轻举妄动，免得引起什么误会。”

她是阴阳天的外务使，杨开又挂着阴阳天姑爷的身份，她一开口，杨开也只能听着。

微微皱眉道：“石正好像死了，我如今很安全。”

余香蝶摇头道：“安全不安全，从表面是看不出来的。我且问你，你如今感觉怎样？”

杨开晃了晃身子道：“有点疼。”

跟石正打了一架，浑身上下都是伤口，疼的厉害，急需找个地方疗伤。

余香蝶哭笑不得：“不是问你这个，我是问你……小乾坤可有异样？”

杨开果断道：“不曾有什么异样！”

开玩笑，自己小乾坤有天地泉镇压，石正几次三番出手都无法撼动，哪有什么异样？

余香蝶黛眉微皱，杨开虽然这么说，但她也不敢完全相信，这三千世界，浩瀚乾坤，大多数人甚至洞天福地的弟子们都不知道的一些事，但他们身为七品开天又如何不知？

若是杨开真的有什么变故，从外表是完全看不出来的，否则他们也不至于被石正蒙蔽这么多年。

虞长道道：“宗主，石正此前的诸多异常恐怕你也看在眼中，他死之前催出的墨烟有极强的侵蚀性，寻常开天境小乾坤若是被墨烟侵蚀的话，就会化作与石正一样的存在，表面与正常无异，实则早已心性大变。宗主，我们如今无法确定你是否已被墨烟侵蚀。”

杨开这才明白他们为何对自己这么防备，惊讶道：“那墨烟，如此了得？”

说起来方才他身处那墨烟之中的时候，确实也感觉到了那黑色雾气想要侵蚀自己的小乾坤，然而天地泉镇压之下，小乾坤圆润无暇，墨烟根本侵蚀不了，除非杨开自己敞开门户接纳。

如此想来，那木匣子里封存的东西之前也是想侵入自己的小乾坤的，不过被小乾坤中有天地泉镇压，毫无瑕疵，根本入侵不得，所以才又跑了回去。

“若是如此的话，诸位大可不必担心，我并没有被墨烟侵蚀。”

众人皆都只是望着他，静静地。

第四千七百四十六章 就是这玩意

杨开挑眉：“怎么？不信啊？”

余香蝶叹息一声：“想要确定这一点倒也简单，我亲自去查探一下你的小乾坤。”

这话……怎么听着有些耳熟。

杨开忽然想起，当初要他修缮乾坤殿的时候，那来自洞天福地的太上长老也有过这样的要求。

“不可！”杨开还没来得及说话，一位上品便已开口阻止：“若是他真被墨烟侵蚀，余长老你去查探也有危险。”

余香蝶笑了笑：“怎么说也是我阴阳天的姑爷，身为长辈，这点风险还是需要承担的，而且他能化身巨龙，对墨烟就有一定程度的抵挡之力，未必已被侵蚀。”

那上品开天摇头道：“还是小心为上。传讯各位太上吧，让太上们前来定夺。”

杨开当时就有些惊，怎么就牵扯到太上了呢，每个洞天福地的太上长老可都是八品开天，等闲时刻坐镇各自宗门，轻易不会出动，看样子这事比自己想象中要严重一些啊。

余香蝶略一沉吟，道：“我还是坚持，我去查探一番，墨烟虽有侵蚀性，但只要实力足够，也是可以抵挡的。”

“凡事总有万一，三千世界，毕竟不是那个地方。”先前那上品开天沉声道。

便在这时，杨开开口道：“只要能证明我没有被墨烟侵蚀，诸位是否就可以放心了？”

余香蝶朝他望来：“你要如何证明？”

杨开咂咂嘴，他本不想暴露自己炼化了天地泉之事，毕竟这东西太让人眼红了，那晟阳神君为了天地泉从破碎天一路追杀到祖地，八品开天都如此，眼前这些七品岂能脱俗？

虽然这些都是出身各大洞福地的上品，但防人之心不可无，石正便是最好的例子。今日来此之前，杨开也没想到他会对自己出手，只以为他是要跟自己商谈造化神炉之事的。

但如今这局面，若不证明的话，今日之事恐怕没法善了。自己所处的这一片天地已被封锁，他又不可能真的跟这么多上品动手，真的动起手来，误会只会更大。

请洞天福地的太上们前来的话，更难占据主动权。

是以权衡利弊之下，杨开还是道：“我的小乾坤中已炼化了天地泉，外力难以侵蚀！”

“天地泉！”众人闻言皆都失声。

身为上品开天，又怎会不知天地泉的大名？那可是乾坤四柱之一，对任何一个开天境来说，都是可遇不可求的宝物。

“诸位自己看吧！”说话间，杨开将自己的小乾坤的门户打开，好让众人看个清楚。

天地泉的秘密已经暴露，也不介意再暴露更多了，而且这种事光说是没有用的，唯有让他们亲眼一见才能证实。

霎时间，一道道神念穿过门户，涌入杨开的小乾坤之中。

杨开顿时皱眉，有种自己家被人强闯了的不舒服感。

“咦……”有人惊讶出声：“由虚化实？”

小乾坤由虚化实，向来都是上品开天的专属，上品开天之下的小乾坤根本无法化作实体。

然而眼前所见却超乎了他们的认知，杨开明明只是六品开天而已，小乾坤竟已由虚化实了。

这是怎么做到的？

不说往后，自古以来以六品之身达成这种壮举的，唯杨开一人。最起码，各家典籍上从未有过这样的记载。

所以几十位上品全都震惊了。

“天地泉，果然是天地泉！”更震惊的声音传出，天地泉这种极为明显的存在，众人一眼便看到了。

天地泉镇压之下，他们明显能感觉到杨开的小乾坤圆润无暇，坚稳非常，外力难撼。

羡慕之余倒是放下心来，有天地泉镇压小乾坤的话，杨开确实不会被那墨烟侵蚀，而且众人也没在杨开的小乾坤中感受到任何墨烟的气息。

不过不等他们再仔细查探更多，便有一股大力推搡，将他们的神念全都排斥了出来。许多人都有些意犹未尽，他们方才在杨开的小乾坤里好像见到了一些奇特的东西，可惜还没多看看，便被杨开赶出来了。

杨开那边已化作人形，封闭自身小乾坤，开口道：“没问题了吧？”

众人对视一眼，余香蝶松了口气道：“没问题了，你先过来说话。”

杨开这才身形晃动，来到众人身边。

“辛苦你了。”余香蝶冲杨开点点头，“好在有惊无险，你也别怪我们太过谨慎小心，实在是这墨烟太过诡异。”

“我理解。”

“杨宗主，你已在自身小乾坤内圈养生灵？”有人忽然开口问道，方才虽然只是惊鸿一瞥，但杨开小乾坤内那么多城池村落，生灵繁衍的痕迹还是被众人看的清清楚楚。

“不错，有什么问题？”杨开望向那人。

“没问题没问题，杨宗主运气真是好啊。”那人唏嘘一声。

他们成就七品已不知多少年月了，也曾想过在自身小乾坤内圈养生灵来提升自己的修行速度，然而这种想法根本不现实，纵然是七品，小乾坤也有震荡不宁的时候，谁敢轻易在里面圈养生灵？一旦与强敌交手，那生灵必定死伤无算。

杨开就不同了，天地泉镇压，根本不用担心这些问题。

换句话说，他就算不去修行，修为也在持续稳定地增加着，等于时时刻刻都在变强。

让人好生羡慕。

“那些小石头是什么生灵？怎地从来没见过？”又有人问道。

“什么小石头，你看错了。”杨开一本正经。

“杨宗主，我好像在你的小乾坤里看到了玄阴竹啊……”

“哪有什么玄阴竹！”杨开极力否认，“根本没有的事。”

“别这样啊杨宗主，若是真有玄阴竹的话，价格好谈，玄阴竹与乾坤四柱不同，这东西若是培育的好，可是用之不尽，取之不竭的，你一个人敝帚自珍，还不如与我们换些好东西。”

“能换小源界的历练资格？”杨开问道。

不是说没有玄阴竹？有人翻了个白眼。

那人不迭颔首，笑容满面：“可以谈可以谈！”

“怎么谈？”杨开兴致勃勃地望着他。

“先别谈了。”虞长道摆摆手，“咱们还是先处理一下眼前之事，再说其他。”

“不错！”有人附和。

杨开冲之前提起玄阴竹那上品开天打个眼色，示意回头再仔细详谈，那人微微颔首，表示收到，两人一阵眉飞色舞，一切尽在不言中。

“宗主，今日到底是怎么回事？”虞长道望着杨开问道。

杨开一脸无辜：“你问我，我还想问问你们呢。今日我凌霄宫大总管告诉我，琅琊福地石正邀我来此一晤，似有要事商谈，我寻思着左右无事便过来了，结果一来他便要送我一份大礼。”

“大礼？”余香蝶皱眉。

杨开点点头道：“是啊，诸位也知道，我与琅琊福地多少也算有些渊源，石正身为琅琊福地长老，要送礼的话我也不能拒绝，只好勉为其难地收下了。”

一群人面面相觑，表情古怪。

这段时间的接触，众人哪还看不清杨开的心性，这家伙就是个不见兔子不撒鹰的，之前世界树的事如此，如今造化神炉的事如此。

连那新大域也被他弄了个空间法阵独占，各大洞天福地想在其中插上一手都难以施展。

有人送礼，他肯定欢天喜地的收下，又怎会勉为其难。

不过对杨开这种自己往自己脸上贴金的说法，他们也懒得计较。

“他送了什么？”虞长道关切问道，倒不是真的想知道石正送的到底是什么宝物，而是石正明显已被墨化，他送的东西可不能掉以轻心，万一是什么不好的东西需得防范一二。

“就是这玩意！”杨开说着话便将那木匣子从自己的空间戒中取了出来，干脆利索地打开。

一道黑线从中冲出，杨开早有准备，一把抓在手上，那无头无尾仿佛黑蚯蚓般的东西在杨开手中挣扎蠕动，却始终摆脱不得。

众多上品开天先是愣了一下，紧接着个个如临大敌，表情大变间各施身法刷刷地朝后遁去。

霎时间，以杨开为中心，方圆百里之内空无一人。

杨开抬眼一瞧，无语道：“诸位跑这么远做什么，莫担心，这东西我抓着呢，跑不掉。”

众人之所以会跑杨开倒也能理解，石正死后留下的墨烟他们都极为警惕，更不要说手上这黑蚯蚓一样的东西了。

这玩意跟那墨烟绝对同出一源，而且比那墨烟更加强大。

等闲人抓在手上绝对已经中招，可惜他小乾坤圆润无暇，这玩意侵蚀不得，算是遇到克星了。

“宗主，还请将这墨虫收起！”虞长道远远呼道，“此物太过邪戾，非我辈开天能够沾染。”

“这玩意叫墨虫？”杨开瞧了瞧手中的黑蚯蚓，似有所觉。

石正死后留下的黑烟叫墨烟，这东西叫墨虫，而且石正临死之前还说了一句，墨将永恒。

墨……是什么？

杨开忽然感觉这三千世界并非自己看到的那么简单，又想起徐灵公之前说的的话，这浩瀚乾坤，水浑着呢。

冥冥之中，似有一个什么影响这三千世界的秘辛，即将在自己眼前揭开迷雾。

记住手机版网址：

第四千七百四十六章 就是这玩意 (第1/1页)

『加入书签，方便阅读』

第四千七百五十二章 疯狂试探

“石正长老在星界那边常驻，杨师弟日后若是有事的话，大可去寻石正长老，我琅琊福地与杨师弟素有渊源，彼此理当互相帮助才是。”宗玉泉微笑道。

杨开点点头道：“来这里之前才见过石正长老，长老对我照顾颇多。”

宗玉泉关切问道：“石长老如今身体可好？”

杨开笑道：“一切安好。”

又聊了几句，宗玉泉似是收到了什么传讯，略有些歉意道：“宗某这边还需坐镇渡口，核实一些来往人员的信息，不便与师弟多聊。”

杨开识趣起身：“师兄自忙便是。”

宗玉泉点点头：“顾师妹一会儿应该就会过来了，你且在星市中随意转转，咱们琅琊星市还是有不少好东西的，若看到什么喜欢的尽管跟我说。”

“好！”杨开应了一声，转身离去时，忽然鬼使神差地涌出一个念头，冲宗玉泉微微颔首，声音低沉道：“墨将永恒！”

这话是石正临死之前说出来的，最初他也不知道这话是什么意思，不过后来听余香蝶等人解释了那么多，自然已经明白。

被墨化的人表面上看起来与平常无异，但实际上早已心性大变，唯墨是从，连石正这样的七品开天，临死之前都只喊出这样一句话来，可见墨族的危害性。

石正只怕早已丧失了自我。

而这句话，恐怕是他们所坚持的一个信念，或者是一句口号！

杨开这个时候说出这话，倒也不是察觉到了什么，只是随口一番试探而已。

他也没指望能有什么回应。

偏偏宗玉泉望着他的神色忽然怔了一下，旋即伸手轻抚胸口处，低声道：“墨将永恒！”

杨开微微颔首，转身离去。

出了虚空渡口，转进人群熙熙攘攘的街道，借助人流的掩饰，很快便融入其中。

片刻后，一家店铺前，杨开驻足，表情神色如常，内心深处却是狂骂不止。

说好的墨虫珍贵，墨族只会对上品开天下手呢？

宗玉泉居然是墨化者！这一点实在让杨开吃惊至极也难以想象。

余香蝶等人之前可是跟他说过，墨虫对墨族来说也是珍贵至极的，转化一个中品开天并不划算，所以墨族只会盯着上品开天下手，这么多年来，各大洞天福地之所以要将外面的上品开天或拉拢或送去未知之地，就是怕他们被墨族给盯上，到时候可就是一粒老鼠屎坏了一锅粥了。

可如今在杨开随口一番试探中，竟确认了宗玉泉墨化者的身份。

这么想来，之前宗玉泉有意无意地提及石正长老，恐怕也是在试探自己，他应该是知道石正在星界那边的计划的。

而自己在说出墨将永恒那句话后，他根本没有半点疑惑便有所回应，显然是觉得石正已经得手！

事实上若不是杨开机缘巧合得了天地泉这种东西，此前面对那墨虫，未必就能全身而退，在宗玉泉这样的墨化者看来，石正得手是再正常不过。

琅琊福地这边，到底有多少墨化者？

似乎局势一下子变得更加恶劣了，杨开不免有些惆怅。

在星市中随意地游逛一阵，没多久便有一道熟悉的神念忽然扩散开来，在星市之中寻觅不停。

那是顾盼的神念，杨开稍加回应，顾盼很快便找到了他的位置，半空中娇小的身影从天而降。

街道上不少人驻足观望，惊讶这到底是谁竟如此大胆，敢在琅琊星市中这么肆无忌惮地行事。

不过一见顾盼身上的衣服便明白，这根本就是琅琊福地的人，倒也见怪不怪了。

“杨师兄。”顾盼落到杨开面前，点头打了个招呼。

“顾师妹！”杨开微微颔首，“多年不见，风采依旧！”

上一次见她还是在阴阳天的论道大会上，一眨眼这便是几十年过去了。

顾盼回道：“杨师兄好像更强了呢。”

杨开打了个哈哈：“偶遇一些机缘。”

顾盼好奇道：“杨师兄这次过来，是有什么事吗？”

杨开随口道：“也没什么要紧事，主要是过来看看你。”

顾盼认真地打量他片刻，忽然取出一块玉简来对着杨开，平静道：“杨师兄，麻烦你将刚才的话再说一遍。”

“啥意思？”杨开不解。

顾盼道：“我留个证据，回头等曲师姐出关了，要跟她说一声，在她闭关的时候，师兄四处拈花惹草！”

杨开一脸漆黑：“哪有的事！再说了，我就算要拈花惹草，就你这小身板，我也看不上啊！”

顾盼呵呵笑道：“知人知面不知心，谁知道师兄的爱好是什么。”

杨开有些痛心道：“师妹你变了，以前你可不是这样的。以前的你多么天真无暇，如今居然开始疑神疑鬼了。”

“呵呵……”

“来来来，吃小鱼干！”杨开忽然从空间戒里掏出大把小鱼干。

顾盼继续将玉简对着杨开，施法将他此刻的状态记录下来，口中道：“曲师姐你看到了，杨师兄为了收买我，还特意投我所好！”

杨开抬手就敲在她脑袋上，顺便将手中小鱼干塞进她嘴里：“别闹了！有正事找你！”

顾盼口中塞的满满的，还不忘开口道：“师兄开始恼羞成怒，胡搅蛮缠了！”

杨开斜眼看着她。

好在顾盼很快将玉简收起，将口中小鱼干咽下去道：“这里不是说话的地方，师兄跟我来。”

这般说着，冲天而起。

杨开紧随其后。

很快出了星市，径直朝琅琊域的核心处驰去，那个方向便是琅琊福地的宗门所在。

随着顾盼一路前行，虚空中空无一物，不过杨开却能察觉到，那前方有巨大的法阵覆盖笼罩，外人从外面是看不到琅琊福地内部的情况的。

到了大阵前，顾盼取出令牌开启大阵，顿时一幕波澜壮阔的景象印入杨开眼帘。

在那虚空中，无数小灵州星罗棋布，围绕拱卫着中间三块巨大品字形灵州，即便隔着很远的距离，杨开也能感受到那灵州之中丰沛的灵气和浓郁的天地伟力。

杨开也不是头一次进入某家洞天福地，之前在阴阳天便见识过这些传承悠久的顶尖势力的底蕴。

可此刻再见琅琊福地的景象，还是不免有些感慨，洞天福地不愧是洞天福地，自家虚空地确实没法跟人家比，这不单单是高手和弟子们数量的问题，还需要漫长时间的传承和沉淀。

虚空地如今最缺的便是时间了。

入了这大阵，才算是来到琅琊福地的核心，这大阵覆盖之地，一般人是进不来的。

一路朝前行去，很快便来到了一块灵州之上。这块灵州面积不算太大，但环境很好，尤其是一座巨大湖泊坐落中央，那湖中有大鱼游动。

让杨开感到诧异的是，这灵州中竟是没有半个人影。

顾盼解释道：“这里是我的修行之地，寻常时候不会有旁人过来的。”

杨开龇了龇牙，大势力就是大势力，这核心弟子都可以独占一块灵州，不受任何人干扰。

“师兄你这次过来，具体是有什么事？”顾盼领着杨开进了那湖泊边的一座竹楼，给他倒了杯水问道。

“是这样的，石正长老托我给师妹带句话。”杨开在来的路上思前想后，他这趟过来的时候本打算先找到顾盼，有顾盼核心弟子的身份，他在这里行事也算比较方便。

但经过宗玉泉一事，搞的他现在根本无法判断顾盼到底是不是安全了，连宗玉泉都被墨化，顾盼这样的核心弟子难道就不会被墨族盯上？墨化了顾盼的话，对墨族来说价值肯定更高一些。

如果有可能的话，他自然不想去怀疑顾盼，但如今事关墨族，一切都得小心为上，否则一旦暴露出去，极有可能在琅琊福地掀起一场动荡，到时候死的人肯定不少。

“石长老有话要跟我说？”顾盼有些诧异，她如今虽然也是琅琊福地的长老，但与石正并没有太过交集，是以感到奇怪。

杨开点点头。

顾盼坐在他对面，好奇道：“石长老要跟我说什么？”

杨开盯着他，一本正经道：“石长老说……墨将永恒！”

宗玉泉的反应让他确定，这话是可以分辨出敌我的，如果顾盼也这么回他一句，那就是墨化者无疑了。

话出口后，杨开一颗心不禁提了起来。

对面顾盼怔怔地盯着他，片刻后微微颔首：“墨将永恒！”

杨开的眼神不禁有些黯然，心有些痛！

这个娇小可爱的小姑娘也被墨化了吗？

便在这时，异变突起。

一杆画笔临空出现，六品开天的世界伟力跌宕之时，那画笔临空舞动，对着杨开连点十几下。

一道锁链突兀地出现在杨开身上，强大的禁锢之力将杨开死死地束缚在原地，紧接着对面处，顾盼一把抓住了画笔，行云流水的动作间，一层层禁锢的力量加诸在杨开身上。

变故发生的很突然，杨开又在黯然伤神时，竟是半点防备都没有。

等反应过来的时候，整个人仿佛已经背上了一整座乾坤世界，压的他身形佝偻，喘不过气。

手机版更新最快网址：

第四千七百五十九章 一个能打的都没有

藏身暗处关注这一场争斗的诸多六品皆都面色震骇。

方才杨开与王高阳一战，与周师姐一战，他们全都在看中，不可否认杨开确实强大，连王高阳和周师姐那样的老牌六品竟都不是他的对手。

但这种强大好歹在他们的认知范围中。

可如今这一幕就匪夷所思了，比王高阳和周师姐更强大的赵师兄，竟不敌人家一拳之威，当场吐血受伤！

这特么还是六品？这家伙是七品吧！

可杨开身上涌动的力量波动，确实只是六品无疑。

旁观者不清楚赵师兄为何会忽然受伤，赵师兄自己却是清楚的，那一拳看似毫无力道，但却有凶猛力量在自己小乾坤内爆开，让他小乾坤震荡颠覆，一身世界伟力差点暴走。

“下一个！”

虚空中，杨开睥睨四方，威风凛凛不可一世。

众多原本藏身暗处蠢蠢欲动的六品开天皆都沉默，王高阳败了，周师姐败了，连赵师兄也败了，这杨开之强大让他们感到绝望。

不是洞天福地出身的武者，怎么可以强到这种程度？在他们的认知中，出身洞天福地的开天境向来都是比寻常武者要强大一些的，因为各自的底蕴不同，同品阶之中，除非底蕴相差太大，否则永远都是出身洞天福地的弟子更厉害一些。

每个人心中都感到憋屈万分，顾师妹被人家玩弄感情，始乱终弃，如今他还在这里肆无忌惮地叫嚣，一副目中无人的做派，他们何尝不想给顾师妹出口恶气，然而打不过啊，就算上去了也是自取其辱。

琅琊的脸面，几乎被他们丢光了。

一座灵州上，一道身影远远朝这边观望，眼见此景不禁眉头微皱，片刻后叹息一声，一步跨出，身形在原地模糊。

他的动作不紧不慢，但速度却是奇快无比，第二步落下的时候，人已在虚空之中，等到第三步，赫然已来到了杨开面前，喧嚣的风儿缭乱黑发，来人身形笔直，世界伟力凶猛澎湃。

杨开扭头朝他望去，咧嘴一笑：“洞天福地，底蕴果然非同凡响！”

这来的家伙，一个比一个厉害啊。先是王高阳，接着是那周师姐，然后是赵师兄，如今出现的这个，气息比起之前三人还要雄浑。

“乐莽师兄，是乐莽师兄！”暗处有人低呼。

“乐莽师兄总算现身了，这下让这小子吃不了兜着走！”有人振奋欣喜。

“敢欺我琅琊无人，小子太不是东西了，定要打的他吐血三升才好！”

“乐莽师兄能打的过他吗？别打输了，那咱们琅琊的脸面可就真的彻底丢干净了。”

“呸呸呸！掌教可是说了，乐莽师兄乃是咱们琅琊七品之下第一人，怎么可能打不过那小子，三百年前宗门武会当中，乐莽师兄可是轻而易举夺了魁首之位。”

“也是！乐莽师兄别跟他客气，先揍他个满面开花再说。”

当这叫乐莽的六品开天现身时，四周虚空神念穿梭涌动，热切交流。

杨开望他一眼：“看样子你在琅琊中人气很高啊！”

乐莽呵呵一笑：“没办法，大师兄嘛，总得有大师兄的样子。”

杨开忽然回想起自己在神兵界历练的场景，微微颔首：“我也当过一段时间的大师兄。”

乐莽眼睛微亮：“那咱们一定有很多共同话题可以聊一聊。”

“比如？”杨开微笑地看着他。

乐莽道：“比如冤家宜解不宜结，这一场纷争在我看来是毫无必要的，不如这位师弟你就去跟顾师妹道个歉什么的，咱们化干戈为玉帛，怎么样？”

杨开摇头道：“我无意在琅琊掀起争斗，只是诸位师兄弟不听解释啊。”

乐莽道：“可是做错了事总要认错啊，世间之事，男欢女爱再正常不过，你若是能对顾师妹从一而终，诸位师弟师妹又怎会为难你？顾师妹年纪小，修行时间短，在我们这些做师兄师姐的眼中，可都是宝贝疙瘩，谁也不愿她受半点委屈，谁若是让她受委屈了，那就是我们的仇人，哎呀……”

话没说完，乐莽忽然抬手捂住了眼睛，诧异地望着杨开：“这位师弟你怎么打人？我话还没说完呢。”

杨开提着自己砂锅大的拳头，默了片刻道：“不好意思，有些没忍住，你继续说。”

乐莽狐疑地瞧了一眼，这才接着道：“你与曲华裳的事，我也听说了，不过也没什么关系，反正你们还没完婚，修一封书信去阴阳天，退了这婚事也罢，阴阳天弟子的名声可不怎么好，那曲华裳哪及得上顾师妹万一……你怎么又打人？”

乐莽手捂着另一边的眼睛，有些不乐意道：“到底要不要听我说了。”

杨开已合身扑了上来，如下山猛虎，咧嘴笑道：“你说你的，我打我的……”

乐莽大怒：“那我不是吃亏了？”

说话间，迎着杨开就扑了上来，世界伟力碰撞，两道身影如陀螺一般纠缠，时而冲天时而落地，转战乾坤四方。

轰隆隆的声响不绝于耳，恐怖的能量波动席卷。

那两道身影腾挪的极快，许多人甚至有些看不清战况如何，根本不知谁优谁劣。

短短不过十几息功夫，两道身影忽然分开，一人傲然立于虚空，一人狼狈落向下方。

众人紧张地望去，入目所见，心凉了一截。

那傲然立于虚空中的，赫然是那虚空地杨开，被打落尘埃的，竟是琅琊上品开天之下第一人乐莽。

远远地，乐莽声音传来：“我虽然打不过你，但我说的话还是很有道理的，你承认不承认吧！”

杨开不做理会，鹰视狼顾，四盼之下沉声喝道：“还有谁？”

虚空中一片静谧，隐匿身影的诸多开天没人答话。

连乐莽师兄都不是此人对手，整个琅琊六品之中又有谁能打的过他？细细想来，方才他与乐莽师兄的交手，竟然不过十几息就已经分出了胜负！换言之，两人之间的实力差距极大，否则不可能在这么短时间内就结束了战斗。

一个外来户在自家地盘上竟然如此嚣张张狂，偏偏人家实力高的离谱，琅琊弟子们心中一片悲愤憋屈。

今日之战，琅琊的脸面算是彻底丢光了。

“哼，一个能打的都没有！”杨开傲然道。

所有隐藏暗处的琅琊六品眉头皆都一跳，原本就憋屈悲愤的不行，但人家确实厉害，这一点不得不承认，又是光明正大地赢了宗内最强的那几位六品，所以纵然再怎么感觉屈辱，也只能憋着忍着。

武道一途，知耻方能后勇！

偏偏这小子居然还要火上浇油，这是太不把琅琊放在眼中了啊，如何能忍？

“大家一起上，弄死他！”一声怒喝从虚空中传来，一道身影显露，直直地朝杨开扑了过去，满面煞气！

紧接着第二道身影显露，第三道，第四道……

杨开一抬眼，茫茫多的六品五品开天朝自己这边涌来，四面八方全是人，眨眼就将他围聚了个水泄不通。

顿时惊出一身冷汗，扭头四望，那围聚在身边的众多开天一个个面色狰狞，还有人一只手握住拳头，砸在另一只手掌上，发出碰碰的声响，更有人狞笑地望着杨开，伸手在自己脖子上一划，做出一个无比形象生动的威胁姿势。

杨开努力让自己镇定下来，威严喝道：“以多欺少，你们……【】还要脸吗？”

毕竟是出身琅琊福地的，被杨开这么一问，不少人都露出尴尬神色。确实如此，单打独斗不是人家对手，这就要群殴了，传扬出去名声也不好听啊。

“道貌岸然，始乱终弃之辈，人人得而诛之！”有人怒喝。

“对对对，人人得而诛之！”旁边人连忙点头附和。

“别跟他废话，大家一起上啊！”

话落瞬瞬，那茫茫多的六品五品开天一拥而上，眨眼便将杨开淹没了。

混乱的世界伟力跌宕而起，拳脚相加的声音持续传来，虽然不断地有人被轰飞出去，但很快便有旁人补上位置。

更有人被挤在外面进不来，急的直跳脚，一边奋力朝内挤去，一边大喊：“诸位师兄让一让啊，让我也揍他两拳出出气！”

被人群包围，不知吃了多少拳脚的杨开闻言，气的肺都快炸了。

真若是生死搏斗，被这么多围上的话，他或许凶多吉少，或许能杀出一条生路。

但不管如何，自己肯定会受伤不轻，琅琊也要死伤无算。

然而这毕竟不是真正的生死搏杀，琅琊弟子们下手虽阴，却都是留了余力的，别看他们刚才一个个都摆出要将杨开千刀万剐方解心头之恨的姿态，但真的动起手来，谁也不会痛下杀手。

那拳脚之间的力量，顶多就是让杨开受些皮肉伤，让他涨点教训。

碰碰碰的声响不绝于耳，每一瞬间，杨开都不知要挨多少拳脚。

身上有龙鳞衣防护倒是没什么太大的关系，这衣服乃是他一身龙鳞幻化，防御出众，脸上都防护不住了，有阴损的家伙专门对着他的脸上招呼，一拳砸过来，让他好一阵眼冒金星。

第四千七百六十一章 他什么意思

大殿中，李元望双手抱着一个热气腾腾的水杯，吹一口气，饮一口茶，刺溜一声，惬意！

三大副掌教之一的高庭斜眼看他：“掌教，这么搞……是不是有些不太像话啊！”

李元望传递给众多六品开天的讯息，他也收到了，上面明明白白地写着：“今有虚空地之主杨开目中无人，乖戾嚣张，来我琅琊惹是生非，令本宗颜面大跌，命琅琊众六品火速将之擒拿，不限手段，不限人数，但凡擒杨有功者，奖入五光界历练一场！”

收到这讯息的时候高庭就有些发懵，原本这一场闹剧不过是弟子们之间的小小误会引起的，这数日下来，杨开也不知躲藏在什么地方，避开了风头，眼看着原本追击他的众多开天境各归其位，各司其职，这一场闹剧便要偃旗息鼓。

谁知在这关键时刻，李元望来了这么一手。

这掌教的命令传达下去，琅琊六品岂能不上心？更何况，那最后的奖励还是进入五光界历练的机会！

只怕整个琅琊的六品全都要出动了，说不定还会牵扯到七品，五品……

“哪里不像话了？挺好的！”李元望头也不抬，继续喝茶。

高庭叹息道：“掌教，事情闹大了，怕是不好收场啊。”

“无妨无妨无妨！”李元望笑着摆摆手，“就是要将事情闹大了才好，水混才能摸鱼嘛……”

高庭闻言，若有所思，片刻后颔首道：“我明白掌教的意思了。”顿了一下道：“不过掌教，你确定没有公报私仇的企图？你应该知道那传言不过是误会吧？”

李元望呵呵笑了笑：“当然知道，小盼儿什么样的人，我还不清楚吗？”

高庭无语地望着他，心说你这样讲的时候要不是咬牙切齿，一副要吃人的样子，我还真信了！

这明明就是趁机打击报复啊！掌教确实知道那是误会，但这样的传言对顾盼的声誉却是有损的，自然要给那小子点教训。

李元望忽然正经起来，开口道：“我这么做，一来是要把水搅浑，让那小子方便行事，二来也是想要琅琊弟子知道什么叫人上有人，天外有天。”

高庭违心道：“掌教英明，那咱们就静候佳音吧。”

那巨大湖泊之下，杨开静气凝神潜伏着。这数日下来，他已经察觉不到有开天境强者的气息从上方掠过了，估计这一场风波算是过去了。

不过保险起见，他也没有立刻露面，准备再躲个几天再说。

然而就在这时，上方忽然一大群强横的力量波动掠过，神念铺展开来，一寸寸搜寻着。

杨开眉头一皱，这明显是在寻找自己啊，怎么还有人坚持不懈？烦不烦？

暗自庆幸，幸亏没有贸然现身，否则又是一桩麻烦。

继续潜藏着。

很快杨开就发现了不对，按道理来说，自己躲藏了这么几天，琅琊那边应该偃旗息鼓才是，大家毕竟没有什么生死大仇，就算之前自己揍了几个人，但你们不是打回来了吗？也算是扯平了。

能修行到六品开天的都不是什么小肚鸡肠的，一场激战下来未必会结仇，反而有可能惺惺相惜。

谁知琅琊这边没完没了。

不但如此，原本风波渐消的局面忽生变故，开始有更多的人在搜寻自己的踪迹了。

那湖泊上方，不时地便有强大的气息掠过，而且基本上都是成群结队，少则两三人，多则四五位，个个都是六品！

什么情况啊！杨开一脑袋雾水。

想了想，杨开取出一枚传讯珠，准备问问顾盼。

他与顾盼是有联络方式的，毕竟打过几次交道。

神念涌动，讯息传递出去。

竹楼中，顾盼望着公孙日华和公孙月华这兄妹二人，哀求道：“日华师兄，月华师姐，你们就让我出去吧。”

公孙日华和公孙月华皆都摇头，公孙月华道：“不可以的师妹，我们两人如今的任务就是看好你，不让你与那小子有接触，免得又吃了什么亏。”

自从当日顾盼被这兄妹二人劫走之后，两人便一直跟在顾盼身边，形影不离，如今顾盼连出这竹楼都做不到，更不要说去打探杨开的消息了。

她根本不知道杨开这几日到底遭遇了什么，只是前些日子有强大的能量波动传出，不过很快便消弭，随后大批师兄师姐成群结队地开始搜寻，尤其是自己这灵州，被诸多师兄师姐重点造访，不时地便来查探一番。

听公孙月华这般说，顾盼哭笑不得：“月华师姐，我与杨师兄真的没什么的，你就信我一次好不好？”

公孙月华道：“不是我不信你，只是那小子如今惹了众怒，诸位师兄弟颜面受损，非得将他找出来报了这仇不可，而且掌教那边……”

公孙日华忽然轻咳一声。

公孙月华连忙闭口不言。

顾盼看看这个，又看看那个，忽然有些不妙的感觉：“师尊那边怎么了？”

“没什么，哈哈哈哈，师妹别担心。”公孙日华连忙摆手。

便在这时，顾盼神色一动，开口道：“师兄师姐，我想沐浴一下，你们先出去吧。”

兄妹二人对视一眼，公孙月华道：“那我们就在外面，你乖乖的，回头我做好吃的给你。”

顾盼既要沐浴，他们自然没理由再待在这里。

顾盼重重点头。

等两人离去之后，顾盼这才关好房门，开了禁制，取出一枚传讯珠来。

然而不等她神念沉浸其中查探个明白，旁边便忽然伸出一只芊芊玉手，将她的传讯珠夺了过去。

顾盼大惊，抬眼望去，却见公孙月华正笑吟吟地望着她，伸手在她脑门上一点：“顾师妹你也会跟师姐撒谎了啊！”

顾盼愕然不解：“师姐你不是出去了吗？”

公孙月华微微笑着，手拈着那传讯珠道：“这是与那杨开联络的传讯珠吧？”

“不是的师姐，你快还给我！”

公孙月华摇头道：“若是与他联络的传讯珠，那就不能还给你了，得罪了顾师妹！”

说话间，公孙日华破门而入，兄妹二人心有灵犀，月华将传讯珠朝兄长抛去，自己则拦下顾盼。

然后公孙日华坐了下来，神念涌入探查那传讯珠内的讯息。

少顷，公孙日华抬头道：“是他！”

公孙月华道：“他说什么？”

公孙日华道：“他在问顾师妹，琅琊这边的局势，看样子他躲的很深，这几日也不知道外面到底怎么了。”

“问问他在哪？”

公孙日华微微颔首，神念涌动，传了一道讯息过去。

湖泊下方，杨开静待了片刻，察觉到顾盼传讯回来，连忙查探，不过下一瞬，表情便古怪起来。

略一沉吟，杨开回讯。

竹楼内，传讯珠微微波动，公孙日华连忙查探，不过很快便挠头道：“他什么意思啊？”

“怎么了？”公孙月华狐疑望去，顾盼也一脸紧张的神色，生怕杨开不知情况，真将自己藏身的位置给暴露了。

公孙日华一脸深情，徐徐道：“这江山如画，不敌你眉间一点朱砂，覆了这天下也罢，终究不过一场繁华。”

公孙月华黑着脸道：“我是你妹妹！你跟谁说话呢。”

公孙日华连忙解释：“他说的！”

顾盼诧异至极：“杨师兄这么说的？”

“没错啊！”公孙日华不住颔首。

公孙月华促狭地瞧了顾盼一眼：“还说你们之间没什么，这酸的掉牙的情话都说出来了，不过这小子人虽然不怎么样，嘴巴倒是挺甜的。师妹你太单纯了，怪不得能被他哄骗得手。”

顾盼表情古怪：“日华师兄你之前跟他说什么了？”

公孙日华道：“也没说什么，就是问问他现在怎么样，我也没敢问他在什么地方，怕打草惊蛇。”

“原话是什么？”顾盼追问道。

公孙日华有些不好意思地挠挠脸颊：“大概就是这个意思。”

“原话！”公孙月华也是一脸好奇地逼问。

公孙日华清了清嗓子：“杨师兄你没事吧？有没有受伤？”

顾盼不禁松了口气，公孙月华点头道：“也没什么。”

公孙日华道：“……想你的小盼儿！”

顾盼脸色瞬间陀红，跺脚不已：“日华师兄我以后再不理你了！”

“有什么问题？”公孙日华一脸不解。

月华略一沉吟，摇头道：“没问题吧？”

“哦？又传讯过来了。”公孙日华叫了一声，连忙查探讯息。

“这次又说什么了？”公孙月华连忙问道。

“他说，入我相思门，知我相思苦，长相思兮长相忆，短相思兮无穷极！嗯，这相思门是哪家门派？”公孙日华一脸茫然。

“笨蛋！”公孙月华毫不留情地抨击自己的哥哥，“这还是情话，啧啧啧，这小子嘴巴跟抹了蜜一样，顾师妹，可得小心这样的男人，嘴花花的家伙一定不是什么好东西。”

顾盼坐在床边，已无力辩解什么。

不过心中稍安，杨师兄如此回讯，应该是察觉到了什么，否则绝不可能这般轻佻。

。手机版更新最快网址：

第四千七百六十二章 千万别低头

“怎么回他呢？”公孙日华问道。

“我来！”公孙月华自告奋勇地从兄长手中拿过那传讯珠，略一沉吟，神念涌动，一道讯息传递过去。

湖泊深处，杨开捏着传讯珠，眉头微扬，轻声自语：“相思一夜……情多少，地角天涯未是长！这谁啊！”

可以确定的是，顾盼的传讯珠绝对不在自己手上，否则不至于这么说话。他倒不担心顾盼的安全问题，毕竟是琅琊福地的核心弟子，纵然之前被一对双胞给给劫持走了，但琅琊那边主要是要将他跟顾盼分开，并不是要对她不利。

如今居然还冒充顾盼跟自己联络起来了。

正无语间，传讯珠内有传来一道讯息：“师兄你现在在哪？我来找你！”

杨开咂咂嘴，这是忍不住打探自己的位置了啊。

想了想，杨开回了一道讯息过去。

竹楼中，公孙月华振奋道：“找到他了！”

日华忙道：“在哪？”

公孙月华摇头道：“具体位置他自己也不知道，咱们琅琊灵州无数，他也不知藏身的灵州叫什么，不过却给了一些线索。”

公孙日华咧嘴一笑：“有线索就好办！将这线索传给诸位师兄弟，让他们分头去找，我就不信找不到他。”

月华颔首，连忙将信息传递出去。

琅琊福地中，成群结队搜寻杨开踪影的开天境们忽然在此时收到了来自公孙兄妹二人的信息，顿时都大喜过望，那线索提供的虽不全面，但最起码比他们这样无头苍蝇一般乱转要好的多。

而只要顺着那线索寻觅，总能找到杨开的藏身之地的。

霎时间，诸多上品卖力搜寻起来。

不过半日功夫，众人便寻得一处与那线索极为相似的灵州，那曾被杨开一拳打牛打的吐血的赵师兄所率领的队伍是第一个找到的，望着面前灵州有些迟疑：“不会吧？他藏在这里？”

队伍中另一个六品咬牙道：“这小子果然奸诈，居然藏身在这里，怪不得我们一直找不到他的踪影！”

便在这时，又有几支队伍搜寻至此，明显也是顺着那线索而来，众人照面，皆都有些无语。

无他，只因面前这灵州是掌教的灵州。虽然掌教日理万机，常年坐镇三大主灵州的议事大殿之中，鲜少有回来的时候，但这灵州确实是属于掌教无疑，寻常时候也不会有人轻易来此。

“要不要知会掌教一声？”有人迟疑道。

“那小子狡猾如狐，如今我们赶赴这里，只怕他已察觉动静了，若是知会掌教他定会逃之夭夭，先动手再说，擒了此贼，掌教那边也不会怪罪！”

“这倒也是！”

“那就动手吧！”赵师兄低喝一声，率先朝那灵州冲去，余下众人紧紧跟随，霎时间，十几位六品便涌入灵州之中，神念肆无忌惮地铺展开来，搜寻一切可疑行踪。

片刻后，更多得到消息的开天境赶赴此地，不但有六品，还有五品四品的，李元望虽然只传讯给六品开天，但此事已经在整个琅琊闹的沸沸扬扬，消息自然很快传递了出去。

听说只要擒住杨开便可进五光界历练，那些五品四品自然也想来碰碰运气，他们也知道自己不可能是杨开的对手，但万一运气好能捡个便宜呢？那可是进五光界历练的机缘啊，平时都是只有那些六品开天才有资格进去的，哪轮得到他们？

短短不过半个时辰的功夫，整个灵州上便已汇聚了上千位开天境。

李元望的这处灵州在整个琅琊福地虽然不算什么禁地，但平时也很少会有人过来，这一下聚集了千人，而且个个都是四品开天往上，简直是亘古未见。

这么多开天境汇聚一堂，最初的时候众人还算克制，只以神念搜寻杨开踪影，久寻不得，手段便粗暴起来，整个灵州的地皮几乎都被掀开了。

等李元望这位掌教得到消息赶过来的时候，只见好端端一座灵州变得一片狼藉，处处残破。

望着下方景色，李元望眉头直跳。

掌教驾到，众开天连忙行礼：“弟子见过掌教！”

“你们在干什么？”李元望沉声问道。

那赵师兄越众而出，抱拳道：“回掌教，我等在搜寻那杨开的踪影！”

李元望痛心道：“既是搜寻杨开的踪影，为何会搜到我这里来？”

赵师兄回道：“有确切消息说，那杨开便藏身此地！”

“嗯？”李元望讶然，“哪来的消息？”

“是公孙日华师弟和月华师妹传过来的，他们二人似乎查探到了顾盼师妹与杨开联络的信息。”

李元望略一沉吟，隐约有些明白了前因后果，黑着脸道：“那……你们找到了吗？”

赵师兄摇头道：“还没有发现！”

“一群蠢货！”李元望大怒，“被人家牵着鼻子走还不自知，我琅琊怎么养出了你们这群傻东西！”

赵师兄愕然至极：“掌教的意思是，那杨开并没有藏在这里？”

李元望痛心疾首：“他若藏身此地，又岂能瞒过本座感知？本座都没察觉，你们如何寻的到？”

赵师兄低头沉思，片刻后恍然大悟：“弟子明白了！”

李元望瞧着他：“你明白什么了？”

“公孙日华和月华这兄妹二人已经临阵倒戈，为虎作伥，故意传递假消息，混淆我等视线！”赵师兄沉声道。

李元望一口老血憋在喉咙处，差点没喷出来，颓然地望着赵师兄，语重心长：“以后走路的时候千万不要低头！”

赵师兄疑惑道：“弟子不解，还请掌教赐教！”

李元望叹息道：“本座怕你脑子里面的水会倒出来啊！”偏头摆手：“滚滚滚，都给我滚！”

一群弟子眼见掌教脸色不对，连忙屁滚尿流地跑了，那赵师兄还在沉思掌教话中深意，一边走一边摇头晃脑，不解望向身边师弟：“我脑子里有水吗？”

那师弟瞧他一眼，小心翼翼地道：“大家脑子里都有水吧？”

“哦！”赵师兄恍然大悟，连忙仰头，鼻孔朝天。

一道身影突兀出现在李元望身旁，望向下方狼藉大地，憋笑道：“掌教，这是搬了石头砸自己的脚吧？疼吗？”

李元望叹道：“少说风凉话了！那小子初来乍到，定然不知这灵州是本座的，估计是小盼儿之前带他游历的时候告知他的。”

高庭颔首：“如今他被琅琊诸多弟子围追堵截，恼火你这个掌教不去制止，所以故意引他们来此恶心你。”

“我跟他没完！”李元望大火。

高庭面露赞赏：“这小子倒也硬气，明明身陷囹圄，却不来找你，其实他大可来找你禀明一切，让你出面制止。”

李元望冷哼：“他又不知本座下了什么命令！”

高庭微微颔首：“这倒也是！”

顾盼所居灵州之上，大片流光忽然疾驰而来，紧接着乌泱泱的开天境在竹楼前落下身形。

公孙日华和月华察觉动静，连忙走出查探，眼见此景，都吃了一惊。

“赵师兄，擒住那贼子了吗？”公孙日华开口问道。

赵师兄鼻孔朝天，斜眼望着他：“你这个叛徒！”

公孙日华一脸发懵……

什么什么，自己怎么就是叛徒了？

然而不等他问个明白，赵师兄便大手一挥：“上！”

身后窜出一大批开天境，眨眼将公孙日华淹没了，拳脚打踢的声音传来，夹杂着公孙日华的惊叫惨嚎！

公孙月华眼睁睁看着自己兄长被这么多人围殴，不禁打了个冷战，虽不明白发生了什么事，但根本不敢制止！

片刻后，众人散去，留下被打成猪头一样的公孙日华在地上哀嚎不已。

“走！”赵师兄大手一挥，领着一群人呼啦啦飞了出去。

“到底怎么回事啊？”公孙日华躺在地上，肿着脸悲愤道，这一群师兄弟跑过来打了他一顿然后就走了，搞的他一头雾水，那杨开呢？到底有没有抓住？

公孙月华在一旁看的心惊胆战，还好自己是女人，师兄弟们不好下手，否则躺在地上的又要多一个人了。

顾盼躲在月华身后，一脸歉意，她大概猜到是怎么一回事了，但也不好解释，只能在心中暗暗致歉。

湖泊上方，一队三人去而复返，赫然是那赵师兄等人。

赵师兄仰着脑袋，拿眼角余光凝视下方湖泊，摸着下巴道：“这湖底，你们查探过吗？”

身边两位师弟皆都摇头，其中一个看起来年轻一些的道：“湖底虽然没人查探，但这些天有不少师兄弟从上方路过，神念感知并【零点看书 】无异常。”

赵师兄摇头道：“不可大意，那杨开身为六品，实力强横，应该有些隐匿气息的法门，神念感知不到，未必就代表他没在这里，人家不是说，最危险的地方就是最安全的地方。顾师妹这里被重点照顾，说不定他就喜欢兵行险着！”

那师弟不住颔首：“赵师兄言之有理！那我下去看看？”

“不可！”赵师兄抬手打住，“你虽是六品，但绝非他的对手，他若真藏身水下，你此去必定凶多吉少。”

第四千七百六十四章 你这是打劫啊

李元望既然要把水搅浑，那杨开就如他所愿！

可是也不能被白利用一场，李元望既然做那初一，杨开自付就休怪自己当个十五了！

抢夺琅琊开天的空间戒这种事确实有些过分，绕是杨开也干不出来，方才那么说也不过是以退为进，吓唬吓唬赵师兄等人。

是以不过片刻后，杨开便与三人达成了协议。

赵师兄一脸悲愤地望着他：“你简直丧心病狂！”

杨开不耐地催促道：“少啰嗦，每人一套六品资源，或者同等价值的物资，敢不给我现在就把你们挂在上面祭天，送到那边的灵州上！”

说话间，杨开不知从哪摸出来一根光秃秃的树干，仿佛旗杆一般杵在自己面前。而他所说的灵州，赫然是琅琊底层弟子们居住之地。

赵师兄等人满嘴的苦涩塞过吃了黄连，面对这种打不过的敌人，他们也是无可奈何。

真要是被杨开挂着这树干送到那边的灵州上，被众多底层弟子围观，以后哪还有什么脸面再见人？

一套六品资源固然价值不菲，换算成开天丹的话最起码也价值一亿，但对于这些出身琅琊的六品来说，还是能够拿的出来的。

颜面与财物比较起来，当然是前者更重要一些。

更何况，杨开之前还起意抢夺他们的空间戒，真要是这么干了，损失只会更大。

所以如今杨开开价虽高，但在三人看来也不是不可以接受的。

面面相觑一眼，三人各自取出一些物资来交给杨开。

杨开一阵眉开眼笑：“三位师兄这般客气，师弟真是受宠若惊啊！”

三人都寒着脸，一言不发，各自盘膝疗伤。

杨开往前走出几步，忽然像是想起了什么，在自己的空间戒里摸索一阵，然后朝三人各自丢了一枚灵丹：“这是我虚空地炼制的疗伤丹，效果不错，三位师兄不妨试试！”

“这个不要钱吧？”其中一位六品开天警惕道。

杨开略一沉吟：“这个可以要！”

那六品脸都黑了，恨不得扇自己一嘴巴。

杨开大笑道：“开玩笑的，三位师兄放心好了，我杨某人也是讲道理的，既拿了三位财物便不会再为难你们了。”

说罢，空间法则催动，身形突兀消失不见。

确定他走了之后，赵师兄三人才不约而同地松了口气。三人都有些想不明白，怎么就搞成这个样子了，明明是掌教传令下来，把这杨开当成一场历练的目标，结果一场大战，三人完败不说，还被变相地抢走了价值一套六品资源的物资。

心痛啊！

望着自己手中那一枚疗伤丹，各自眼神如看着鸡肋一般。琅琊福地有自己的炼丹师，炼制的灵丹自然品质都是不俗的，他们也看不上别人家的东西，但说到底这东西也是他们花费巨大换来的，就这么丢了又有些可惜。

赵师兄犹豫了片刻，最终一咬牙，将那灵丹丢进口中，片刻后轻咦一声：“这灵丹……品质不错啊！”

两位师弟闻言都有些诧异，纷纷将灵丹服下，发现果然如赵师兄所说，这灵丹纵然比起琅琊福地出品的丹药，效果也不逞多让了。

赵师兄若有所思：“看样子虚空地也有技艺超凡的炼丹师啊！”

他却不知，妙丹大帝和夏凝裳两人齐齐晋升六品之后，炼丹之术再一次突飞猛进，两人本就是以丹道凝结自身道印，在炼丹之上自然有得天独厚的优势。

竹楼前，杨开突兀现身。

来这里也没别的想法，主要是跟顾盼报个平安，几日前她被那双胞胎兄妹劫持走，至今没有联系。

就连传讯珠的消息，也是别人冒充她发过来的。

竹楼内，公孙日华鼻青脸肿地坐在那里，公孙月华正在给他敷药，每一次触碰都让公孙日华疼疼哇哇大叫。

一边叫一边骂：“这群家伙太不是东西了，我好心好意传讯给他们，他们为什么跑来打我一顿？”

一群人跑过来，什么也没说，什么也没问，打了就走，公孙日华平白受了一顿委屈，肺都气炸了。

公孙月华也气恼道：“回头再一个个收拾他们！”

顾盼乖乖在坐在一旁，心中虽然隐隐明白是怎么回事，却也不好多说。

便在这时，一道熟悉的气息忽然出现在竹楼外，顾盼当即起身，推门而出，担忧道：“杨师兄，你没事吧？”

杨开摇摇头：“没事，师妹不必担心！”

听到声音的公孙日华从顾盼身后冲了出来，怒视杨开道：“小子你居然敢现身？”

杨开瞧着他一副鼻青脸肿的样子，眨眨眼，忽然伸手取出一枚灵丹捏在指间，晃了晃道：“这位师兄，我这里有上好的疗伤丹，保管药到病除，师兄要不要？”

公孙日华怔了下，有些没搞明白杨开此举何意，茫然摇头：“不需要！”

“不不不，师兄需要的！”杨开坚持道。

“说了不需要！”公孙日华不耐道，下一刻脸色大变：“你……你干什么？”

轰轰轰……

一阵响动后，公孙日华愈发凄凉地躺在地上，杨开依然手夹着那疗伤丹，蹲在他身边望着他：“师兄，我只问一次，这疗伤丹，你是要，还是要，还是要呢？”

公孙日华都快哭了！

先是一群同门师兄弟跑过来，不问青红皂白打了他一顿，这才刚敷着药，脸上还没消肿呢，杨开又跑来打了他一顿！

自己好歹也是六品开天啊！居然在短短半个时辰内被揍了两次，还有没有天理，有没有王法了！

公孙日华觉得自己应该是这世上最凄凉的六品开天了。

“要，要！”公孙日华不住颔首，唯恐自己嘴里蹦出一个不字就要落个更凄凉的下场，搞不懂，这世上居然还有强行给自己疗伤丹的，这是个什么心态？

杨开顿时开心起来，伸手道：“承惠一套六品资源，或者同等价值的物资！”

公孙日华大惊失色：“你这是打劫啊！”

杨开略一沉吟，点头道：“对，就是打劫！”

承认了！他居然承认了！公孙日华当即把杨开惊为天人，一旁公孙月华也忍不住伸手掩住红唇，美眸里一片惊讶神色。

“快点，别墨迹！”杨开催促道。

公孙日华犹豫了好片刻，但想起方才杨开出手的威势和恐怖的实力，暗付即便有妹妹策应，两人也绝不他对手，自己被打成这样也就罢了，妹妹若是被打成这样那就真的没法见人了，毕竟是个女子。

重重一声叹息：“今日算是我栽了，小子休得猖狂，我琅琊人才辈出，总有人要你好看。”

杨开冲他咧嘴一笑：“我等着便是！”

公孙日华冷哼一声，从自己空间戒捣腾出一堆物资来交给杨开，杨开直接将那疗伤丹丢进了他嘴中。

起身，扭头朝一直站在顾盼身后的公孙月华望去，咧嘴微笑，露出一口洁白獠牙，闪烁森冷寒光。

公孙月华脸都变色了：“师弟你那疗伤丹还有吗？我也想买！”

杨开不住颔首：“就喜欢师姐这样通情达理的，交流起来毫不费力，疗伤丹我多的很，量大管饱，师姐要多少？”

“呵呵……”公孙月华牵强一笑：“一粒就够了。”

片刻后，银货两讫，杨开道：“师姐以后再有需要疗伤丹，一定要找我。”

“好的好的！”公孙月华连忙应着。

杨开又看向顾盼：“顾师妹，等我忙完这边的事再来找你。”

顾盼叮嘱道：“师兄千万小心了。”

公孙日华和月华兄妹两人无语地望着她，这个时候你该关心的不是这姓杨的吧，你不是应该多关心一下自家的师兄师姐们，胳膊肘往外拐的这么明显好吗？

也不知道这一次之后，诸多师兄弟们要损失多少物资。

他们虽然可以传讯出去，告知其他人这边的情况，但若依李元望之前的命令，他们两人已经算是在这一场历练中出局了，此时传讯无疑有舞弊的嫌疑，虽然极为不爽杨开之前的做法，但身为琅琊六品，还是有自己的傲气。

所以无论是赵师兄三人，还是公孙兄妹，都安然接受了自己出局的现实，并没有对这一场历练再有掺和。

一座三角灵州上，杨开静静蛰伏着。

这一场琅琊历练在他毫不知情地情况下展开，作为最终目标的他，要以一己之力面对整个琅琊的六品开天，虽说他实力不俗，但也不敢说自己会笑道最后。

不过在此期间，捞点好处还是可以的。

如今他虽然坐拥虚空地，凌霄域两大星市，又有黑狱，破碎天的乾坤福地乾坤洞天，再有新大域作为物资后盾，但好东西谁也不嫌多。

一套六品资源就价值一亿开天丹，琅琊这边的六品，少说也有数百，这要是一个个卖疗伤丹过去，能得到的利益也是极为可观的。

造化神炉那边可是需要海量物资的，那东西就是一个无底洞，无论多少都填不满。

所以此刻，杨开干劲满满！

第四千七百六十八章 第二枚半价

这个念头才刚转完，藏身暗处的杨开便忽然见到一道流光从高空中急速掠过，那流光中身影跌宕出六品开天的气息。

杨开眼睛一亮，这不又是一套六品资源？

身形一晃，瞬间拦住了对方去路。

那人吓一跳，连忙停住身形，待看清杨开面容之后，不由大惊失色：“杨……杨师兄！”

话没落音，一只拳头便忽然在眼帘中急速放大。

他仓促间催动世界伟力想要反抗，然而哪里来得及？同为六品，孤身一人碰到杨开简直就是砧板上的鱼肉。

短短不过三息功夫，此人便被杨开打落地面，重重砸在一片树林中。

杨开紧随而下，笑眯眯地望着他：“这位师弟，胆子不小嘛！”

他原本见此人单独一人行动，还以为是琅琊这边以此人为饵，引自己上钩，然而直到现在还没发现其他琅琊六品的踪影，可以确定的是，这人确实是独自一人。

杨开也忍不住要赞他一声，如今这局面，琅琊之中六品人人自危，哪一个不是结队而行，他却是艺高人胆大。

忽然杨开又是眉头一皱：“这位师弟怎么瞧着面熟的很？你这伤……”

那六品开天都快哭了：“杨师兄，三天前咱们才见过的啊，我这伤是你打的！”

“嗯？”杨开神色古怪起来：“也就是说，你已经出局了？”

“对啊！”那六品委屈点头，自己这是招谁惹谁了，明明在三天前就已经出局，今日只是前往其他灵州办事，并非要参与这一场试炼，居然又被杨开给逮住打了一顿。

这上哪说理去？

杨开也有些无语。

那六品小心翼翼道：“杨师兄若是无事的话，师弟我就先走一步了。”

“等等！”杨开忽然抬手打住。

那六品心中一抖，忽然有些不妙的感觉：“杨师兄有何指教？”

杨开认真地望着他：“这位师弟对不住了，我方才下手似乎有些重，主要是我一人势单力孤，非得如此才能保持战斗力。”

“无妨无妨，都是些皮肉伤，不碍大事，修养些日子便好。”

“嗯！”杨开点点头，话锋一转，关切道：“疗伤丹来一枚？”

那六品一把捂住了自己的空间戒：“杨师兄，我之前买过了啊……”

杨开想了想，客气道：“第二枚半价？”

琅琊六品：“……”

少顷，杨开拍了拍眼前六品的肩膀，语重心长道：“最近外面不太安全，没事的话不要瞎跑，老老实实在自家洞府内养伤吧。”

那六品一脸心死如灰，有气无力道：“多谢杨师兄关怀，我这就回去了！”

辛辛苦苦积攒了多年的财富，遇到杨开短短不过十几天的功夫便已消耗一空，这位六品发誓，在这一场试炼结束之前，绝对不会再现身了！

再碰到杨开的话，他连半价的疗伤丹都买不起了。

跟杨开道了声别，冲天而去，泪水洒落天空！

一个时辰后，地煞灵州上空，一行六人互为犄角，急速掠过，六人皆是六品开天，为首者赫然是那在底层弟子中人气极高的古灵儿。

她这一队原本只有三位六品，不过在乐莽师兄传令下来之后，便就近合并了另外一支队伍，如此才能有六位之数。

而他们六人负责搜寻的，便是这地煞灵州所处地界以及灵州四周的虚空，六人几乎不做任何停留，强大的神念如潮水一般渗透地煞灵州的每一个角落，但凡有任何风吹草动，都瞒不过他们的感知。

突兀地，六人齐齐扭头朝一个方向望去。

那边空间泛起一层涟漪，仿佛平静的湖面被丢下一块石子，紧接着，一道身影鬼魅般出现。

队伍中有人惊叫：“是那杨开！杨开现身了！”

“速速传讯！”

“地煞灵州发现杨开踪影，附近的师兄弟请速来支援！”

电光火石间，讯息便已传递出去，而这六人则在古灵儿的带领下，急速朝杨开扑去，各自世界伟力疯狂涌动，势不给他逃脱的机会！

众人原本以为杨开肯定是要跑的，谁知杨开在愣了一下不但没跑，反而一脸欣喜地迎了上来，好似见到了阔别已久的老友。

众人都有些懵！

彼此间距不过三里之时，众人秘术神通已蓄势待发。

只要杨开再敢靠近一些，便叫他知道什么叫有来无回！

杨开忽然一抬手，低沉的声音响起：“咫尺……天涯！”

彼此之间的空间，无限拉伸！

与此同时，察觉不对的古灵儿也一声娇喝：“动手！”

一道道神通秘术，绽放耀眼光芒，裹挟恐怖威能，朝杨开轰击过去。

然后众人便见到了让他们难以理解的一幕，那被他们轰出去的神通秘术，竟在这一瞬间变得慢如龟爬，一点点地朝前挪移着，虚空仿佛在这一瞬间被定格了。

若仅仅只是如此也就罢了，更让人感到诧异的是，那身处古灵儿右侧的一位刘师弟竟莫名其妙地来到了杨开面前，反而是其他人与杨开的距离越来越远！

虚空在这一瞬间产生了极为严重的紊乱，众人根本无法清除辨别远近的区别。

尽管这种紊乱只维持了短短一瞬间的功夫，便被他们联手施展出来的神通打破，虚空重回秩序，然而抬眼望去时，眼前哪还有杨开的踪影。

这家伙突兀现身，然后又忽然消失不见了，端的是一个神出鬼没。

“刘师弟没了！”有人察觉不对，失声惊叫。

他们一行原本六人，如今居然只剩下了五个，而且方才他们可是亲眼见到刘师弟莫名其妙地冲到了杨开身前，被他一拳砸在腹部。

有人脸色难看：“刘师弟定是被他擒走了！”

顾盼所在的灵州中，杨开与那刘师弟联袂现身，察觉动静，一直在此地疗伤的公孙日华连忙出来查探，待看清来人面貌之后，转身就走，碰地一声把房门给关上了。

避杨开如避洪水猛兽！

刘师弟呐喊：“公孙师兄救我！”

杨开静静地瞧着他：“公孙师兄早已经出局了，怕是救不了你！”

刘师弟一脸绝望，忍痛道：“来一枚疗伤丹吧。”

杨开拍拍他的肩膀：“识时务者为俊杰！”

地煞灵州，听到传讯的附近两支队伍急急赶来驰援，然而到了地方才知，杨开已经消失不见了，与他一起消失的，还有一位刘师弟，不用想，那姓杨的混蛋此刻肯定躲在什么地方对刘师弟兜售疗伤丹。

为刘师弟默哀！

身份令牌中忽然再次传来求救的讯息，满是惊慌失措：“来了，他来了，武安灵州，我们缠住他了，请附近的师兄弟赶紧过来支援！啊，华师兄不见了！”

为华师兄默哀！

刘师弟这边还没从巨大的损失中回过神，身边便是人影闪过，紧接着杨开再度现身。

刘师弟吓一跳，定眼瞧去，只见杨开身边还多了一个人。

那被擒至此处的华师兄兀自反抗挣扎，见得刘师弟在旁，大喜过望：“刘师弟还请助我一臂之力，将这贼子擒下！”

刘师弟一脸尴尬：“华师兄，我已经出局了！”

华师兄张大了嘴巴，傻傻地站在原地，左右四望，身边一个队友都没了。

杨开拳头捏的噼里啪啦响，朝他走去，一脸狞笑：“华师兄是吧？你方才说要擒谁？”

华师兄忙散去自身的世界伟力，努力挤出一丝人畜无害的笑容：“杨师弟听岔了，我无意擒谁，一直想找师弟买一枚虚空地出产的疗伤丹来着……”

屋内公孙兄妹齐齐翻了个白眼，顾盼忍俊不禁。

等华师兄买了疗伤丹后，杨开便又消失不见，华师兄与刘师弟面面相觑一眼，无语泪凝噎。

地煞灵州，那两支前来支援的队伍很快便又离去，毕竟他们也有自己巡视的地盘，无法一直留在这里。

然而他们前脚才走没一会，古灵儿这支队伍便又发出求援的讯息。

等他们赶到的时候，古灵儿的队伍又少一人！

接下来半日功夫，整个琅琊一片混乱，杨开的身影神出鬼没，每一次现身，必有人要遭殃。

乐莽大师兄之前应对的策略不能说不正确，既然杨开实力强大，三四位六品联手都不是他对手，自然是要将队伍合并的。

事实上也起到了一些效果，最起码杨开不能像之前那么肆无忌惮，但凡碰到他的队伍无不全军覆没。

然而杨开也变得油滑起来，根本不跟他们正面交锋，整个人神出鬼没，仿佛能分身无数似的，明明前一刻还在这边，下一刻已经现身在另外一边。而每一次现身，都不会空手而归。

一个个六品被擒，消息传递出去，一支支队伍人心惶惶。

琅琊众多六品之前从未想过，区区一人能将他们玩弄在股掌之中，也一直听说空间法则神妙难测，今日算是亲眼见识到了。

空间法则被杨开玩成这样，他们不佩服都不行。

古灵儿领着队伍中仅剩下的两人，急速朝附近灵州遁逃。

就在方才杨开又一次现身在地煞灵州，将他们队伍的一员擒走。

如今他们只剩下三个人了，哪里还是杨开的对手？

第四千七百七十六章 打草惊蛇

试炼中被杨开击败，是他们本事不济，没什么好埋怨的，杨开最后能给琅琊留一块遮羞布，他们也很感激。

但这无法抹消他们想揍杨开一顿的念头。

如今打也打了，心头恶气算是消了大半。

一人忽然取出一个玉瓶来，递到杨开脸上，和颜悦色：“杨师弟，琅琊福地特制的疗伤丹，了解一下？”

刷刷刷……

一个个玉瓶被取出，全塞到了杨开面前，密密麻麻！

杨开悲愤大吼：“你们不要太过分啊！”

周师姐冷笑不迭：“风水轮流转，你之前是怎么对我们的，我们不过是还给你罢了，快点别啰嗦，一枚疗伤丹价值一套六品资源。”

“休想！”杨开伸手捂住了自己的空间戒。

吃下去的东西怎么可能吐出来？这一趟历练他最大的收获就是这个了，那可是足足价值几百亿开天丹的物资啊！

周师姐俏脸一沉：“看样子师弟还有些不太清楚自己的处境！”

杨开咬牙道：“这是你们逼我的……龙化！”

……

许多底层的琅琊弟子今日见到了极为离奇的一幕，在那无华灵州上空，一条长达千丈，浑身金光灿灿的巨龙冲天而起，摇头摆尾间不知去向。

龙族！而且还是巨龙！

这样的场景许多人一辈子都看不到，谁曾想居然在琅琊福地出现了，底层弟子们不明所以，也不知这忽然出现的金色巨龙为何会出现在琅琊中，难不成师门内圈养了一头巨龙？

最终琅琊诸多六品的物资也没有取回来，在杨开化身巨龙的那一瞬间，所有人都被那恐怖的龙威所慑，杨开趁机破开了无华灵州的禁止大阵，得以逃脱。

而望着那金色巨龙的身影，众多琅琊开天总算明白，为何同为六品，他们这些人在杨开面前的实力是那般不值一提。

就连已经感悟到晋升契机的乐莽大师兄都不是对手。

姓杨的这家伙表面上看起来只是六品，实际上居然是一头巨龙，那可是能与上品开天交锋的存在，琅琊众多开天顿时觉得自己输得不冤！

大殿中，鼻青脸肿的杨开愤愤地瞪着李元望，后者没事人一样，端茶轻抿。

好一会，李元望才道：“知足吧，这一趟你收获可不小，本座也没指望你能吐出来，无非就是被打了一顿而已，又不是什么要紧事。”

杨开冷笑不迭：“李掌教真是站着说话不腰疼，要不你去被打一顿？”

李元望脖子一梗：“谁敢？”

杨开冷哼道：“我不管，反正琅琊这边要赔偿我的损失。”

李元望气笑了：“你还要赔偿损失？几百亿开天丹的物资都被你抢走了，你要什么损失？”

杨开手指重重地敲着椅子扶手，正色道：“李掌教，我这可是为琅琊在出力流血！你不帮我也就罢了，最后关头还阴我一把，这是人干的事情吗？”

李元望认真地想了一下，忽然起身来到杨开面前。

“作甚？”杨开警惕地望着他。

李元望一揖到底：“是本座考虑不周，师侄勿怪，李某在这里给你道个歉！”

杨开张大了嘴巴，这家伙……也太不要脸了吧，好歹也是七品开天，更是琅琊掌教，这说道歉就道歉了？

不过李元望身为一个前辈都这样了，杨开还真不好再继续追究什么。

这个闷亏，算是吃下了！

重新坐下后，李元望神色凝重道：“这一趟试炼，师侄可有什么别的收获？”

杨开自然知道他在问什么，略一沉吟道：“古灵儿，常安义，梁丘宏，江彦！”

李元望眼帘微眯，他虽指望杨开能在这一次试炼中发现点什么东西，但真的当结果出来的时候，还是不免心痛！

这四人可都是琅琊六品开天中的佼佼者！

“可能确定？”李元望沉声问道。

杨开点点头：“确认无疑！”

这四人都是与他说过墨将永恒这句话的，唯有墨化者才会如此，虽然杨开没有从这四人身上感受到半点墨的力量，但石正在没暴露之前，也没有任何异常。

墨的力量极为诡异隐蔽，除非查探小乾坤，或者墨化者主动暴露，否则旁人根本难以察觉！

“如今可以确定的是这四个，其他人还有没有隐藏更甚的墨化者，我也不太清楚。”

毕竟不是所有的墨化者都会在危急关头跟他说这句话，若是有人继续隐藏，杨开也没法确认。

李元望抬头朝高庭望去。

高庭若有所思道：“古灵儿这个弟子性情温柔善良，长相不俗，在整个琅琊的弟子长老之中，人气极高。宗玉泉坐镇星市渡口，也算是位高权重，常安义是外门传功长老之一，位置特殊，能接触到很多有潜力的底层弟子，梁丘宏镇守琅琊禁地之一，身份不凡，江彦则是负责琅琊商贸之事，权柄亦是不小！”

李元望眸露精光：“你的意思是……”

高庭道：“那潜藏的墨族是有针对性的墨化琅琊开天，所选取之人皆都在琅琊身负重任者。”

琅琊那么多六品开天，虽然个个按辈分资历都是外门长老级别的，但大多数开天境在琅琊中并没有职务在身，外门长老只不过是一个称呼而已，算是有名无权的。

不是琅琊区别对待，主要是大多数开天境不愿掺和这些杂事，只愿精修武道，各大洞天福地皆都如此！

但杨开说出来的这几个人，在琅琊之中却都是身负重任的！

高庭又道：“而且他们几个还有一个共同点！”

李元望点点头：“两百年之内，这几人皆有进阶七品的希望！”

“如此便解释的通了！”高庭露出了然之色。

之前他们还在奇怪，那墨族为何会墨化六品开天，毕竟宗门典籍中记载，墨族基本上只会墨化七品，如今看来，这些被墨化的六品，都是在两百年内有希望晋升七品的。

比较墨化六品和七品而言，自然是前者更容易些，而且也用不了多少时间便有希望晋升。

换他们是墨族的话，也会这么干。

而有了这些信息，再去排查的话就简单了，只需要找出那些在短时间内有希望晋升七品的，而且在琅琊中身负重任的弟子，潜藏的墨化者自然就无所遁形。

“可惜了！”高庭微微一叹：“这一次试炼只是针对六品，七品中到底谁被墨化了我们却是一无所知，而那被墨化的七品，才是我琅琊最大的隐患！”

每一个七品都是内门长老，能量巨大，如石正便是琅琊的外务使，他的墨化陨落对琅琊来说，可是巨大的损失。

杨开笑了笑道：“或许，那些隐藏的七品墨化者很快就会暴露出行踪也说不定。”

李元望和高庭一起看向他，前者道：“你是不是有什么想法了？”

杨开摇头道：“想法倒是没有，不过这世上有一招叫打草惊蛇，如今草也打了，这蛇怕是忍不住了！”

李元望和高庭先是面露不解，紧接着恍然大悟。

高庭道：“你化出龙身的目的便是这个？”

杨开道：“顺势而为罢了！”之前那情况，若不化出巨龙之身，根本没办法从数百六品开天的包围下逃脱。

龙族可是圣灵之首！而圣灵之力，对墨的力量可是有一种天然的克制和排斥，若非如此，上古时期，那祖地之中，龙凤二族也不会牺牲半个祖地的力量来封镇墨色巨神灵。

祖灵力无数岁月的侵蚀下，即便是被墨化的巨神灵都被消灭了，可见圣灵之力的强横。

杨开化身巨龙，数百六品开天看在眼中，甚至连附近灵州的底层弟子们也有所目睹，这个消息肯定会传递到那些七品的墨化者耳中。

既如此，七品墨化者定会有所怀疑。

杨开既是巨龙，那到底有没有被墨化？圣灵也是有可能被墨化的，只不过更加困难而已。

只要有这个疑心，那躲藏在幕后的人就会想方设法地去打探证实！

李元望忽然道：“查一查，江彦此刻在做什么？”

高庭会意，连忙传讯出去。

片刻后，高庭抬头：“江彦刚才以商贸之名，领了一些人出去，顺便带了许多物资，说是要送往星界，供那边的弟子们修行！”

李元望眼帘一眯：“果然坐不住了！”

此时试炼才刚刚结束，江彦伤势未愈便外出，而且还要去星界，明显是去找石正求证杨开身份的真假。

高庭道：“要拦吗？”

李元望摆摆手：“不用，此去星界，来回最起码要数月时间，真若是拦住江彦的话，杨开的身份可就暴露了！让他去，最起码还有数月的缓冲时间。”

高庭皱眉道：“那咱们要如何是好？”

李元望手指轻敲着桌面：“等，有人让江彦去找石正打探消息，自己未必坐得住，说不定很快就会露出什么马脚来。”

转头看向杨开道：“贤侄，李某先谢过你为琅琊的付出。”

杨开摆手道：“事关墨族，非琅琊一家之事。”

李元望感慨道：“贤侄深明大义，不过接下来，你可能要面对一些危险，你若觉得不妥，现在便可离去，琅琊之事，我等自会处理。”

杨开笑了笑：“不入虎穴焉得虎子？”

第四千七百七十八章 墨之力的神奇

“都坐下说吧。 ”身为此地主人，古灵儿招呼一声。

众人围着一张石桌落座下来，桌上已摆上了灵果酒水，诸人有用者自取。

杨开本以为这些墨徒聚集在此，定会商议一些什么见不得光的事，然而事实证明并非如此。

这几人聚集在一起，竟也如杨开之前参加的宴会一般，交流着修行上的事，偶尔说一些奇闻轶事，场面融洽至极。

杨开不由泛起一种极为古怪的感觉，如此情景，若不是他知道这几人皆是墨徒，恐怕就算亲眼见了，也难以怀疑什么。

他们与常人真的是没有半点区别。

那边宗玉泉和常安义两人正在就琅琊一道秘术的施展手法辩论，彼此各有主张，古灵儿忽然凑近杨开低声道：“杨师弟，你才成为墨徒没多久，可有什么不适应的地方？”

她本就坐在杨开身旁，如今主动贴来，一时间吐气如兰，状态也是亲昵无比。

龚文山和梁丘宏两人朝这边看来，都是微微一笑，心知之前杨开在试炼上的表现让古灵儿看上了。

这怕是要跟顾盼横刀夺爱啊。

古灵儿这么多年来一直没有选取自己的伴侣，一是眼界不低，同品阶的开天境，很少有能入她法眼的，二来也是因为自身墨徒的身份。若是真与什么人长相厮守，极有可能会暴露出去。

杨开就不一样了，实力几乎可以说冠绝六品开天，而且本身便是墨徒，古灵儿根本不用担忧什么。

修行之路枯燥万分，开天境又寿元悠长，若能得良人陪伴，也是好事一件。

杨开嗅着她的体香，神态自若，点点头道：“倒是真有一事想要请教诸位。”

正争论不休的常安义和宗玉泉也停了下来，扭头看他。

古灵儿浅笑嫣然：“杨师弟有什么事尽管开口便是，我等墨徒本是一家，自不会隐瞒什么。”

杨开道：“吾辈墨徒，小乾坤受墨之点化，对日后修行可有什么影响？”

众人面面相觑一眼，宗玉泉笑道：“杨师弟原来在担心这个，嗯，若说影响的话，肯定是有的，不过……是好的方面！”

“哦？”杨开讶然，“还请宗师兄赐教！”

宗玉泉神色肃穆道：“墨之力，玄妙无双，最大的好处便是在晋升方面。乐莽师兄之前有所感悟，将要晋升七品，杨师弟应该看到了。”

杨开点点头。

宗玉泉接着道：“然而乐莽师兄纵然已经感悟到了晋升的契机，想要成功晋升也不是什么容易的是事，六品晋七品，乃是一道门槛，跨过去，海阔天空，跨不过，最好的结局便是一辈子停留在六品之中，若是运气不好，极有可能会导致小乾坤不稳，品阶跌落乃至陨落。然而我等墨徒就无需忧虑这些了，我等小乾坤受墨之力庇护，若晋升七品，绝无半点后顾之忧。”

杨开惊诧至极：“墨之力竟如此神妙！”

若真如此，这墨之力确实有些了不起。

古灵儿笑了笑道：“这仅仅只是一方面罢了，最大的好处，是我等墨徒已经摆脱了开天境亘古以来晋升的桎梏！”

“此话怎讲？”杨开虚心请教。

宗玉泉解释道：“我听说杨师弟晋升开天时，成就的乃是五品开天？”

杨开点点头。

宗玉泉伸手指了一圈：“不瞒师弟，我等皆是如此，按道理来说，直晋五品者，日后纵然修行资源充裕，极限也只是七品而已，然而这只是对其他开天境来说，但我们墨徒……呵呵。”

杨开顿时面露振奋的神色，呼吸都有些紊乱了：“宗师兄言下之意，吾辈墨徒可以不受这极限的困扰？”

宗玉泉微微颔首：“正是如此，只要我们一直努力修行，只要我们没有中途陨落，至高九品，我们也可以触及！”

“此事当真？”杨开急促问道，那神态振奋中夹杂着不敢置信，还有些患得患失。

宗玉泉正色点头：“当真！”

“宗师兄见过吗？”

宗玉泉尴尬一笑：“这自然是没见过的，至高九品何等人物，又岂是我们这些小虾小鱼想见便见的，不过这事确实是真的。”

他也拿不出什么证据，但对此事却是深信不疑。杨开心知这应该是如石正那样的七品墨徒告诉他们的。

杨开也无从判断此事到底是真是假，但若是真的，那墨之力就太有吸引力了。对开天境武者来说，自身最大的困扰之一，便是自身的极限。

世界果可以打破这个极限，但也只能服用一枚而已，更何况，世界果何等珍贵？寻常人又哪能入手？

可若是墨之力能够打破甚至无视这个极限，杨开简直不敢想象会发生什么事。

会不会有人主动寻求墨之力？只求能让自己百尺竿头更进一步！

绝对是会的！谁不想自己的实力更强大？谁不想日后高高在上，不用看人脸色。

杨开忽然想起，墨族的事，各大洞天福地高层皆有知晓，核心弟子在晋升开天之后，也会被师长们告知，但除此之外，整个三千世界，乃至洞天福地的普通弟子，甚至都没听说过这种东西。

自古以来，洞天福地就在封锁关于墨的一切情报，只限于高层流通，导致那些藏匿在破碎天的上品开天们甚至都不知道自己为什么会被洞天福地盯上。

杨开之前还想不明白这到底是为什么，墨之力既如此诡异，更应该让所有人都知道，然后加以防范才是。

可如果墨之力能打破开天境的极限的话，杨开倒是能够理解洞天福地的封锁了！

他们怕有人忍不住墨之力的引诱……

洞天福地这是防患于未然。

有这样的考虑，杨开倒是略微相信墨之力能够打破开天境极限这个说法了。

“可是……怎会如此？”杨开依然有些不解。

“墨之力，又岂是我等能够随意揣度？”宗玉泉高深莫测地道，估计自己也搞不明白。

杨开低下了头，额前黑发投下浓浓阴翳，忽然口中发出嗬嗬的笑声。

古灵儿惊道：“杨师弟你怎么了？”

“哈哈哈哈哈！”杨开忽然大笑起来，神态张狂，“天可怜见！真是天可怜见啊！”

几人面面相觑一眼，不明白杨开这是发什么疯。

倒是古灵儿蕙质兰心，略一沉吟，解释道：“杨师弟早年是有直晋七品之资的，不过以万魔天为首的几家洞天福地，对他有所忌惮，是以诸多打压，听说在那破碎天中，杨师弟在无可奈何的情况下，晋升了五品开天。”

近百年之前，杨开的事也曾闹的沸沸扬扬，许多洞天福地的弟子都有所听闻。

古灵儿打探过杨开的消息，对此自然有所了解。

破碎天，无影洞天外，杨开晋升五品之事并不是什么秘密，当时很多人亲眼所见。

听古灵儿这么一说，众人顿时了然。

原本有直晋七品之资，最终却被人逼的晋升了五品，足足两品的修为，这是何等巨大的落差！更不要说，七品的极限是九品，而五品的极限只是七品了。

不出意外的话，这些年杨开无疑很憋屈，很愤怒。

大好前程就这么被人毁了，换谁也难以接受。

而如今，在得知墨之力居然能打破这种极限的束缚，杨开自然会生出一种柳暗花明的感觉。

对他这番表现，众人也多少能够理解了。

宗玉泉拍了拍杨开的肩膀，语重心长道：“杨师弟，前路还长，咱们慢慢来，早晚有一天，吾辈墨徒能够站在这三千世界的顶峰，墨徒之下，尽皆走狗！”

杨开咬着牙点点头：“待到那时，我必将以万魔天为首的几家洞天福地夷为平地，如此方能消我心头之恨！”

宗玉泉张大嘴巴：“师弟果然雄心壮志！”

杨开道：“真这么做的话没问题吧？会不会坏了上面的大事？”他说话间伸手指了指天上。

宗玉泉也不好回答，他哪知上面到底有什么图谋。

不过就在这时，一个声音突兀响起：“真的到那时，本座陪你一道！”

众人连忙起身。

杨开也跟着站了起来，朝声音来源的方向望去。

“见过元师叔！”众人行礼。

“见过元前辈！”杨开抱拳道，神色自若。

元笃！

琅琊三大副掌教之一，之前杨开刚来琅琊福地的时候，顾盼带着他去面见李元望，半路上曾碰到此人。

顾盼说这位元笃副掌教平生最大的喜好就是听人拍马屁，当时杨开还觉得这位七品高人很是和蔼可亲，却怎么也没想到，他竟也是墨徒！

此刻的元笃，依然笑容温和，望着杨开一脸赞许的表情，犹如长辈看着自家晚辈。

杨开后背却是一阵发凉！

尽管早有猜测，琅琊七品中还有别的墨徒，然而这可是三大副掌教之一啊！

琅琊这边在搞什么，根基之一居然都被墨之力侵蚀了。

不过仔细想想，之前李元望曾经交给他一张名单，那名单中列有与石正和宗玉泉交好的一些开天境的名字。

而元笃，赫然便是其中之一！

第四千七百七十九章 元笃的怀疑

而且元笃和古灵儿两人还有着师徒的名分，当年古灵儿在底层弟子之中脱颖而出，便被元笃收入门下，列为唯一的亲传弟子。

如此倒是能够解释古灵儿为何会被墨化了。

师傅都如此，弟子就不用说了。

而他借助古灵儿师尊的名分，来往古灵儿所居的灵州，如此纵然是被李元望等人察觉，恐怕也难以怀疑什么。

此时此刻，元笃亲和地望着杨开，微笑道：“此前一场试炼，师侄可是大放光彩，让本座看的叹为观止！”

杨开躬身道：“前辈过奖，侥幸而已，倒是逼不得已出手打伤了诸位师兄，让我心中很是过意不去。”

元笃呵呵一笑：“大势所趋，你也是无可奈何，不用放在心上，更何况，你出手也不是没有分寸。”

转过头，望着古灵儿道：“准备妥当了？”

古灵儿颔首：“师尊放心，一切都已妥当！”

元笃点点头：“那就开始吧。”

宗玉泉忽然冲杨开一阵挤眉弄眼：“杨师弟有福了，咱们也跟着顺带沾光。”

其他几个墨徒也都是一脸振奋之色，满面期待，好似有什么好事将要发生一样。

杨开不解：“师兄何意？”

宗玉泉高深莫测地笑着，却是不说破。

便在这时，有凶猛的世界伟力跌宕而起，杨开心头一惊，连忙朝元笃望去，入眼所见，元笃一身衣袍无风自动，哗哗作响，身后一座浩瀚小乾坤的虚影浮现，紧接着轰然扩张开来。

杨开微惊，元笃这分明是要将自身小乾坤落下的节奏啊！

不过见宗玉泉等人毫无反应，对这情景似早有所料的样子，他也不敢做出什么过激的反应，按捺住心头疑惑，静静等待。

下一瞬，元笃的小乾坤轰然落下，将所有人都席卷其中。

这不是杨开第一次遭遇这种情景，当年在新大域追杀左权晖的时候，左权晖穷途末路之下也将自身的小乾坤落下过，试图拼死一搏。

结果杨开如法炮制，同样将自身的小乾坤落了下来，与他对抗，那一战杨开虽然率领虚空地诸多开天斩杀了左权晖，却因此导致自身小乾坤的力量掺杂了许多源自于左权晖的杂质。

后来还花了他不少功夫消除隐患，连带着自身小乾坤的底蕴都减弱不少。

经历过一次这样的阵仗，所以杨开此刻面对也算是驾轻就熟了。

等闲情况下，元笃若是这样将自身小乾坤铺展开来，墨的力量宣泄，势必会惊动琅琊的上品开天。

不过这里是古灵儿的灵州，诸多禁制大阵开启，隔绝内外，里面有任何动静都传不到外面去。

方才元笃询问古灵儿是否一切准备妥当，应该就是在问此事。

瞬瞬间，元笃小乾坤铺展开来，众人身处其中，杨开放眼望去，只见这小乾坤与石正死后留下的乾坤福地如出一辙，遍地墨色，仿佛整个世界都被浓墨涂抹，给人一种极为不舒服的感觉。

但不可否认，身为七品开天，元笃的底蕴确实强大，这小乾坤世界中，道痕浓郁至极，不过杨开一时间也分辨不出这道痕到底属于那一种或者哪几种类型。

墨色大地上，众人现身之后左右张望，宗玉泉等人露出一抹疑惑的神色，到底在疑惑什么，杨开也不知道。

而身为此地乾坤的主人，元笃则笑吟吟地望着杨开，和颜悦色道：“师侄，我突然想起一些事，师侄可能解答一二？”

杨开正在左右观望，闻言颔首道：“元前辈请问，晚辈定知无不言言无不尽！”

元笃道：“师侄应该是被石正长老点化的吧？”

“正是！”杨开点点头。

“石正长老如何点化于你？”元笃再问。

这是在怀疑自己啊……否则元笃哪会在这个时候问自己这个问题。

杨开心里明镜一般，而且对此也早有心理准备，之前他就跟李元望和高庭说过，这草也打了，蛇应该忍不住要出来了。

正是有这样的考虑，李元望才会说杨开继续留下来的话可能会有危险，让他三思后行。

不过杨开此来就是为了墨徒和墨族之事，若想安全，当时也不会主动提议来打前锋探听情报。

杨开恭恭敬敬道：“石正长老用了一只墨虫，晚辈感受到墨之力的神奇，幡然顿悟，义无反顾地投入墨的怀抱中，晚辈能有今日，还要感谢石正长老！”

元笃轻轻颔首，大有深意道：“那石正长老有没有跟你说别的什么事？”

杨开略一沉吟：“有些说了，有些没说，不知元前辈所问何事？”

元笃笑了笑：“其实自你踏入琅琊，见了宗玉泉之后，本座便已知晓你墨徒的身份，本座这些天也在等你主动拜访，可惜你一直没有来，若非如此，本座也不会冒着风险来见你。”

杨开躬身道：“前辈见谅！”

元笃继续道：“而且，你在试炼之时的诸多表现，让本座有理由确信，除了宗玉泉之外，你根本不知其他墨徒的身份。怎么？石正长老点化你之后，没有与你说过这些吗？”

古灵儿等人原本还有些疑惑元笃为何忽然与杨开说这些，此时总算反应过来，元笃分明是有些怀疑杨开的身份。

若他真被石正长老点化了，对琅琊内的一些布置，石正长老应该会对杨开有所交代，可偏偏杨开在试炼的时候，好像对他们的身份一无所知，他们几个全都是主动透露出来的。

当然，这也说明不了什么，或许是杨开小心使然，不愿率先袒露身份，但既然元笃有所怀疑，他们也要拿出相应的姿态。

是以身形晃动之下，古灵儿等人齐齐将杨开包围了起来，世界伟力暗暗催动着。

杨开安然若素，不见半点紧张，开口道：“前辈见谅，石正长老点化了晚辈之后，只告诉晚辈前往琅琊一趟，至于到了这里需要找谁，要干什么，石正长老并未透露，宗师兄的身份，还是晚辈几次三番询问，才得石正长老告知，他说到了琅琊只需与坐镇虚空渡口的宗师兄袒露身份，后面的事就无需我多管了，自然会有人来见我！”

元笃闻言眉头微皱。

真要说起来，杨开这番话也是合情合理，值得推敲，并没有什么不妥的地方，想想石正长老的性格，能做出这样的安排也并非不可能。

不过元笃依然有一种不愿太相信杨开的感觉，这感觉只是直觉。

定定地瞧着他好片刻，没在杨开脸上发现半点异常，元笃才道：“墨之力玄妙神奇，但也并非无所不能，圣灵之力便对之有一定程度的克制。师侄是巨龙吧？你当真已经被墨之力点化了吗？”

杨开瞧了元笃一眼：“原来前辈在怀疑我的身份。”

元笃沉声中：“事关重大，本座不得不小心行事！”

杨开一副了然颔首的样子：“晚辈理解，我作为一个新的墨徒，前辈会有所怀疑也是正常，既如此，前辈请看！”

这般说着，他伸手一招，手心上立刻出现一团浓墨般的力量，那浓墨犹如活物，在杨开手掌蠕动着。

“墨之力！”古灵儿轻轻地喊了一声。

他们体内也有这样的力量，与元笃这小乾坤内充斥的墨之力同出一源，自然不会陌生。

墨之力一出，古灵儿等人的警惕顿时消失不见，就连元笃的神色都重新和蔼不少。

能催动出墨之力，无疑已经说明杨开确实被墨化了，这东西可不是随便什么人都能沾染的。

“如此，前辈可能打消心头疑虑？”杨开问道。

元笃微微颔首：“既能催动墨之力，本座自然愿意承认你同伴的身份。”

杨开还没来得及松口气，便听元笃道：“不过保险起见，还是请师侄敞开小乾坤，让本座查探一二，如此方才能真的确定下来。”

杨开都无语了。

这被查探小乾坤，自己还玩个屁啊！

他的小乾坤里确实封镇了一些墨之力，但那是因为有天地泉的缘故，小乾坤固若金汤，墨之力无法侵蚀他的根基，才得以让他不被墨化。

若真让元笃查探，这一下就暴露出去了。

所以几乎没有犹豫，杨开便露出一抹难色：“怎么？前辈还是不愿相信？”

元笃平心静气道：“师侄，不是本座不愿相信，只是查探小乾坤乃是最最稳妥的办法，也最是直观，你敞开小乾坤，本座瞧上一眼，是敌是友，一目了然，对你亦没有什么损失。”

杨开沉声道：“若是我不愿意呢？”

元笃的眼神立刻锐利起来，逼视着杨开：“为何不愿？”

他原本其实已经没有多少疑虑了，毕竟杨开确确实实地催动出了墨之力，足以认可他墨徒的身份。

但杨开这反应却让他再度生疑。

若不是心中有鬼，为何要拒绝？只是查探小乾坤而已，又不是要对他做什么，难不成巨龙的力量真的足以抵挡墨之力的点化侵蚀？

心随意动，小乾坤世界顿时一阵风起云涌，杀机腾腾起来。

第四千七百八十章 你在隐藏什么

元笃如此姿态，连带着原本神色缓和下来的古灵儿等人也再度紧张，围聚在杨开身旁，纷纷催动世界伟力，随时准备动手。

若今日在这里杀了杨开，肯定会有一些麻烦的，但比较他们墨徒的身份暴露出去，如此也是逼不得已。

到时候只需随意找个借口，便说这杨开见色起意，欲要对古灵儿不轨，足以瞒天过海。

反正他负心贼的形象已经深入人心，对顾盼始乱终弃，如今又看上古灵儿的姿色并没有什么好奇怪的。

杨开扭头四望，冷漠的眼神让古灵儿等人一阵心悸，都不由回想起在试炼中与他交手的情景。

以杨开之前展现出来的实力，真要杀他们不过易如反掌，所以不管元笃如何思量，古灵儿等人是绝不希望这一战打起来的。

“前辈……”杨开头颅低垂，声音低沉：“小乾坤乃是每个人最大的隐私，可不是随便能查探的，前辈对我的身份有所怀疑，晚辈能够理解，然而晚辈方才已经有所证明，前辈为何还这般执着？”

元笃沉声道：“此事非得确定无疑方可！”

杨开抬头，直视他的双眸，咧嘴狞笑起来：“前辈既知我是巨龙之身，那应该也知道，即便是在前辈的小乾坤之中，想要杀我也不是那么容易的，而一旦真的动起手来，我不好过，前辈估计也没什么好下场。”

元笃脸色微变：“你这是在威胁我吗？”

“不敢，只是跟前辈说一说眼下局势而已。”杨开桀骜一笑。

古灵儿等人都惊呆了，方才杨开一直表现的彬彬有礼，面对元笃这位长辈也是谦逊异常，如今竟忽然变得这般气势逼人，与方才判若两人，让他们颇不适应。

转念一想，杨开身为巨龙，确实有资格与元笃平等对话，只不过他六品开天的身份让所有人都下意识忽略了他化身巨龙的恐怖战力，对元笃执晚辈礼也只是是一种礼节而已。

可若因此而真的将他当成寻常晚辈来看待，那就大错特错了。

“仅仅只是如此也就罢了，若是你我争斗余波外泄，我等墨徒的身份定会被琅琊知晓，那后果可就难以预料了！”杨开轻吸一口气。

元笃满面温色，冷声道：“这一点本座自然知晓，可你若不是墨徒……我等身份一样会外泄，所以无论如何，今日我必须要查探你的小乾坤！”

杨开眉头紧皱：“前辈何至于此！”

“你到底在隐藏什么？”元笃大喝。

杨开越是如此，越是让他感到不安。不过就是查探一下小乾坤而已，反应需要这么大吗？

除非他不是真正的墨徒，可元笃方才分明也见过他催动墨之力了，这一点让他尤为不解。

杨开陷入沉默，好片刻，才悠悠一声长叹：“前辈说的不错，我确实要隐藏一些秘密，不过那与我墨徒的身份无关。也罢，真要是打起来，谁也没什么好下场，前辈既然如此坚持，那晚辈就如前辈所愿好了！”

这般说着，世界伟力催动，小乾坤的虚影在身后浮现而出。

不过杨开并没有将自身小乾坤完整地展现出来，只是展现出了那有墨之力封镇之地。

值此之时，他无比庆幸自己当初将石正死后留下的墨之力收入小乾坤封镇，否则面对今日这场景，根本没办法应对。

最后的结果无疑是引发一场激战，身处元笃的小乾坤世界中，纵然他化身巨龙之身，也绝对讨不了好。

在元笃等人的视野中，杨开身后那小乾坤的虚影内，浓墨般的力量翻涌不定，看到这一幕的时候，所有人提着的心都放了下来。

紧接着便是惊愕，不解，震惊！

小乾坤的虚影收回，杨开望向元笃：“前辈，如此可以证明我的身份了吧？”

元笃脸色稍霁，略一颔首：“是本座太多疑了，师侄勿怪！”

杨开摆手道：“前辈也是小心使然，我自然是理解的。”

两人言谈温和，仿佛方才的剑拔弩张不过是一场错觉。

古灵儿红唇微张：“杨师弟……你的小乾坤竟已由虚化实？”

宗玉泉等人也是震惊至极的表情。他们在看到杨开小乾坤的一瞬间便已察觉到了这一点，那小乾坤内的世界凝实至极，与他们的小乾坤完全不同。

可是……杨开分明只是六品开天啊！小乾坤世界怎会由虚化实，这不是七品开天才能拥有的资本吗？

怪不得他不想让人查探小乾坤，原来他要隐藏的秘密是这个！

这确实是一个令人难以置信的秘密，古往今来，开天境唯有晋升上品，小乾坤才会由虚化实，这是无数先贤历经无数岁月踏出的道路，至今没有人例外。

杨开却偏偏打破了这个人所众知的常识。

“怪不得同为六品，杨师弟的底蕴却如此雄浑！”宗玉泉露出了然的神色。

之前他们都以为杨开是因为身负龙族血脉的缘故，所以在同品阶之中堪称无敌，但整场试炼中，他可从未动用过龙族的力量，只在最后关头被数百开天境围攻的时候才化身巨龙逃走。

他所依仗的，是自身小乾坤的底蕴！

由虚化实的小乾坤，底蕴自然非等闲六品可以比拟。

杨开略一沉吟道，随口解释道：“其实我也不知我的小乾坤为何会如此与众不同，当年我晋升五品之时便是如此了，这些年我也曾有过猜疑，估计是与我精通空间法则有关。”

宗玉泉等人倒吸一口凉气。

晋升五品时小乾坤就已化作实体，简直超出了他们的理解范畴，对杨开的解释，他们也没有资格去怀疑什么。

毕竟空间法则他们也不懂，谁知道是不是精通空间法则便能让小乾坤生出这样的变化。

“此事乃是我最大的隐秘，还请诸位不要外泄才好。”杨开叮嘱道。

元笃颔首：“师侄放心，此事只局限于我等几人知晓，再不会有旁人洞悉。”

杨开转头看他，神色挣扎犹豫了一下，这才开口道：“前辈，其实圣灵之力固然对墨之力有些克制和排斥，但并不代表圣灵就没办法被墨化。”

元笃笑了笑：“你已是墨徒，这一点我自然知晓。”

杨开摇头道：“我并非说我自己，而是……另有其人！”

元笃神色一愣：“师侄见过别的被墨化的圣灵？”

古灵儿等人都好奇望来，墨徒彼此之间都是知根知底的，琅琊的墨徒中，可没有什么圣灵。

杨开摇头道：“也不是什么圣灵，而是比圣灵还要强大的存在。”

元笃微惊：“什么存在比圣灵还要强大？”

杨开盯着他的眼睛：“巨神灵！”

嘶……

一阵倒吸凉气的声音响起，就连元笃都露出不可置信的表情，摇头道：“不可能的，巨神灵何等强大？墨虫拿他们是没有办法的。”

杨开指着自己的双眼道：“万事皆有可能，我亲眼所见！”

元笃心头砰砰响，嘴唇都有些发干：“在哪里？”

对他这样一个墨徒来说，若是有一尊巨神灵被墨化，那简直就是如虎添翼，巨神灵这般强大的存在，就算是各大洞天福地也得仰望向背，若真有这么一尊被墨化的巨神灵，那他们墨徒的实力必将狂涨，就算不小心身份暴露，也可依仗那巨神灵之力与洞天福地周旋，到那时候，他哪里还需要这般小心翼翼，躲躲藏藏。

却不想杨开话锋一转，惋惜摇头道：“可惜那巨神灵已经死了。”

“死……死了？”元笃满面振奋化作期待，巨大的心理落差让他差点没吐一口血出来、。

“巨神灵也会死？”宗玉泉匪夷所思道，这个种族可是站在这浩瀚乾坤最顶端的种族了，谁又能杀了他们？

元笃失魂落魄了片刻，忽然又收敛了思绪，开口道：“那巨神灵纵然死了，尸身也必定不朽，内藏的墨之力也不会消失，师侄，你是在哪看到那巨神灵的？”

杨开道：“前辈可曾听说过圣灵祖地？”

元笃略一沉吟，恍然道：“本座听说那破碎天深处，有所有圣灵所谓的祖地，不过没有亲眼所见，也从未有人与本座证实过，难不成，此事是真的？”

杨开点头：“是真的，我就是在那圣灵祖地中，见到的那巨神灵。”

将那墨色巨神灵之事透露出来，杨开也是有所考量的，一来是消除元笃的疑心，二来这么一尊被墨化的巨神灵对墨徒来说绝对至关重要，甚至对那隐藏在背后的墨族来说也无法等闲视之。

只要这个消息能传递到墨族那边，杨开就可以借此去接触一番，找到那墨族的藏身之地。

“数十年前，我曾前往破碎天历练，期间遇到了一些事，得罪了一些人，更被一位唤作晟阳神君的八品开天强者追杀不停，我走投无路之下，只能不停地朝破碎天深处遁去。”

“晟阳神君！”元笃眉头一扬，“此人我有所耳闻，确实是八品！”

古灵儿一脸震惊佩服，他们这些人还在琅琊安心修行的时候，杨开居然跑到了破碎天那地方，更被八品开天追杀过，这是何等惊心动魄的经历。

第四千七百八十二章 重大情报

祭坛中那降临的意志已经消退，元笃却是站在原地眉头紧皱，众人也不敢随便打扰，只能静静等待着。

好片刻功夫，元笃才轻轻呼了口气，抬手道：“先出去再说吧。”

话落时，铺展开的小乾坤迅速合拢，一阵眼花缭乱，等杨开视野平定下来之后，已经重新回到了原先的院落中。

杨开急忙问道：“前辈，上神有何指示？”

元笃摇了摇头，也不说话。

杨开心头焦急，可也不敢再贸然发问，免得引起元笃的误会，方才他才好不容易打入这个墨徒的团体，得到了元笃的认可，再让他生出怀疑的话，就不好收场了。

好片刻后，元笃才抬眼看他：“师侄，可否劳烦你再跑一趟圣灵祖地？想办法打探出那巨神灵的生死。”

杨开颔首：“这个自然是没问题的，我上次去的时候已经得到了祖地中圣灵的认可，那地方寻常人不得随意踏入，我身为巨龙却是进出无阻。”

“那便好。此事倒也不急，师侄什么时候得空了，再过去即可。”

杨开道：“前辈，若那巨神灵真的死了也就罢了，可他若是还活着呢？需不需要我想办法救他出来？”

元笃道：“可以做到吗？”

杨开沉吟片刻道：“难！前辈有所不知，如今那祖地中，圣灵汇聚，堪比七品八品开天者比比皆是，我的实力放在那边还是很不起眼的。不过若是那巨神灵依然活着，想办法将他救出来的话，祖地圣灵数量即便再多，也绝非他的对手！”

元笃点头道：“巨神灵确实强大，不过他被封镇的这么多年，就算没死，被你救出，一时半会恐怕也难以发挥巅峰实力。”

杨开眼珠子转了转道：“或许我可以想办法将诸位也带入圣灵祖地中，到时候咱们里应外合！前辈，吾辈墨徒有多少人，实力都如何？”

元笃道：“都在这里了，对了，还有一个江彦，此前外出未归，另外便是坐镇星界那边的石正长老了！”

杨开张大了嘴巴：“咱们墨徒，只有这么点力量吗？”

元笃笑了笑：“你以为点化墨徒是很容易的事吗？”

杨开道：“我只知需要用到墨虫。”

“是啊，每一个墨徒的点化，都需要用到一只墨虫，墨虫这东西是上神赐予，数量极为稀少，我耗时上千年才得了几只而已，最后一只已经交给石正长老用在你身上了。”

“原来如此！”杨开面露恍然之色，心头大定。

这下妥了！琅琊的墨徒，居然就只是这么几个人而已。虽然不排除元笃说谎的可能性，但既然他已认可了自己的身份，应该也没必要对自己有什么隐瞒，尤其是此事还牵扯到巨神灵。

若墨徒真的数量众多，元笃肯定也会有些想法的。

然而如今只靠他们这几个墨徒，根本没办法去拯救被封镇在圣灵祖地的巨神灵。

而且，元笃这边已经没有墨虫了！对众多开天来说，这东西可是最令人头疼的，没了这个威胁，回头动起手来也将少许多顾忌。

“看样子咱们还是得努力点化更多的同伴啊！”杨开摸着下巴，一副为未来禅精竭虑的模样。

“本座何尝不想，只是上神赐予墨虫的规律实在摸不准。”

杨开悠悠一声叹息：“既如此，前辈当初应该点化更多的七品开天才是！”说完之后，又像是想起什么，歉意地望着古灵儿等人：“诸位勿怪，不是师弟瞧不起你们，实在是七品和六品的实力差距确实巨大，当然，诸位也是很快能晋升七品的。”

古灵儿等人表情淡淡，置若罔闻。

元笃微微一笑道：“没这么简单的，墨虫这东西虽然能够点化墨徒，但本身其实极为脆弱，即便是一品开天，也能随手将之击杀，所以想要点化墨徒，就得趁其不备。石正长老也是因为与我很熟悉，所才对我不曾有什么防备，才会被我点化，琅琊其他七品就不行了，若点化失败，本座的身份可就无法隐藏了。”

杨开眼睛发亮：“前辈可想过将李掌教也点化一番？让他迷途知返。”

众人皆是一惊。

杨开这个胆子也太大了，居然把主意打到掌教身上去了。不过转念一想，如此做风险固然大，可若是成功了，那能得到的好处也极为恐怖。到时候再让掌教去点化其他人，墨徒的实力必定会如滚雪球一般膨胀起来。

或许到时候整个琅琊都能成为墨徒的大本营。

“做不到的！”元笃猛摆手，“掌教一身修为通玄，随时可能突破桎梏，晋升八品，不接近他身边的话，根本没有机会，即便接近了，只要他心有防备，也是没有半点希望。”

杨开笑了笑道：“我们去动手自然不可能，可若是让顾盼动手呢？”

元笃微微一怔，旋即反应过来：“师侄的意思是……”

“前辈之前没点化顾盼，是因为顾盼不曾晋升开天吧，如今她可是直晋六品了，未来有希望晋升八品，足有资格用上一只墨虫，待她成为墨徒后，再让她去点化掌教，希望还是很大的！”杨开谆谆善诱。

元笃摸着下巴一阵沉吟，有些意动的样子。

正如他所说，之前没有点化顾盼，是因为顾盼修为还低，谁知道她能不能顺利晋升开天。

等他准备打算点化顾盼的时候，星界世界树的消息又传了出来，比较而言，元笃对杨开的兴趣更大一些，所以便将那最后一只墨虫用到了杨开身上，企图借杨开之力来掌控星界。

如此星界那边培养出来的后起之秀，皆可成为墨徒的储备力量。待到聚集足够的力量，墨徒便可在这三千世界掀起一阵狂风骤浪！

“师侄说的也有些道理，不过如今所欠缺的还是墨虫！”元笃微微颔首，“此事便交由我来解决，我会努力请求上神多赐予一些墨虫，而祖地那边的巨神灵，就需要师侄你辛苦跑一趟了。”

杨开爽快应道：“没问题！”

“那今日便到此为止吧。”元笃说着便要起身。

杨开连忙道：“前辈，晚辈还有一个疑惑，想请前辈解答。”

元笃望向他：“你说！”

杨开道：“上神如今身在何处？咱们难道只能以方才那种方式与他沟通吗？或许当面去见他一次会更好一些？”

元笃苦笑：“我何尝没想过要去拜见上神，只不过不瞒师侄，这么多年来，上神对我的请求虽然有些回应，却从未与我交流过什么，而且……我总有一种感觉，上神好像被困顿在什么地方，那个地方到底在哪，我亦不知，不过上神应该快要脱困了吧。”

杨开心头一惊，表面不动声色：“前辈如何知晓？”

元笃笑了笑道：“因为最初的时候，在那祭祀仪式上，上神回应的次数很少很少，十次有九次都是不成功的，否则这么多年下来，我也不会只得手那么几只墨虫。不过自差不多百年前开始，情况就有所变化了，上神回应的频率越来越高，尤其是最近这十几年，几乎没有失败的时候。”

杨开顿时振奋起来：“如此说来，可能真如前辈所说。”

那墨族对元笃祭祀的回应越来越频繁，唯有一种解释，那就是如元笃所言，墨族快要脱困了，所以彼此间的联系才会得到极大的增强。

这墨族是被何人所困，困在何处？杨开不知道，估计元笃也不知道。

杨开还有很多问题想问，比如说元笃是如何联系上这墨族，如何被墨化的。

但已经不能再问下去了。

这次打探出来的情报足够多，眼前局势也算是明朗，是时候该动手了。

杨开只庆幸自己在琅琊这么一番辛苦没有白费功夫。

“墨将永恒！”元笃临走之前，神色肃穆地低声一句。

众人也齐齐回应：“墨将永恒！”

宗玉泉等人很快也离去，毕竟几个人一起聚在这里也不是个事，这一次若不是借邀请杨开的名义，他们平时也很难齐聚一堂。

“杨师弟。”古灵儿轻柔地喊道，“顾盼师妹进五光界了吧？”

杨开点点头：“是啊，之前试炼结束之后，李掌教便将她送过去了。”

古灵儿浅笑道：“能得杨师弟这么一番好意，师妹可真幸福呢。”

最后关头若不是杨开主动认输，顾盼又怎么可能获胜？琅琊众多六品对此心知肚明。

“总不能真的将所有人都打败了，要不然李掌教可能要揍我了。”

古灵儿有些幽怨道：“师弟当时对我下手可不轻呢。”

在那试炼中，杨开不但把她打伤了，还一视同仁对她强买强卖，每每想到这事，古灵儿都有些不服气。

“哈哈哈……”杨开干笑两声，也不知该说什么才好。

“顾盼师妹如今已经在五光界了，之前师弟一直参与试炼，也没好好欣赏下琅琊的风景，要不我带你四处逛逛？琅琊这边有很多好玩的地方呢。”

第四千七百八十七章 难得两全法

“有什么特殊的秘法转化？”杨开大胆猜测道。

李元望摇头道：“并非是利用秘法转化，而是最开始便修行某一种特定的功法，这种功法没有太强大的威力，与人争斗时也不占什么便宜，却可以让那修行者在死后，将小乾坤转化为小源界，当然，事情也并非这么简单，小源界的诞生是一件很复杂的事，修行者可以说要为之付出一辈子的努力。”

杨开会意道：“掌教的意思是，这些人从一开始修行，便是为了自己死后将小乾坤转化为小源界？”

李元望凝重颔首：“没人强迫他们，他们在修行这功法的时候便已知晓自己未来的命运。”

杨开微微震惊。

辛辛苦苦修行一生，最终死后自身小乾坤化作小源界，为他人历练的场所，这可是需要很大的奉献精神和极强的宗门归属感。

不过此事对别的势力可能难如登天，但各大洞天福地传承无数年，想寻觅这样的弟子却并非难事。更何况，修行这样特殊的功法，对弟子其实本身是没有什么危害的，只是在与人争斗的时候会吃些亏，因为那功法并不是适合争斗，只适合修行。

“小源界的形成并非易事，也不是每一次都能成功的。”李元望解释道：“往往修行那功法的人当中，十个才能诞生出一个小源界来，如此说来，你应该明白即便是对各大洞天福地来说，小源界为何也如此珍贵了吧。”

杨开点点头。

小源界从根本上来说，是上品开天死后留下的乾坤福地或者乾坤洞天，而一个武者从懵懂学童成长到上品开天，再至死亡，又需要多少年？

漫长的等待守候，最终却只有一成的几率能诞生小源界，又岂能不珍贵？

杨开忽然想起一事：“如此说来，那小源界中的生灵，竟全是真的？”

李元望点点头：“自然！修行那功法的弟子绝不会参与争斗，一旦晋升了上品开天，体内小乾坤由虚化实，便会着手在体内圈养生灵，制定小乾坤的天地规则，那些生灵繁衍生息，足以保证主人死后，小源界的世界伟力也能源源不断地增加。而主人生前制定的种种规则，则成为进入其中历练弟子奋斗的目标，达成这个目标，试炼便能成功，可受那一方小源界天地规则的承认，继而得到巨大的好处！”

杨开露出了然之色。

他进入的神兵界的规则，便是夺取那十大神兵之一，结果杨开太过逆天，一下子夺走了好多，导致神兵界底蕴大损，在他从神兵界出来的时候，那看守神兵界的阴阳天太上可没给他什么好脸色。

他那一次试炼，等于消耗了最起码三个弟子试炼的机会！

杨开也总算明白，为何自己进入神兵界的时候，那些人对自己并没有任何排斥，反而理所当然地接受了。

一切皆是小源界天地规则的效果，而这些规则，则是小源界的主人生前制定下来的。

“一般来说，各大洞天福地拥有的小源界，都只是乾坤福地，很少会有乾坤洞天。”李元望接着道：“乾坤福地是七品开天死后留下，所以可以让七品之下的开天境进入其中历练，得到好处，而乾坤洞天则是八品遗留，所以唯有七品才有资格进入。”

杨开了然。

七品开天，只要在晋升开天的时候能直晋五品，通过漫长岁月的修行便可达到七品的极限。这样的弟子在各大洞天福地中数不胜数。

但能修至八品开天的就不一样了，那可都是每家的核心弟子，如顾盼一样。

这种资质的弟子，成长起来可是每一家的中流砥柱，又怎舍得让他们修行那特殊的功法？

但凡事总有例外，有一些被选中的弟子从小资质并不算出彩，但随着自身的修行，愈发绽放光芒，如此便有可能直晋六品。这些弟子在晋升到八品之后陨落，留下来的便是乾坤洞天级别的小源界了。

浩瀚乾坤，一百多家洞天福地，数百个小源界，乾坤洞天级别的，也只有不到十个而已。

而这十家拥有乾坤洞天级别小源界的，七品开天的修行速度就要比别家快上很多。

长年累月下来，诞生八品的数量和频率也更高一些。

底蕴这种东西，本就是无尽岁月的积累。

“不对啊！”杨开忽然想起一事，“若是如此，那小源界中时间流速是怎么回事？”

当初他在神兵界历练的时间，差不多只有两个月，但在神兵界中，可是足足过了几十年！

这个时间流速就太恐怖了，要知道即便他在时间之道上已到出类拔萃这第六个层次，也仅仅只能让自身小乾坤的流速变成外界的两倍。

那些修行了特殊功法的，总不可能个个在时间之道上要比他厉害，而且要厉害很多倍！

小源界的本质就是乾坤福地和乾坤洞天，这个时间流速根本无从解释。

“这个问题每家洞天福地都曾想过，不过却没什么明确的答案。”

杨开皱眉道：“那功法是谁创造出来的？”

李元望回道：“自古流传而来，在洞天福地不曾诞生之时便已经有了，如今各大洞天福地不过是拾人牙慧。”

这居然是自古流传下来的功法，时间久远到不可考证的年代。杨开忽然有些头疼，最近一段时间，他可接触到了很多时代久远的东西。

那封墨地的墨色巨神灵如此，墨族如此，如今这特殊的功法也是如此。

“不过虽然没人能给出什么明确的答案，但就结果来说，修行那功法，在晋升上品开天之后，体内小乾坤的时间流速确实会极大幅度的提升，那可是最起码十几倍，甚至几十倍的提升！”

杨开闻言眼前一亮：“竟有这等好事！”

如果真的这样，那对开天境的帮助可就实在太大了，他体内小乾坤如今只是两倍，便已切实地感受到了带来的好处。

在体内圈养生灵，滋生出来的世界伟力，同等情况下，他可是旁人的双份，成长自然也更快一些。

不过说起来，这浩瀚乾坤，能如他这样在体内小乾坤无忧无虑圈养生灵的可没多少。

六品七品就不用说了，六品是没资格的，七品也基本没有，唯有那些八品太上，才会尝试圈养生灵。

“你觉得是好事？”李元望似笑非笑地望着他。

“难道还有什么不好的地方？”杨开眉头一皱。

李元望叹息一声：“修行这种功法的，基本不长寿，比起同境界的师兄弟们来说，他们在晋升七品之后，寿命往往会很短，因为在那功法的影响下，小乾坤内的时间流速同样影响到了他们本身。”

杨开闻言一呆。

“旁人活一年，他们等于活了十几年，几十年，又岂能长寿！”

他们自身度过的时间，与小乾坤时间流速是等同的。这一点与杨开截然不同，他体内小乾坤的时间流速虽然是正常的两倍，但那是因为有时间之道的影响，对他本身并没有任何危害。

“这世间之事，难得两全法，从没有什么尽善尽美！”李元望又是一声叹息。

正如墨之力，这东西可以打破开天境自古以来的桎梏，让武者能够无视自身的极限，不断地晋升，但被墨之力侵蚀之后，便已变成另外的人了。

那特殊的功法同样也是如此，固然可以让小乾坤时间流速加快很多倍，但消耗的却是武者的寿元。

杨开略一沉吟，开口道：“掌教，那功法我能否一观？”

李元望扭头看他：“你想修行？这可不是什么好主意。”

杨开摇摇头：“只是借鉴一二，不瞒掌教，在时间之道上我略懂皮毛，或许可以在那功法中有所收获。”

李元望惊诧至极：“你在时间之道上也有涉猎？”

杨开精通空间之道他是知道的，之前那一场搅动琅琊数百六品开天的试炼，杨开若不是精通空间之道，纵然他实力再强也难是对手。正因为他精通空间之道，才能将整个琅琊的六品开天耍的团团转。

空间之道已经及难修行，时间之道较之更甚！

杨开精通空间之道也就罢了，在时间之道上竟也有所涉猎？这家伙到底是个怎样的怪胎？

绕是李元望活久见多，此刻也忍不住有些震惊。

上下打量他一眼，李元望忽然道：“阴阳天也没什么好的，来我琅琊做姑爷吧！”

杨开当即翻个白眼：“掌教说笑了。”

李元望很认真道：“没说笑，如今整个琅琊都知道你对小盼儿始乱终弃，她以后想找伴侣怕是都找不到，你得负责啊。”

杨开转身就走：“算了，阴阳天那边应该也有这功法，我过去问问。”

李元望一把抓住了杨开的胳膊：“有话好好说！”

杨开扭头道：“是谁不好好说话？”

“行行行！”李元望摆摆手：“小盼儿的事先不说，你要看那功法也可以，不过我有一个条件。”

第四千七百九十章 三弟子

“这样啊……”许意低下了头，好一会才抬头道：“我愿意修行那功法。”

少年虽然年纪不大，但想的很清楚。不修行那功法的话，以他已经被七星坊淘汰的资质而言，离开此地未来是没有出路的，纵然能加入别的小门派，修行一生修为也不会有多高。

眼前的太上虽然说修行那功法有弊端，但那已经是很久很久之后的事情了，又何必考虑那么多？

“你可以仔细考虑，先不急着答复！”杨开摆摆手。

许意沉默点头，没有再急切地表达自己的意愿。

不过他还是在灵峰上住下了，从第二日开始，杨开便着手给他准备了许多培养根基的手段。

时而许意会被杨开丢进一个巨大的浴缸中浸泡数日，时而又取来一些药液，让他涂抹全身，又时不时丢一些灵丹妙药让他服用。

少年对此来者不拒。

虽然杨开没有传授他任何修行法门，但随着时间的流逝，许意发现自己的身体正在经历着一场潜移默化的脱胎换骨，变得比以前更加轻盈了不说，耳目也变得敏锐了不少。

赵雅和赵夜白两人也是这么过来的，在真正的修行开始之前，杨开也花费了大量的时间和精力给他们打下基础，万丈高楼平地起，杨开自己当年修行的时候没有这个条件，如今为了徒弟则是不遗余力。

从来没有哪个人对他这么好过，自从五岁时，父母双亡之后，许意便过着颠沛流离的生活，几度险些饿死，要不是运气好，早就死于非命。

杨开并没有限制他的自由，许意有时候会跑下灵峰，来到七星坊中，毕竟只是十几岁的少年，好奇心正是旺盛的时候。

遇到的人，无论是普通弟子，还是宗门高层，对他都是客客气气。他也从一些人的闲言碎语中，慢慢得知了杨开的身份和强大，七星坊的人都以为太上已经收他为徒，所以没人敢对他不敬。

所以时隔两个月后，当杨开再次询问他的时候，许意毫不犹豫地表示自己愿意修行那功法。

“你可想清楚了，此功法的弊端我已与你说明，一旦修行便没有机会后悔了。”杨开严肃地问道。

许意正色颔首：“弟子想清楚了！若不修行这套功法，弟子或许百年后会化作一捧黄土，修行它固然有弊端，总比庸碌一生要好的多。”

杨开微微点头：“既如此，我便将大荒经传授于你！”

许意连忙拜倒：“弟子拜见师尊！”

杨开受了他一礼，也没让他立刻起身，而是开口道：“入我门下，还得让你知道一件事，你并非我唯一的弟子，在你之前，我已经收过两个徒弟，你大师兄叫赵夜白，二师姐叫赵雅，如今身在别处，以后有机会你们自会见面。”

许意点点头，这事他听过，七星坊的弟子在与他闲聊时提起过那大师兄和二师姐，不过对这两位同门的信息他了解的不算太多。

“师尊，听人说，大师兄的资质也不好？”许意问道。

杨开点点头，上下扫他一眼：“跟你半斤八两。”

许意脸红。资质是他最大的短板，心中暗想，日后可要加倍努力才行，要不然出门在外可会给师傅丢脸的。

同时也有些奇怪，别人收徒都是收那些资质好的，资质不好的根本不会看一眼，师尊收徒倒是毫不忌讳这些。

不过也暗自庆幸这一点，否则他哪有机会在这里拜师？

“静气凝神！”杨开叮嘱一声，同时伸出一指朝许意额头点去。

许意还没反应过来，便被戳了一下，下一瞬，一股温和的力量涌入脑海，紧接着脑子中莫名其妙多了许多信息，让他不禁身子一晃，险些倒在地上。

他还没搞明白发生了什么事，便听师尊道：“这便是大荒经了，你不用着急修行，先行参悟便可。”

“是！”许意恭恭敬敬颔首。

接下来的数月时间，许意便住在赵雅和赵夜白之前的屋子中，泡药浴，抹药液，吃灵丹，无时无刻不在参悟大荒经的玄妙。

不过少年毕竟从未修行过，一下子接触这等玄奥的功法，其实也参悟不出什么东西来。

好在杨开每日也会抽一些时间，跟他讲解大荒经的玄妙。

这一日，许意正泡在浴桶中，用心聆听杨开的讲解，忽然察觉师尊住口不言，仿佛被谁施了定身法一般，动也不动，顿时吓了一跳，连忙呼道：“师尊？”

杨开冲他摆摆手，眼神空灵地望着某处。

小乾坤内只是他一道神念化身的投影，他的本尊依然留在那巨大石碑之下，之所以忽然出神，乃是因为方才琅琊五位修行大荒经的弟子中，有一人突破自身瓶颈，忽然晋升了。

虽说只是从返虚境晋升虚王境的层次，但在晋升成功的那一瞬间，杨开明显察觉到有一丝时间法则的力量，从那弟子体内弥漫出来。

仅仅只是一瞬间便消失无踪，若非杨开精通时间之道，还未必能够察觉。

其他几个弟子甚至连晋升者本身，对此都一无所知。

只不过当杨开要仔细查探的时候，那时间法则的波动已经消失不见，而晋升的弟子身上也没有半点时间之道的痕迹。

这让他百思不得其解。

不过也肯定了大荒经这东西确实与时间之道有关系。

李元望只给了他半年时间，注定是查探不了什么的，好在他如今让许意修行大荒经，只要身处在他的小乾坤中，许意修行这功法的种种变化，都瞒不过他的感知。

大荒经与时间之道的关系，或许要从许意身上寻找答案了。

如此一来，杨开愈发卖力地开始培养许意，拿出了最好的药材，帮他巩固根基。

许意的资质不好，不过在他的努力下，资质也得到了一些提升，以后修行起来会变得更加轻松。

距离半年之期还有半个月的时候，一日清晨，许意从睡梦中醒来，一睁眼便看到师尊正站在自己床边，定定地瞧着自己。

许意微微一惊，连忙行礼：“师尊！”

杨开目光深邃，上下扫视着许意，好像要从他身上瞧出一朵花来，面色满是疑惑不解。

因为他发现，许意体内竟已有修行大荒经的灵力了，尽管微弱如风中烛火，但那灵力的性质，与石碑下五个琅琊弟子是如出一辙的。

换言之，许意在大荒经这门功法上，已经正式入门！

可杨开分明记得，昨夜许意入睡前都没有情况，而且他也从未让许意正式开始修行。

接触数月下来，许意的表现杨开也看在眼中，少年心性质朴，没什么心机，这一点倒是与大师兄赵夜白很像。他对杨开的话也奉为神意，杨开没让他修行大荒经，他绝不会擅自做主去修行。

更何况，杨开也没看到许意有修行大荒经的行为。

这大荒经的灵力是哪来的？

“师尊，发生什么事了？”许意不解地问道，师尊看他的眼神让他心中忐忑，隐约觉得是不是自己什么地方做错了，让师尊不喜。

“你修行大荒经了？”杨开直言问道。

“没有啊！”许意连忙摇头，“师尊没让修行，我不敢修行。”

他的神态不似说谎。

“昨夜你做过什么？”杨开又问道，虽说小乾坤内，一切事情都瞒不过他的感知，在他的关注下，许意确实是睡了整整一夜，没有别的任何反常，但这大荒经的灵力绝对是昨夜才开始出现的。

“弟子什么也没做，就是睡觉。”

杨开皱了皱眉：“你感受下自己体内，与平时有什么不同？”

许意闻言连忙感受，片刻后惊讶至极：“师尊我体内好像有一股清凉的东西，在游来游去。”

“那是大荒经的灵力。”

许意呆住了，他虽然从未修行过，却也知道自己体内多了大荒经的灵力代表了什么，可他分明没有正式修行大荒经啊。

这灵力哪来的？难道只是听师尊讲解大荒经的玄妙，便有这种收获？

怔怔出神了片刻，许意忽然挠了挠头，有些不好意思地望着杨开：“师尊，做梦算不算？”

“什么梦？”杨开皱眉。

许意解释道：“弟子昨夜做了个梦，在梦里开始修行大荒经了，可是……那只是梦啊！”

杨开疑惑不解：“做梦修行大荒经？”

许意道：“嗯，在梦里我确实修行了，弟子从小便多梦，几乎每夜皆有，而且每次做梦都感觉过了好多天，经常醒来的时候头昏脑涨，很是疲惫。”

杨开心头一动，忽然涌出一个大胆的猜想：“你每次入梦，都会感觉过了好多天？”

许意想了想道：“基本上都是，有一次做梦我甚至感觉在梦里待了两个月，而且梦里的东西很真实，就好像是真的一样。”

杨开问道：“上山之后也如此？”

许意点点头：“是的，不过上山之后每次入梦没有以前那么疲惫了，大概是我身体变好了。”顿了一下道：“师尊，我真的没有修行大荒经。”

“我知道。”杨开略一沉吟，随口道：“或许你跟大荒经真的极为契合，所以即便只是听我讲解，也有所得。”

隐为者大大新书《老胡同》，民国二十五年的北平，即将迎来烽烟四起的大变，繁华背后，胡同藏奸，楚牧峰，一个小刑警，却有大抱负！搜索《老胡同》，新书养肥。

第四千七百九十三章 混乱死域

仔细盯着那数之不尽，正化作奇特存在捉对厮杀的生灵，杨开瞳孔慢慢缩成了一个针眼。

他忽然明白那黄蓝二色代表了什么。

太阳灼照，太阴幽荧！

传言最远古时期，天地初开，世间第一缕光芒诞生。那光一分为二，化作阴阳，漫长岁月的沉淀，阳者为太阳灼照，阴者为太阴幽荧。

这是所有圣灵的公祖！也是所有生灵的源头。

太阳灼照和太阴幽荧曾与圣灵祖地有千丝万缕的联系，它们甚至在很长一段时间都住在祖地中。

忽有一日，两尊强大的存在离开了，谁也不知道这中间到底发生了什么事，但太阳灼照和太阴幽荧的争斗由此展开。

这一场争斗连绵了无数年，至今没有停歇，因为两者争斗，这浩瀚乾坤被毁灭的大域不计其数。

老板娘便曾经说过，太阳灼照和太阴幽荧所过之地，生灵灭绝，寸草不生，是真正的混乱死域，那是上品开天们也不敢轻易踏足之地。

杨开本以为那十几位上品开天守护域门，是打探到了墨族藏身之地的消息，可现在看来并非如此。

此地并没有墨族的力量，反而那黄蓝二色充斥着精纯狂暴的阴阳之力，纠缠不休，彼此相克！

这世上除了太阳灼照和太阴幽荧的力量，杨开想不到其他更好的解释。

想明白这一点，杨开不禁暗暗吞了口口水。

他可从未想过自己要来混乱死域，老板娘说的没错，这种地方根本不是人能来的，即便是七品开天来此，恐怕也要死于非命。

他能安然幸存，全靠巨神灵的庇护。那狂暴毁灭的力量被巨神灵抵挡在外，让他没有受到半点侵扰。

他也算是明白为何比邻大域的武者都在迁徙了。

太阳灼照和太阴幽荧的战场已经扩大，一旦波及到域门附近，极有可能会将附近那个大域也牵扯进来，到时候整个大域都要化作混乱死域的一部分。

谁也不敢继续留下来等死。

还有那十几位上品开天。太阳灼照和太阴幽荧的存在太具威胁性了，各大洞天福地对这两者肯定是时刻都在监视着，那十几位上品开天应该就是监视者的身份。

就在一愣神的功夫，之前杨开观望的黄蓝二色已经分出了胜负，两色分属阴阳之力，虽然幻化的模样形象相同，但彼此之间却是有高下之分。

纠缠间，代表阳属性的黄色生灵不敌，被对手打散了身形，虽然勉力想要重新幻化，却始终未能如愿。

留下了一块巴掌大小的晶体。

杨开看的眼前一亮！

各种属性，各种品阶的物资经他之手流通无数，杨开早已练就了非凡的眼力，所以即便没有仔细去查探，也能确定这巴掌大小的黄晶，绝对是一份阳属性的资源，而且质地精纯，品阶不低！

再扭头四望，那虚空中漂浮着数之不尽，大大小小的黄晶，蓝晶……

甚至杨开还看到一条连绵数里的黄晶脉，仿佛一条死去的蛟龙，横亘虚空中。

初来此地的时候，他为那狂暴毁灭的力量震撼，为那黄蓝二色的生灵厮杀吸引，一时间竟没有注意到这些，直到此刻才发现。

杨开的呼吸陡然急促！

他蓦然想起当初自己急需阴阳属行资源的时候，老板娘便开玩笑让他来混乱死域寻找，因为这地方是太阳灼照和太阴幽荧的战场，两者的力量碰撞之下，会诞生无数的阴阳属行资源。

这悬浮在虚空中大大小小的黄晶，蓝晶，赫然都是阴阳属行的资源啊！不管品阶怎样，绝对质地精纯，因为它们本就是太阳灼照和太阴幽荧流露出来的力量凝结！

这……这得有多少资源啊！

杨开头一次真正意识到，什么叫数之不尽！绕是他如今富饶无比，坐拥两大星市连带着一个新大域，也被眼前这散乱无主的资源给刺激的心头火热。

要知道这可都是阴阳属行的资源，是这浩瀚乾坤，三千世界最为珍稀的资源。

各大洞天福地为什么不惜付出小源界的历练名额也要获得造化神炉的使用权，最主要的目的就是制造更高品阶的阴阳属行资源，为在星界中成长的弟子们提前做准备。

杨开让卞雨晴送了大批资源去大衍福地，也是同样的想法。

可若是能坐拥这混乱死域里的资源，哪还需要什么造化神炉？

各大洞天福地肯定也是知道这一点的，但他们根本无力获取！或许在边缘处，由八品开天出手，能得到一些，可一旦深入混乱死域，就是八品也无法保证自己的人身安全，灼照和幽莹的争斗余波足以轻易抹杀八品。

没多做考虑，杨开探手便朝那块距离自己不远，刚成型的黄晶抓去。

他不敢将自己的手伸出巨神灵的防护之外，而且有这防护的阻隔，他动用的力量想要传递到外面，也被大大地削弱了。

好在那黄晶距离他不过只有十几丈而已，是以很轻松地便将之收了过来。

黄晶一入手，杨开便察觉到，这是一份六品的阳属性资源。

杨开微微怔了一下，他本以为这黄晶的品阶会更高一些的，谁知只是六品而已。

毕竟无论是灼照还是幽莹，最起码都是相当于九品开天的存在，甚至可能超越了品阶。

它们的力量自然也不会太低级。

可转念一想，那黄蓝二色的生灵在此之前肯定已经经历了漫长时间的碰撞厮杀，力量削弱，品阶降低也是理所当然。

六品，已经很不错了，这可是各大洞天福地战略性储备的资源，轻易不会动用。

只不过他被眼前这富饶的景象冲击的提升了标准而已。

杨开又探出手去，这一次却是抓想更远处的一块蓝晶，这块蓝晶的个头比方才入手的黄晶要大一些，品相似乎也更好，杨开猜测它极有可能是一块七品蓝晶。

空间法则涌动之下，那蓝晶却是一动不动。

杨开微微一怔，又尝试一下，依然没有得手。

不给他再尝试的机会，巨神灵阿二已经迈步朝一个方向冲了过去，速度迅如闪电。

杨开连忙转移视线，往阿二前进的方向望去，运足目力，盯准途径路上会遇到的黄晶和蓝晶。

他不时地出手，一块块大小不一的黄晶蓝晶收入囊中。

短短不过一个时辰的时间，已经收获了上百份之多，他甚至都没功夫去细细查探那些资源的品阶，只因任何一点耽搁，都可能会错失一份收获。

巨神灵阿二可不会配合他行动，阿二来此似乎是有自己的目的，无论杨开在他耳边如何嘶吼，他也没有半点放慢速度的征兆。

这整个混乱死域，黄晶和蓝晶似乎遍地都是，随手可得。

可杨开却清楚地知道，自己这是借了巨神灵的东风，若不是依靠巨神灵的庇护，他哪有闲心收取这些资源，光想着保命都要殚精竭虑。

而杨开也把握住了一个规律，十五丈内的黄晶和蓝晶，他都可以摄取过来，但超出这个距离，他就无能为力了。

整个混乱死域都充斥着那毁灭的力量，再加上阿二体外防护的隔绝，让他施展出来的力量受到了巨大的削弱。

这让他微微惋惜，因为好几次，他都看到了晶脉的存在，短的差不多几丈，长的有十几里，可距离他实在太远，根本无法得手。这些晶脉，无论哪一条，一旦入手可都代表了巨大到难以想象的财富。

惋惜虽有，却也仅仅于此了。

杨开想的很明白，这一趟是意外之喜，既有如此巨大收获就该心满意足，贪心不足可不是什么好事，而且跟着巨神灵阿二捡漏的机会恐怕也只有这么一次了。

很快，杨开便知道了巨神灵阿二来此的目的。

他是为了那死去的乾坤世界而来！

巨神灵一族，实力强大，性情温和，只以死去的乾坤世界为食，而且他们有一种与众不同的天赋本能，能够嗅到世界将死的气息。

当初阿大之所以在星界外停留，便是因为这个，他等了许久，等待星界死去，却不想最后被杨开用世界树的根须把星界给救回来了。

阿大也没什么怨言，饿着肚子离开。

每每想到此事，杨开心里还是有些小愧疚的，在他闯荡三千世界的时候，是阿大一直守护在星界之外。

灼照和幽莹扩大了战场，这一处大域混乱不堪，乾坤世界也就此分崩离析，阿二嗅到了乾坤死去的气息，跨越数十个大域奔赴此地，只为进食。

那是一座破碎的世界，原本的样子已经无从知晓，整个乾坤世界几乎缺失了一大半，只剩下大大小小的破碎灵州，生灵尽灭。

阿二来到一块约莫方圆百里的破碎灵州前，伸出大手将那灵州抓住，然后往裂开的大嘴中送去。

仿佛在吃一块肥肉，一直沉默的脸上露出欢欣的神色。

杨开几乎没听到他咀嚼的声音，那方圆百里的破碎灵州便被他吞进了肚子中，他又朝另外一块破碎灵州抓去。

杨开左右看了看，四周没有可以收取的资源，百无聊奈，只能清点自己这一路上的收获。

第四千七百九十九章 你可真聪明

如今墨族重现世间，谁也无法保证以后还会不会碰到，关键时刻，这些被封镇的墨之力或许可以救命。

谁曾想，这些墨之力居然被黄大哥一手驱散了。

墨之力的难缠杨开可是亲身领教过的，这东西有极强的侵蚀性，余香蝶那些上品开天都不愿轻易沾染分毫，就是怕自身小乾坤被墨之力侵蚀。

单纯被墨之力侵蚀的话，转化成墨徒的几率倒是不大，但一旦发生这种事，上品开天就必须割舍自身小乾坤的一部分来化解危机，如此一来，对自身底蕴有极大损伤，谁也不愿遇到这种事。

墨虫才是墨徒转化的最主要途径！

杨开不知该说什么好，你驱散之前能跟我商量一下吗？可面对黄大哥那冷峻的脸庞，他又不敢说出口。

隐隐地，杨开感觉黄大哥和蓝大姐对墨之力有一种深深的厌恶，否则没道理这么行事。

好在他手中还有一只墨虫，小乾坤内的墨之力虽然被驱散，但墨虫还在。

黄大哥和蓝大姐显然无意在此事上多做解释，墨之力被驱散了之后，蓝大姐转头望向一个方向，那里正是人族生存之地：“好多人啊，你是要我们在这里收徒吗？”

杨开收拾下思绪，摆摆手道：“忘了收徒那件事吧。不是我小瞧两位，两位虽然手段通天，但对于如何教导徒弟恐怕是一无所知，真有什么良才落到你们手中也成不了气候，反而会耽误前途。”

杨开话虽然说的不客气，两人却没反驳。

他指向另外一边道：“两位请看这边！”

目光所及，一个个小石族的族群呈现在两人的视野中，这些小石族的族群有大有小，大的十几万人口，小的数百，分散在小乾坤境内各处，各司其职，忙忙碌碌。

“这是什么？好奇怪。”蓝大姐惊奇问道。

“小石族，跟蚂蚁的习性一样。”

“蚂蚁又是什么？”蓝大姐望着他。

杨开发现自己没法解释，想了一下，将小石族的习性简单地跟两人说了一通。

黄大哥点点头：“那你要我们做什么呢？”

杨开兴致高昂：“很简单，两位可以从中选择两个差不多的石王，然后划分出属于自己的一块地盘，仔细培养，再用培养出来的小石族攻伐对方，胜者为王！”

黄大哥闻言眉头一扬，陷入了沉思之中。

蓝大姐则是恍然道：“这就是你说的收徒。”

杨开点点头：“差不多是这个意思，不过小石族灵智低下，你们不需要收他们为徒，也不需要教导他们什么，只需要培养他们就行了。”

蓝大姐怔了片刻后，拍手道：“这个主意不错，你可真聪明！”

杨开笑呵呵地道：“过奖过奖。”

见她一副兴致盎然的样子，杨开不禁松了口气。

感兴趣就好，就怕两人对这种事不敢兴趣，真如是这样的话，杨开就要考虑怂恿两人在自己的小乾坤中收徒了。

不过仔细想想，两个家伙前段时间对那种游戏都玩的不亦乐乎，培养小石族攻伐对方自然也能吸引他们。

小石族本性如此，这些年来杨开小乾坤内的小石族虽然总体数量在日益庞大，但彼此族群一直在攻伐不休，若非如此，小乾坤内小石族的数量还会更多一些。

杨开转头看向黄大哥：“怎么说？”

黄大哥微微颔首：“可以！”

杨开高兴道：“那就这么定了，两位自己划分地盘，选取石王吧。”

话落之时，黄大哥和蓝大姐同时行动起来，如今小乾坤内小石族族群不少，石王数量也多，从中选取两个差不多的石王并不难。

有了杨开的配合，划分各自地盘更是轻而易举，不过无论是黄大哥还是蓝大姐，在这事上都显得锱铢必较，仿佛任何一点细节都会影响到自身日后的胜负一般。

杨开自然努力配合他们。

过家家的游戏玩不下去了，这混乱死域的无数黄晶蓝晶杨开也没办法轻易获取，但如果能让黄大哥和蓝大姐两人将小石族给培养起来，对自己而言，何尝不是另外一种收获。

毕竟培养小石族，可是需要消耗大量的资源的，以前是杨开自己给小石族投放资源喂养，如今他根本无需操心。

地盘划分下来，蓝大姐和黄大哥也分别坐镇在自己的地盘中，不断地从外取阴阳属行的资源，喂养石王。

杨开看在眼中，虽然有些肉疼，但考虑到石王繁衍之后给自己带来的好处，也就忍了。

不管怎么样，这消耗掉的蓝晶黄晶最后都会转化为自身成长的资本。

期间他去查探了一下自己封镇墨之力的地方，但无论怎么看，也只能确定那些墨之力已经被驱散的一干二净，没有留下一丝一毫。

仿佛黄大哥施展出来的力量，是那墨之力的克星似的。

这让杨开不免有些触动。之前琅琊有好几位墨徒，不过在暴露行踪之后都被杀了，无一活口，因为琅琊那边认为，被墨化了之后便再无回心转意的可能，墨徒只是敌人。

杨开忍不住想，若是将他们带至此地的话，黄大哥和蓝大姐能否正本清源，驱散他们体内的墨之力，让他们回到原本正常的状态。

只可惜这只是个想法，没办法试验。

混乱死域可不是随便什么人能够进来的，这一趟若非托了阿二的福，杨开又怎会机缘巧合来到这里。

黄大哥和蓝大姐固然有驱散墨之力的手段，杨开也没办法将琅琊那几个墨徒带进来。

小石族的培养不是短时间能看出效果的，杨开估计很长一段时间，黄大哥和蓝大姐都会相安无事。

不过混乱死域中，那无数黄蓝二色分身的捉对厮杀却始终没有停止过，一直在继续着。

杨开甚至又一次目睹了那庞大的黄色光芒和蓝色光芒的狠狠碰撞，这让他有些疑惑。

黄大哥和蓝大姐明明在自己的小乾坤中，那自己看到的两团光芒又是什么？到底哪一个才是本尊。

巨神灵阿二依然在沉睡中，没个一两年是不会醒来的。

小乾坤铺展落下，杨开如今身处其中，等于是在一个封闭的环境内，没办法再如之前那样动手收取黄晶和蓝晶了。

虽然他已经从黄大哥和蓝大姐那里得到了海量的资源，但蚊子肉再小也是肉。放眼外界的武者，为了一份六品阴阳属行的资源焦头烂额，而在这混乱死域中却是随处可见，甚至还有七品八品的，有机会的话杨开自然不会轻易放弃，只可惜已经没了这个机会。

杨开一下子显得无所事事了……

只能去参悟大荒经，顺便观察三弟子的修行情况。

让许意修行大荒经确实是个不错的选择，他如今已有超凡三层境的修为，再往上便是入圣境了。

他每次晋升的时候，杨开都有观察，不过却从未发现什么特别的地方。

上次在琅琊那石碑下，一个琅琊弟子晋升之时，杨开分明察觉到了一丝时间法则的流淌。

许意身上却从未出现过，杨开暗暗猜测这应该与他的修为太低有关，或许等修为高一些之后才能看出端倪。

超凡三层境，再往上，便是入圣了。

这个等级不高，但也不低，放在一些低端的乾坤世界，这已是最高的境界，杨开隐隐有种感觉，自己这三弟子再晋升的时候，必定会生出一些异象！

不过他并没有拔苗助长，一切修行都让许意按照自己的节奏来。

大荒经是传承自远古的功法，其中必定隐藏了什么秘密，各大洞天福地皆有参悟，到头来也只能让大荒经成为制造小源界的功法。

一年之后，杨开忽然感觉自己的小乾坤微微震动了一下，感知之下，这才得知巨神灵阿二已经苏醒，盘膝坐在原地愣了好几天，等起床气消失的一干二净之后，又赶赴下一个进食地点。

小乾坤世界就铺展在阿二的头顶上，有他的力量庇护，倒也不担心会受到什么损伤。

而在这一年时间内，小乾坤已经度过了两年。

黄大哥和蓝大姐两人培养的小石族已经初具规模。

事实上，此前两人已经交锋了数次，不过每一次都是小打小闹，各自损失了一些人手便鸣金收兵。

也不知两人有什么奇特的本事，小石族这种灵智低下的种族，在他们手中也能如臂使指，不过考虑到这两位的来头和身份，杨开也就释然。

这两位可是圣灵的公祖，生灵的起源，有什么本事都不稀奇。

而今日此时，黄大哥和蓝大姐培养的两个小石族族群，无疑要面临一场浩大的战争！

黄大哥和蓝大姐培养起小石族，可谓是不惜成本，反正这混乱死域的资源无数，他们唾手可得，想喂多少便喂多少。

是以短短不过两年的时间，原本只有一个石王的两人，各自麾下已有超过上百万的大军。

此时此刻，在两人地盘的分界线上，两支小石族大军排兵列阵，威风十足。

第四千八百零二章 不再危险

第二场大决战的时候，黄大哥汲取了教训，而且因为之前战败后的先天优势不足，他并没有急着在之前的平原战场上与蓝大姐决一死战，而是不断地分兵而出，以小股兵力偷袭骚扰蓝大姐麾下的小石族大军，蓝大姐也没想到黄大哥竟变得如此无耻，一时间竟有些难以招架。

待积攒了一定的优势之后，黄大哥拉出自己麾下大军，一举反败为胜，这样的结果让杨开有些意外，更让蓝大姐难以接受。

不过无论两人的实力有多强，一直都有一个优点，那就是愿赌服输。

第一次的时候黄大哥输了，纵然再怎么心不甘情不愿，也只能咬牙喊一声姐姐。

这一次同样如此，只不过轮到蓝大姐喊哥哥了。

两人无论是谁，都是心高气傲的，这很正常，他们本就是至尊的强者，自有骄傲在身。

所以两人在获得胜利之后，并没有对对方赶尽杀绝。

一如蓝大姐当初给黄大哥留了十几个石王和发展的空间时间一样，黄大哥同样也做到了这一点。

并非心有怜悯，只为了让对方明白确实不如自己，那一声哥哥姐姐要喊的心甘情愿。

所以在接下来的一年又一年内，杨开亲眼见证了黄大哥和蓝大姐在战争指挥调度上的恐怖天赋和成长。

第一次争斗的时候，两人毫无花俏，将自己麾下几乎所有可战之兵都拉了出来，在空旷平原上大决战，没有半点指挥的意思。

然而在各自失利和胜利一次之后，两人仿佛在这战争中无师自通了，对各自麾下的小石族调动的如臂使指。

一年年过去，杨开见到了各种精彩至极的偷袭与反偷袭，埋伏与反埋伏，请君入瓮，声东击西，调虎离山……

两人在兵阵和兵法上的造诣愈发高深莫测，几乎每时每刻都在斗智斗勇，让杨开看的叹为观止。

在提议两人用小石族以决高下的时候，杨开可从未想过会有今日这样的局面。

杨开划分给他们的地盘，已经全面化作了交锋的战场。

而两人麾下的小石族大军，一度从百万膨胀到了数千万，为此花费的资源数不胜数。

若是让各大洞天福地的人知晓这一点，定要骂一声败家！

黄大哥和蓝大姐可不在乎什么资源的品阶高低，为了尽快培养自身麾下的小石族，连七品八品这样的东西也统统喂食过去。

由此导致的结果便是他们麾下的石王，看起来也与正常的有些不同，不但体型个头大了将近一倍，产下石卵的数量和频率也高很多，从石卵中孵化出来的小石族更加强壮。

两人这般争斗不休，给杨开带来的好处是切切实实的。

小石族的繁衍生息，无时无刻不在增强他小乾坤的底蕴，所以这段时间他纵然没有修行，自身实力也一直在不断地成长。

黄大哥和蓝大姐没有再奖赏他什么黄晶和蓝晶了，一门心思地跟对方斗智斗勇。

杨开也挺知足，这一次来混乱死域的收获太庞大了，自古至今，绝没有哪一个人如他这样，阴阳属行的资源在小乾坤中堆积成了两座大山。

而且最近一段时间杨开观望过四周的情况。

之前他随着巨神灵阿二进入这混乱死域的时候，那一份份蓝晶黄晶遍布虚空，似乎唾手可得。

但随着时间的流速，散布在虚空中的蓝晶和黄晶几乎看不到了。

其中一部分是被黄大哥和蓝大姐送给了杨开，存放在他的小乾坤中，还有一部分却是被两人用来培育小石族了。

或许这混乱死域中还有一些散乱的黄晶和蓝晶，但数量绝对不会太多。

而且杨开的到来，也改变了整个混乱死域持续无数年的局面。

在他到来之前，黄大哥和蓝大姐的争斗连绵不休，那每一次恢宏的碰撞之后，都有无数分身散落，捉对厮杀，余波席卷乾坤，整个混乱死域都充斥着莫大的危险。

然而如今两人沉浸在培育小石族争斗一事上，混乱死域的危险竟是渐渐消弭，那无数分身早已化作了不同品阶的黄晶和蓝晶，两色光芒也不再碰撞。

混乱死域，已不再那么危险。

杨开也是无意间发现此事的。

一直以来，巨神灵阿二的体表处都有一层坚固的防护，自他进入这混乱死域便一直维持着，即便吃饱睡着的时候也不曾消除，杨开也正是依靠他的防护，才能平安至今。

然而忽有一日，阿二体表处的防护突兀消失了。

直到这个时候，杨开才发现混乱死域已经改变。

见此情景，杨开的心情也有些复杂。

他只是灵光一闪的一个提议，居然能化解掉黄大哥和蓝大姐自远古时期便持续至今的浩瀚之争，将争斗转化为另一种比较平和的方式，莫名的有些成就感。

只不过苦了那些小石族，不过小石族本性便有攻伐彼此的特征，黄大哥和蓝大姐的培养不过是将这种特征放大了。

混乱死域既然已经不再危险，杨开觉得自己是时候该离开了。

之前不走，是因为没办法走，缺了巨神灵阿二的保护，在那步步杀机的虚空中，他寸步难行。

与曲华裳的百年之约早已到期，在这混乱死域他差不多耽搁了有三四十年的功夫，如今他迫不及待要去一趟阴阳天那边。

既然顶着阴阳天姑爷的身份，在论道大会上拔得头筹，就该给曲华裳一个交代。

所以杨开找了个机会，跟黄大哥和蓝大姐辞行。

两人都挺诧异。

“你要走？”蓝大姐眨着大眼睛望着他。

杨开点点头：“我来到这里只是一场意外，能遇到黄大哥和蓝大姐，得两位诸多照顾，我已经很满足，只不过天下无不散之筵席，我是时候该走了。”

杨开确实很感激两人，没有他们，自己也不可能有那么庞大的收获。一起相处了这么多年，这忽然要走，杨开还有点舍不得。

黄大哥和蓝大姐却是没有半点舍不得的意思，蓝大姐闻言只是点点头。

黄大哥却道：“要走可以，把我们的地盘留下来。”

杨开脸色顿时黑如锅底，眼角抽搐道：“什么地盘？”

黄大哥伸手一划拉：“就是这块地盘！”三成小乾坤的疆域被包围了进去。

杨开咳了一声道：“这不行，这是我的小乾坤，留下的话不是要我的命？”

要命倒不至于，但若是割舍掉这么一大块疆域，他的实力必定暴跌，以后或许都没有晋升的希望了。

“那你好好想个办法，不要影响到我们的争斗。”

“这个简单。”杨开早有准备，既然决定离去，自然不可能置黄大哥和蓝大姐于不顾，两人也不会同意的。

小石族的生存环境很简单，只需要找一块供它们繁衍生息的地方就成了。

这混乱死域别的不多，破碎的乾坤世界是有不少的，随便找一块大点的破碎灵州，足以让两人放开手脚继续争斗。

杨开将自己的想法提出来，黄大哥两手一摊：“没了。”

“怎么就没了呢？”杨开瞪眼。

黄大哥跺了跺脚：“之前有一些残留的，都被这家伙给吃了。”

他所谓的这家伙，指的定然是阿二了。

杨开顿时无语。

或许是黄大哥那一脚的原因，原本沉睡的阿二忽然苏醒过来，不过这一次他却没有多少起床气，醒来之后便拔腿朝远处冲去。

看那方向，应该是域门所在。

混乱死域的破碎乾坤已经被阿二吃的干干净净，他自然没有再留下来的必要了。

对此，黄大哥和蓝大姐也没有阻止的意思。

巨神灵一族光顾他们的地盘已经不是第一次了，每一次他们的争斗波及到一个大域，毁灭无数乾坤的时候，巨神灵都会闻风而来，待将破碎的乾坤世界吃完之后又很快离开。

所以对此情景，两人都习以为常。

数日后，域门遥遥在望，阿二一如之前进入的时候，低吼一声，体型迅速缩小，一头朝域门扎去。

转瞬消失不见。

杨开的小乾坤却留在了原地。

他的小乾坤原本是铺展在阿二的头顶上的，理当随着阿二一起移动，但此刻阿二走了，他却是留了下来。

他甚至没察觉黄大哥或者蓝大姐动什么手脚，但此事必然与他们有关。

杨开顿时心碎，阿二这就把他给抛弃了……

黄大哥和蓝大姐也不管他，对两人来说，只是需要杨开小乾坤当做战场而已，至于杨开本人，其实是无所谓的。

望着埋头忙碌的两人，杨开头大。

解决不了他们的事，他根本没办法离开。

可是此事想要解决……好像也不难。

眼珠子转了转，杨开很快有了主意。

“这样，黄大哥，蓝大姐，我再给你们找一处战场，保证比现在的更大，更广袤，也能让你们更放开手脚，怎么样？”

黄大哥和蓝大姐对视一眼，微微颔首道：“你先找来再说。”

杨开道：“那我要先离开这里一趟，这里可没你们需要的东西。”

第四千八百零三章 战略策略游戏

与混乱死域比邻的域门处，十多位上品开天无数年如一日地坚守在此，监视着混乱死域的动静。

正如杨开当初所猜测的一样，太阳灼照和太阴幽荧的争斗余波太过恐怖，往往会牵扯到比邻的大域，而一旦被波及，整个大域都将化作混乱死域的一部分。

所以自古以来，各大洞天福地都会人为地造就出一块空巢大域，防止因为两者的争斗死伤太广。

之前灼照和幽莹的争斗扩大，波及了一处大域，不过那一处大域早就空无一人，所以虽然毁灭的乾坤世界无数，却是没造成什么伤亡。

数十年前此处大域的武者之所以逃离，也是因为这个原因。

巨神灵阿二从域门中冲出来的时候，十几人看在眼中，没有阻拦之意，事实上，他们也拦不住。纵然有一位八品太上亲自坐镇此地，也绝不可能是一尊巨神灵的对手。

望着巨神灵离去的方向，其中一个七品女子忽然叹息一声：“可惜可叹，真是天妒英才！”

她身边的人也点头道：“是啊，如此优秀的后起之辈竟这样死了，真是造化弄人。”

另一人道：“无知者无畏，只怕他也不知对面竟是混乱死域，否则又岂敢跟着巨神灵深入其中。”

“听说那小子跟阴阳天的一位核心弟子有婚约？他这一死，婚约怕也要作废了。”

“宗门那边之前传来消息，琅琊除墨之战，他还出了大力的，正是依靠他，琅琊那边才能将所谓的墨徒一网打尽，还探得了一些墨族的线索。”

他们口中所谈及之人，自然就是杨开。

当初杨开跟着巨神灵阿二一起冲进混乱死域的时候，这十几位上品开天当中有好几人亲眼所见。

当时众人就有些震惊。

一来从未有人能与巨神灵一起行动，当时看到杨开的几个人，几乎都以为自己眼花了。

二来，混乱死域可是绝地，纵然跟着巨神灵闯进去，恐怕也没什么好下场，唯一的结果便是瞬间被那争斗的余波灭杀。

所以在杨开随着巨神灵一起冲进混乱死域之后，众人便开始打探杨开的身份。

他们固然因为职责所在，无数年如一日地坚守此地，监视灼照和幽莹的动静，但自有联络外界的手段。

这一番打探，才得知那随着巨神灵一起进入混乱死域的青年，非但不是什么默默无名之辈，反而大有来头。

星界大帝，虚空地之主，阴阳天的姑爷……

世界树的事情闹的沸沸扬扬，即便他们镇守在此，也有所耳闻。以六品之境斩杀七品开天也足够让人震惊，论道大会上力压好几位出身洞天福地的核心弟子，拔得头筹，成为阴阳天姑爷之事他们同样听说过。

琅琊那边更是因为他的努力付出，才能顺藤摸瓜，将所有墨徒一网打尽，免除了一场浩劫。

如今的杨开，做了不少让洞天福地在意的大事，早已不是当初的无名之辈了，所以他们稍一打探，便知道了杨开的身份。

算算时间，他应该是从琅琊离去，便跟着巨神灵来到了混乱死域。

可即便做过再多的大事，有过斩杀七品的战绩，他也依然只是六品开天而已。进了混乱死域，哪还有命在？

事实也正是如此，数十年过去，巨神灵去而复返，但当初跟着他的青年却已不见了踪影。

没人可以在混乱死域中存活，八品也不行，更不要说六品。

固然为杨开之死感到惋惜，但众人与他也没打过交道，是以也仅仅只是一丝惋惜，话题很快转换。

“说起墨族，破碎天那边的情况如何了？”

众人皆都摇头，倒是那八品太上知道的多一些，摇头道：“虽然查了几十年，但在破碎天中并没有发现墨族的踪影，这家伙隐藏的很深。”

“我等洞天福地中，可有查探出墨徒的踪迹？”

“倒是不曾。”

“事情总算不是太糟糕，也不知琅琊那墨徒是如何与墨族牵扯上的。”

八品太上正欲说话，忽然脸色大变，扭头朝域门处望去。

域门处，有极为明显的空间波动跌宕而出，这样的情况他们经历过不止一次，巨神灵阿二从混乱死域中冲出来的时候是这样，但灼照和幽莹的战斗余波波及开来的时候也是这样。

巨神灵已经走了，混乱死域中除了灼照和幽莹，再无其他生灵。

八品太上一颗心直往下沉去，难道灼照和幽莹的争斗又要波及另一个大域了？上次波及也不过百年而已。

怎么会这么快？

无需他下令，十几位上品开天已齐齐催动自身小乾坤的力量，防护周身，个个如临大敌。

按照以往的经验，域门不会很快摧毁，所以他们还有逃亡的时间，而一旦域门被摧毁之后他们还没有离开这一处大域的话，那么即便他们是上品开天也要凶多吉少。

十几双眼睛瞩目之下，域门处一道人影腾挪而出。

所有人都如被施了定身咒，怔怔地待在原地，就连见多识广的八品太上也不由瞪大了眼珠子，失神地望着从混乱死域中走出来，毫发无伤的青年。

杨开回神时，正好见到面前十几人白日见鬼般的表情，眉头微微一皱，隐隐猜测这些人怕是误会什么了。

不过他也没解释的意思，只是持晚辈礼，恭敬道：“虚空地杨开，见过诸位前辈。”

果然是他！

虽然众人之前已经探听到了杨开的身份，知道他便是虚空地之主，但毕竟没有证实，此刻听他自报家门才总算确定下来。

十几人面面相觑，都有些不敢相信自己的眼睛。在他们的想法中，杨开早就死了，得到他们传讯的各大洞天福地肯定也是这么想的。

“你……还活着？”之前开口说话的那位七品女子迟疑问道。

这什么话？杨开无语地望着她，点点头：“还活着！”

“你怎么会活下来的？”又一个上品开天惊诧问道。

杨开脸色有些黑，这无冤无仇的，怎么大家都想着他去死一样？

那八品太上显然察觉到了什么，开口道：“大家好奇的是，你怎么在混乱死域中活下来的，难道那巨神灵保护了你？”

此言一出，众人皆都露出恍然之色，若是能得巨神灵保护的话，或许真的可以在混乱死域中安然无恙。

可仔细一想又有些不对，巨神灵是先离开的，如今过了有半个时辰，杨开才从混乱死域中出来。在这半个时辰内，杨开没有巨神灵的保护依然活的好好的。

杨开却点头道：“太上目光如炬，晚辈确实是托了那巨神灵的福，才能在里面幸存。不过如今里面倒是没什么危险了，可以随意进出。”

众人皆都神色一振：“此言当真？”

杨开没解释太多，只是道：“我给那里面的两尊大神找了个游戏让他们打发时间，他们如今已经改变了争斗的方式，里面的危险也解除了。”

一群人皆都定定地瞧着他，仿佛能从他脸上看出什么花来。

八品太上略一沉吟，语气古怪道：“你说你给里面那两尊大神找了个游戏？”

杨开点点头。

太上表情更古怪许多：“你可知那里面的两位是什么人？”

“自然知道！”杨开又点头。

太上无言以对。

其他的上品开天面面相觑，有人甚至怀疑杨开是不是得了失心疯。

那里面的可是灼照和幽莹，自远古时期一直彼此争斗到现在，因此而毁灭的大域不计其数，谁也不知他们为什么争斗，只猜测是天生相克。

这根本是无可化解的仇恨。

如今居然有人说给他们找了个新游戏打发时间，让他们改变了争斗的方式……

小孩子玩过家家吗？这种事他们又如何能信。

若是叫他们知道，杨开真的陪那两位玩了好久的过家家的，也不知他们该作何感想。

“嗯……”太上斟酌了一下措辞，他也觉得杨开是得了失心疯，虽然能在混乱死域中待了数十年，还活着走出来，确实是前无古人的壮举，但这不代表杨开说的是真的，他认真地问道：“你给他们找的什么游戏？”

杨开仔细想了想：“算是一种战略策略游戏吧！太上不信？”

他敏锐地察觉到了这位八品太上的怀疑，周围十几位上品开天看他的眼神也不对，竟有同情之意。

八品太上默而不语。

不是他不愿信，实在是没办法信！

什么狗屁的战略策略游戏能让那两位抛弃自远古传承而来的仇恨？真要是这么容易，他们这些人又何须在这里守这无数年？

“太上自有不信的理由，不如随我走一趟，眼见为实，自然就信了！”杨开极力邀请道。

八品太上顿时警惕，要不是知道杨开身负天地泉，小乾坤圆润无暇，外力不侵，他甚至要怀疑杨开是不是被墨化了，准备对他有什么不利。

混乱死域那龙潭虎穴岂是随便乱闯的，杨开虽然安然走出，但也不知道用的什么法子，八品太上却不敢掉以轻心。

第四千八百零四章 同命相连

不过此事确实事关重大，如果灼照和幽莹真的能和平共处的话，那对整个浩瀚乾坤来说都是巨大的好事，最起码，各大洞天福地再也不用担心他们的争斗余波会毁灭大域了。

这无数年前，因为两者争斗而毁灭的大域可是太多了，这是整个乾坤的损失。

所以虽然不太相信杨开所言，八品太上还是开口道：“你先留在这里，我进去看看。”

混乱死域他不是没进过，八品开天实力强大，固然无法深入混乱死域，但在外围短暂停留还是没什么问题的。

他之前数次进入过混乱死域查探情况，不过都是很快便返回，时间一长，他也无法承受。

曾有一次，借助那短暂的停留时间，他甚至在其中得到一块半人高的七品蓝晶。

“太上小心！”众人关切。

那八品太上微微颔首，全力催动自身小乾坤之力，防护周身，又祭出了一件防护秘宝，化作光芒笼罩着身躯，这才一头扎进域门中。

只是几个呼吸的功夫，他便再次返回。

只不过让众人大吃一惊的是，此刻太上一身焦糊，衣衫褴褛，连那头发都乱糟糟的，头顶上冒着青烟，仿佛被雷给劈了。

而之前他祭出的防护秘宝，此刻荡然无存，显然在这短短几息内已被彻底摧毁。

杨开瞬间目瞪口呆：“不可能啊！”

他之前从混乱死域出来的时候，里面明明已经风平浪静了，太上进去怎么会被雷给劈了？

狐疑之下，杨开闪身进了混乱死域中，一探究竟，一旁的几位上品开天想要阻拦都来不及。

混乱死域依然风平浪静，黄大哥和蓝大姐两人就那么静静地站在那里，眼巴巴地望着域门处。

一见杨开现身，蓝大姐便兴奋道：“办妥了？”

杨开摇头：“哪那么快，我才刚出去，还要一点时间。”

黄大哥皱眉不已：“既然没办妥，你回来干什么？”

杨开道：“你们刚才是不是做了什么？”

蓝大姐歪头道：“你说那个老头子？他忽然冲进来吓我一跳，我打了他一下而已，也没做什么。”

差点要了人家的老命……

杨开不知该说什么好，只能叮嘱道：“下次出手别那么重，人家没恶意，只是过来看看情况。”

黄大哥冷哼一声：“没要他命就是好的了，你去转告他，下次别再随意闯进来，以前他便来过几次，我们可没跟他计较什么。”

“行行行！”杨开不住地颔首，看样子黄大哥还是挺排外的，这混乱死域大概不怎么欢迎旁人到来。

转过身，又冲出了混乱死域。

太上头上虽被打伤，但情况并不严重，见得杨开安然出现，对比自身遭遇，绕是太上身为八品，也不免悲愤。

“是这样的……”杨开想了想解释道：“里面那两位不太希望被人打扰，太上你忽然现身，所以他们不怎么开心。”

太上微微颔首：“他们手下留情了。”若非人家手下留情，他焉有命在？如今虽然受伤，却已是最好的结局。

尤为让他震惊万分的是，自古以来便存在的那两位至尊强者，竟是两个十岁来的小孩子……

若非亲眼所见，他简直不敢相信。

这无数年前，可从未有人见过灼照和幽莹的本体，他也不知道自己见到的是不是他们的本体，又或者只是幻化出来的形象。

不过虽然震惊，但他可以确定的是，混乱死域确实已经安全了，再没有之前见过的恐怖余波席卷，整个混乱死域一片静谧。

看样子青年之前说的事情是真的。

压下心头激荡的情绪，太上问道：“你之前说给那两位找了个新游戏，可需要我等帮些什么？”

灼照和幽莹不再争斗，这绝对是一桩巨大的好事，最起码，日后再不用担心再有别的大域被毁。

太上态度的突然转变，也让其他的七品开天有所察觉，皆都正色望着杨开。

杨开道：“正要请太上帮忙。”

“但说无妨。”

“是这样的，那个游戏需要广袤的地盘才能让那两位放开手脚，不过太上也清楚，混乱死域中哪有什么地盘，尽是一片虚空，所以我受那两人所托，来此寻觅。”

太上闻言略一沉吟，颔首：“我明白了，你随我来！”

这般说着，领路而去。

杨开紧随其后。

数个时辰后，一座巨大的乾坤世界呈现在两人的视野中，太上指着那乾坤世界道：“此处如何？”

“自然是可以的，不过这里没人居住吗？”

太上道：“之前是有的，几十年前全都迁徙走了。如今此处空无一人，或许还有一些灵兽吧。”

杨开点点头：“既如此，还请太上出手，将此处世界切割开来，也好方便将之送入混乱死域。”

太上立刻洞悉了杨开的意图，抬手，并指如剑，对着那巨大的乾坤世界一指点去。

雄浑的世界伟力澎湃而出，杨开不由自主地全身毛孔收缩。

这不是他第一次见到八品开天出手，之前被晟阳神君追击的时候，晟阳神君屡次对他痛下杀手。

但那个时候情况与现在是不同的，此时此刻，杨开才真正体会到八品开天的强横。

那一指点下，光芒贯穿虚空，整个乾坤世界瞬间地动山摇，轰然破碎，化作大大小小的破碎灵州。

杨开心情澎湃，如今他有六品开天的修为，虽然也可以毁灭这样的乾坤世界，但绝不可能如身边这位太上一般举重若轻。

这就是境界修为的差距。

太上出手的力道很巧妙，那乾坤世界虽然化作无数破碎灵州，却不显散乱，反而像是切割过的一样，每一块灵州都整整齐齐。

如此更显这位八品开天对力量的精准掌控。

“我听说，你的小乾坤已经由虚化实？”太上忽然开口。

杨开不知他是从哪里听说的，但他的小乾坤的情况被许多洞天福地的上品开天查探过，所以并不是什么特别的秘密。

是以他坦然颔首：“正是！”

太上道：“各自收取一些，然后送进混乱死域吧，不过记得小心一些，定要以自身之力镇压此处乾坤之力，否则你自身的天地伟力有沾染之嫌，届时可是需要花费精力和时间驱除的。”

“是！”杨开恭敬应道。

两人一起出手，将一块又一块破碎灵州收进自己的小乾坤中，杨开品阶较低，收的不多，约莫收了三成，剩下的皆被太上收走了。

各自催动力量，镇压着那破碎灵州中蕴藏的天地伟力，不让其与自身小乾坤融合。

等重返域门处，又是半天过去了。

域门前，太上踌躇不前，有些期翼地望着杨开。

杨开想了一下道：“还是请太上随我一道吧，一次性弄完，大家都省事。”

太上迟疑道：“里面那两位……”

杨开心头暗笑，太上明明是想进混乱死域再看看情况的，只不过方才的经历让他有些心有余悸，没有杨开的担保他可不敢再随便进去，免得被糊里糊涂打死。

杨开如他所愿：“太上不必担心，这次咱们是去帮忙的，你跟紧我，他们不会再出手。”

太上这才点点头：“那就有劳师侄了。”

心情不免激荡，自古以来，洞天福地都有尝试与灼照和幽莹取得联系，却从未成功，混乱死域太过凶险，没人能与那两尊大神搭上话。

今日自己终于要开创这个先河了吗？

虽说自己不是第一人，但杨开毕竟不属于洞天福地，也代表不了洞天福地的立场。

叮嘱那十几位七品继续镇守原地，太上紧随在杨开身后，二次进入混乱死域。

黄大哥和蓝大姐依然在等候着，见得杨开返回，俱都是眼前一亮。

他们的大军早已成型，如今正缺一场实实在在的较量，所以急需一块能放的开手脚的地盘。

不过在见到跟在杨开身后的太上时，黄大哥不禁皱了皱眉，似有些不喜。

太上吓一跳，连忙恭敬行礼：“见过两位前辈。”

他虽然也是老头子一个，年纪一大把，却压根不敢在这两位面前托大，说话时低着头，眼睛盯着脚尖，毕恭毕敬。

黄大哥压根就没理他的意思，蓝大姐却是不乐意道：“什么前辈不前辈的，叫姐姐！”

姐姐这两个字可是世上最动听的字眼了！

太上有些懵……

这怎么忽然就多了一个姐姐？偏过头，朝杨开望去，想要他给自己点提示。

杨开悄悄传音：“这两位脾气有点怪，顺着他们就好。”

太上轻咳一声，再次恭恭敬敬：“见过姐姐！”

“乖！”蓝大姐开心起来。

黄大哥哼了一声。

太上举一反三，连忙道：“见过哥哥！”

黄大哥这才脸色稍霁。

太上却是满心羞耻，喊前辈也就算了，那是再正常不过的称呼，这喊哥哥姐姐算怎么回事，虽然听起来自己是占了大便宜的，但若是传扬出去，岂不是要被其他的老东西们笑【】掉大牙？

杨开顿时心理平衡了，落水的时候看到身旁同样有人在挣扎，心情总会美妙一点，这世上该羞耻的不止我一个啊！

第四千八百零八章 陈修

杨开在混乱死域中待了有将近三十年光阴，而这期间，小乾坤中已经度过了百年之久。

小乾坤的时间流速，已是外界的四倍了！

许意当初从超凡晋入圣时，杨开小乾坤的时间流速由两倍变成三倍。入圣之后便是圣王，再是返虚，然后是虚王……

在许意晋升圣王和返虚境时候，小乾坤中的时间流速并没有变化。

倒是在他晋升虚王时，小乾坤的流速再一次加快一倍。

而如今的许意，已是虚王境巅峰的层次。若非杨开让他压制自身修为，只怕已经突破至道源境。

许意的成长不算慢，但也不是太快，百年光阴从毫无基础成长到虚王境，放在一般人身上或许是一件颇为值得骄傲的事情，但许意不同，他是杨开的三弟子，得杨开亲自教导，更在他的小乾坤中修行，还有大荒经这等传承自上古时期的功法。

有这样的成就并不奇怪。

之所以要他压制境界，是要为日后晋升开天做准备。

一如当初要赵雅压制境界一样，星界如今可是开天境武者的摇篮，在那里成长修行，基础越低，能够得到的好处就越多。

许意虽然没机会从小生存在星界，得世界树的反哺，但以虚王境之身在星界中深造，未来成就必定不低。

虚王境再往上就是道源境了，然后是帝尊，而一旦抵达道源境这个层次再去星界，能得到的好处就不多了。

杨开打算让他在星界晋升道源，如此一来，才有可能将他的潜力全面激发出来，或许有机会追上大师兄和二师姐的成长步伐。

不过如此一来倒是苦了许意。

他这么多年来，修行主要集中的睡梦之中，每次修行必然入梦，也养成了每日入梦的习惯，杨开要他压制境界不晋升，那就不能睡觉。

最初的时候，他总是睡意绵绵，好多次险些不小心入梦过去，幸亏杨开及时将之唤醒，才免除了晋升道源的恶果。

长时间对抗睡意的席卷，许意也逐渐开始习惯。杨开要他来照顾这金鲤倒也正合了他的意，毕竟不能入梦修行，他也无事可做。

不过很快他便发现，这金鲤实在是太闹腾了，每日都会嗞的他一身潮湿，搞的他无比狼狈。

而坊内忽然多出来一只镇宗圣兽的事也不胫而走，许多弟子成群结队地跑来围观，见得金鲤显露真身，往往惊呼不止。

镇宗圣兽的说法是上官积提出来的，不管这金鲤什么来头，既然是太上弄出来的手笔，足以赋予一个镇宗圣兽的名号。

见过金鲤的都知道这镇宗圣兽孩子脾气，而且人来疯，人越多它越是高兴，所以弟子们纵然被喷的一身水也高兴的很，成群结队地跑来大湖边跟金鲤玩耍，倒是省了许意不少事。

小乾坤七星坊内热热闹闹的时候，杨开一路披星赶月，总算赶到了阴阳域。

黄大哥和蓝大姐在他临行之前送的一份大礼固然让他受益，却也有太大的不确定性，杨开也不知道自己龙珠内蛰伏的那两股力量什么时候会再次爆发出来。

有过一次经验，他可是对那力量有些心有余悸，其固然可以让龙身和龙脉得到巨大的成长，但在那两股力量爆发的时候，却也很容易让自己处于一种危险的局面。

好在杨开虽然不知它们什么时候会爆发，却能肯定短时间内是不会爆发的。

杨开不是第一次来阴阳域。

不过上一次是跟着苏映雪和青奎一道过来，这一趟却是孤身一人。

与琅琊福地一样，整个阴阳域其实并不限制进出，毕竟阴阳域内还有一处大型星市，来往武者多如过江之鲫，真要是限制进出的话，星市的人气肯定会受到影响。

上一次阴阳域的域门之所以被封锁，那是因为论道大会召开在即，几家洞天福地联手作梗的缘故。

这一次情况自然不同。

阴阳域中真正的核心地带，乃是阴阳天的总坛，从虚空中俯瞰，两片阴阳鱼首尾相连的巨大灵州。

环卫在这阴阳鱼灵州之外，还有许多大大小小的其他灵州，也算是阴阳天的一部分。

有过前往琅琊福地的经验，杨开对如何进入洞天福地已是驾轻就熟，如今他也不是默默无名之辈，他的名号广传三千世界，为许多人知晓。

而且，他还是阴阳天的姑爷！单是这样一个身份，就足以让阴阳天正式对待。

杨开径直去了星市中，找到了坐镇星市渡口的一位六品开天，报上名姓，道明来意，请他代为徐灵公或者曲华裳传讯。

那六品开天自然是知道杨开的，当初论道大会就是给曲华裳择婿用的，在整个阴阳天闹的沸沸扬扬。

曲华裳本是阴阳天的核心弟子，无论是资质，还是姿色都是首屈一指，阴阳天内不知有多少身份修为合适的弟子想要与结为伴侣，只可惜曲华裳触动了洞天福地同气相连的禁令，在外界的压力下，阴阳天也不得不给出一个交代。

论道大会便是这个交代的产物。

可以说，曲华裳在阴阳天的人气，丝毫不逊于琅琊福地的古灵儿，甚至犹有过之，毕竟曲华裳是核心弟子，古灵儿却不是，单是这样一个身份就显出差距。

原本论道大会是那几家洞天福地的图谋，准备以自家五品开天入赘阴阳天，迎娶阴阳天的核心弟子。

谁知半路上跑出来一个杨开，让那几家洞天福地不得不改变了策略，由此也挽救了阴阳天的颜面。

最后杨开力挫群雄，拔得头筹，更是让人震惊非常。

也就是从那一次起，杨开才算是在这三千世界暂露头角。

而在论道大会上一系列变故更是让人防不胜防，尤其是千鹤福地核心弟子赵星被杀，引发的后果可是其师尊左权晖一脉联合天剑盟与虚空地的一场惊天大战。

论道大会上，杨开所做的一切，阴阳天许多弟子是很感激的，若是没有他横插了一脚，曲华裳说不定真的要跟哪一家五品开天结为连理。

这可是阴阳天上下无法忍受的结果。

比较而言，杨开虽然不出身任何一家洞天福地，也不是什么大有来头之人，在晋升开天时也只是晋升了五品，未来的前途也不如曲华裳光远，可以说是与曲华裳门不当户不对，但只凭他斩杀赵星之事，他成为阴阳天的姑爷，好像也不是那么难以接受。

武者，对强者素来该抱有应有的敬意。

论道大会之后，曲华裳被关了百年禁闭。

如今百年已过，曲华裳也早已出关，杨开却迟迟不现身，反而从外界传来了许多奇奇怪怪的消息……

所以当坐镇星市渡口的那位六品开天看到杨开的时候，表情有那么一瞬间的惊讶和疑惑。

待确定了杨开的真实身份之后，他倒也没有推辞什么，安排杨开一旁厢房中休息，连忙传讯宗内。

他的惊讶和疑惑杨【零点看书】开看在眼中，隐隐感觉这一趟阴阳天之行，恐怕没有自己预料中的那么顺利。

不过他这次来是履行与曲华裳的百年之约，有徐公做主，他也不用担心什么，兵来将挡水来土掩便是。

如今他也接触了不少上品开天，便是八品太上也见了好多位，上品开天的神秘和威势影响不到他。

阴阳天那边的反应很迅速，杨开才休息不到半个时辰，便有一位七品开天的半大老者亲自赶来。

推门而入时，这老者面含微笑地望着杨开，微微颔首道：“果然是江山代有人才出，看到你们这些年轻人，方知自己已经老了。”

杨开连忙行礼：“见过师叔，师叔严重了。”

他心中有些不解，本以为是青奎或者苏映雪中的一人会来见自己，将自己带进阴阳天中，谁知这两人一个没来，反而来了一个不认识的七品开天。

他也没多想，开口道：“敢问前辈怎么称呼？”

老者微笑道：“我姓陈，陈修！”

“原来是陈师叔！”杨开再次行礼。

“这里不是说话的地方，随我入宗再说吧。”

“是！”

有陈修领着，进入阴阳天自然顺利至极，上次过来的时候，杨开被安排住在一座灵峰上，也去过曲华裳的住处，记得方位。

不过陈修似乎并没有引她去见曲华裳或者徐灵公的意思，反而朝一座陌生的灵峰行去。

杨开左右观望，神色如常。

那灵峰应该是陈修静修之地，入了灵峰，来到一座大殿中，宾主落座，很快便有一女子走进来，那女子长相妩媚，身材动人惹火，眉眼低垂，含羞欲滴，脸上淡淡红晕如晚间彩霞，煞是好看。

让杨开极为意外的是，这女子身上的气息竟极为不俗，赫然有着六品开天的程度。

她长相虽然妩媚，但她的眸子却极为清澈，似不掺丝毫杂质的山泉之水，剪水双瞳中，倒影着视野中所见的一切，妩媚与清纯的矛盾在她身上完美结合，天生便有极强的吸引力。

第四千八百一十一章 好心办坏事

随着余香蝶离去，陈修并无阻拦之意，只是笑望着杨开，那笑容大有深意。

杨开也不知余香蝶为何怒火冲天，一时不敢问，默默地跟在她身后，半个时辰后，两人进了一座灵峰。

杨开发现四周景色有些眼熟，左右观望片刻，这才知道自己曾经来过这附近。

徐灵公所居的灵峰就在附近，似乎与余香蝶这里比邻。

灵峰上有不少弟子，应该都是余香蝶这一脉的。她是阴阳天的内门长老，自有资格收徒，见得余香蝶归来，皆都恭恭敬敬行礼，对跟在她身后的杨开更是倍感好奇。

余香蝶目不斜视，径直而过，摆足了一峰之主的派头。

弟子们都有些静若寒蝉，余香蝶的脾气是很温和的，平日也不会有这么大的架子，不管哪个弟子问好，她都会应上一声，这一次也不知遇到了什么事，一脸冰霜之意，让他们心头戚戚。

很快，两人便来到一座寝宫中，余香蝶转身吩咐道:“你先在这里住几日，我去打探下消息。”

杨开点点头：“是！”

余香蝶又瞪了他一眼，这才转身离去，不过走没几步，又回头叮嘱道：“任何人来，你都不要见，除了我！”

这到底是怎么了……杨开一脑袋雾水，这一次来阴阳天的遭遇跟他预想的完全不一样，先是连徐公和曲华裳的面都没见到，又被陈修带去他那边住了半个月，紧接着余香蝶又杀了过去，不知为什么气的一塌糊涂。

说起来，他也只是在陶凌婉走火入魔的时候帮了她一把而已，这也不是大事吧？当时那情况，他也不能见死不救啊！

杨开怀疑余香蝶是不是误会什么了，可自己已经跟她解释了啊。

陈修说要去打探消息，接连半月不露踪影，这下余香蝶也要去打探消息，杨开不知道她要去打探什么，不过人家正在火头上，杨开也不敢反驳，只能默默应着。

接连三日，余香蝶没有露面。

直到第四日的时候，她才再次出现在杨开面前。

“余师叔！”杨开恭敬行礼。

余香蝶目光复杂地望着他，那眸中有一丝丝痛心疾首，也有那么一些恨铁不成钢。

许久，她才叹了口气，伸手道：“坐下说吧！”

杨开点点头，等她落座了之后，自己才坐在一旁，静待她的指示。

又是一阵沉默，就在杨开等的有些不耐烦的时候，余香蝶忽然开口问道：“你觉得婉儿这丫头怎么样？”

“婉儿？”杨开疑惑地瞧着她，猛然反应过来：“师叔是说陶凌婉师妹啊？陶师妹纯真烂漫，人很好，就是有些……听不进话。”

余香蝶瞪他一眼：“谁叫你评论人家性格了。”

杨开愕然：“那师叔要我说什么。”

余香蝶不跟他绕什么弯子：“你喜欢这丫头吗？”

杨开失笑：“我与陶师妹拢共才见过几面，也没说过几句话，哪有什么喜欢不喜欢，而且师叔你也知道，我这次过来……”

不等他把说完，余香蝶便抬手打断：“可是婉儿喜欢你！”

杨开目瞪口呆：“师叔开玩笑吧？”

余香蝶认真地瞧着他：“而且已经到了那种至死不渝的程度！”

杨开愈发觉得她在开玩笑。正如他自己所言，他与陶凌婉拢共也没见几面，说几句话，何谈什么喜欢不喜欢。

再者说，就算陶凌婉真的因为涉世不深，因为走火入魔的救助而对自己有一丝丝好感，也不可能到什么至死不渝的程度。

没有长时间的相陪相伴，没有一起经历过生死相随，又哪有什么至死不渝？

余香蝶的表情却不像是在开玩笑，只是叹息一声，悠悠道：“我阴阳天弟子修行，分有两大派系，一是无情道，一是有情道，但派系虽有别，最终却是殊途同归。”

杨开不知她怎么忽然又换了个话题，不过还是耐心倾听，无情道和有情道这事他听曲华裳提起过，曲华裳修行的便是无情道，曾在杨开身上入情灭情，如此方堪破桎梏，晋升开天。

其中玄妙杨开不懂，至于有情道，杨开就更不懂了。

“婉儿这丫头，修的便是有情道。你与她接触过，应该能感觉到她的性格极为胆怯，容易害羞。”

杨开点点头。

余香蝶解释道：“那并非伪装，大部分是因为功法的影响，小部分是她自身性格的原因，而且因为她修行的功法的缘故，她也确实涉世未深，纯净的犹如一张白纸。”

“这可真是难得。”陶凌婉好歹也是六品开天，能有这样的修为，修行岁月绝对不少，却依然能保持着那种性格。

也只有洞天福地才有资本培养出这样的弟子，寻常宗门的开天境，哪一个不是经历千辛万苦，哪一个没有饱经风霜，肩膀上压着宗门振兴的重担，哪有什么资格去纯真烂漫。

“而如今……”余香蝶眼神凌厉地望着他：“这张白纸上，已经留下了你的烙印！”

杨开大感冤枉：“余师叔，我与陶师妹真的什么都没有，上一次只不过是因为她走火入魔了，我帮她一把来着，不信的话你可以去问问她。”

余香蝶缓缓摇头：“我自然知道你说的是真的，你与她确实什么都没有，但坏就坏在你帮了她。”

杨开无语道：“师叔的意思是我不应该去帮她？难道要我见死不救？”

“死不了，就算你不帮她，她自己也能度过难关，而且这种事，她已经不是第一次遇到了，当年我就是这么过来的。”

杨开听的目瞪口呆，好半晌才道：“师叔修的也是有情道？”

余香蝶微微颔首。

杨开虽然还是一肚子疑惑，但隐隐已经感觉到了什么，余香蝶说陶凌婉那一张白纸上已经留下了自己的烙印，又说她对自己是什么至死不渝，估计跟这有情道，还有自己在她走火入魔的时候帮她有关系。

正了正脸色，杨开道：“还请师叔解惑。”

他的态度无疑让余香蝶很满意，斟酌了一下道：“无情道和有情道是阴阳天两大修行派系，自古以来便已存有，彼此虽有些摩擦争斗，但总体来说还是能相安无事的，只不过彼此谁也看不惯谁。曲丫头修行的无情道，你应该听她说起过，唯有入情灭情，才能晋升开天。”

杨开点点头，这事他自然是知道的，曲华裳在这一点上并没有隐瞒什么。

“至于有情道……倒不必什么入情灭情才能晋升开天，修行此道者，晋升开天没多大影响，有影响的是在晋升七品开天时。修有情道者，需在六品开天时寻得意中之人，得意中人的一缕阴气或者阳气，方才阴阳合泰，证得圆满，从而突破桎梏，小乾坤由虚化实，晋升七品！”

“不过在此之前，修行有情道者实力越高，自身的隐患越大，你也知道，孤阴不生，孤阳不长这个道理，这个隐患隐藏在身体内部，偶尔会爆发出来。”

“走火入魔！”杨开恍然醒悟。

余香蝶点点头：“正是走火入魔，不过这与正常的走火入魔又有些不同，表面看起来是一模一样，但即便没有外力干扰，只要自身意志力足够坚定，吃些苦头也就挺过来了。婉儿这丫头，已经不是第一次走火入魔，以往可没有人帮她什么。”

杨开张大了嘴巴，尴尬道：“我不知道啊，她忽然走火入魔，我就是随手那么一试……”

余香蝶叹息道：“此事不怪你，任何有些良知之人看到那种情况，都不会坐视不管的，但事情坏就坏在这里！你帮她的时候，有没有觉得什么事很奇怪？”

杨开点点头：“我的力量很完美地与陶师妹的力量融合了。”

“这就是有情道功法的特殊之处了。”余香蝶解释道：“能够完美接纳第一份陌生来自异性的力量，并与之融合，从而……一生相伴！”

杨开有些懵：“师叔不是说修行有情道者，需要找一个意中人？”

余香蝶道：“这个意中人的选择有两种方式，一种是心意上的选择，婉儿若是真的钟情于谁，喜欢上谁，自然就是她的选择，可另外一种，便是彼此力量的融合，而这种选择更加霸道，更加难以抵挡！心意可以改变，融入体内的力量却是伴随一生！许多修行有情道的弟子，在走火入魔时承受不住那种痛苦，都会选择用这种方式来寻得自己的另一半。”

杨开的表情顿时变得古怪无比：“师叔的意思是说……那陶师妹与我……”

余香蝶凝重颔首：“已经非你不可！正如我之前所言，她那一张白纸上已经留下你的烙印，除了你，再无他人。”

“这不行！”杨开连忙摆手，“师叔也知道我这次来阴阳天是干什么的，帮陶师妹也只是形势所逼，更何况，我与她对彼此都一无所知，又怎能这样那样。”

“这事怕是由不得你了。”余香蝶缓缓摇头，“婉儿虽然不是宗门的核心弟子，但也是最近数百年前极有希望晋升七品的，没有你帮她，她此生武道就要终止在六品巅峰。”

第四千八百二十一章 命运是个狗东西

这个叫杨开的年轻护院的本事确实非常厉害，即便是个普通人的大小姐也能看出这一点。

但她同样知道什么叫寡不敌众，双拳难敌四手。

她不知道年轻护院能坚持多久，甚至不清楚为什么在死亡的威胁下，他依然这么坚定地守护在自己面前。

自己与他，以前可是连面都没有见过。

她只知道一件事，年轻护院若是倒下，她的下场必定会比死还要凄惨，所以她得做好准备。

锋锐的长剑抵住了胸口，微微刺破肌肤，让她感觉到疼痛，眼睛紧紧地盯着年轻护院的后背，观察着他的状态。

若是真的要面临最坏的结局，这也算是共赴黄泉了吧？大小姐心头胡思乱想，竟有那么一丝丝的甜蜜，好像这是她很期待的事情一样。

宝田峰大当家的怒骂声一刻也不曾停歇，倒下的兄弟越多，他的怒骂声越是响亮，唾沫星子飞出老远，一声声废物让还活着的马匪们愤怒交加，下手愈发狠辣。

然而他们的凶狠虽然给孟府护院带来越来越多的伤害，却始终没能让他真的倒下去。

孟府护院身上鲜血淋淋，衣衫破碎，就连额角都破开一刀血口子，那鲜血顺着脸颊流淌，沁入眼珠子，让他的眼睛看起来赤红一片，犹如发狂的凶兽。

他手中狭刀已经在劈砍之中卷了刃，随手抓了一柄来自某一位马匪的长剑，一手刀，一手剑，然而连那长剑此刻也满是豁口，根本承受不住这样高强度的争斗。

他的面前，一具具尸体横呈，少说也有二三十人，鲜血顺着他的脚下流淌，让他整个看起来仿佛杀神一般可怖。

宝田峰的马匪们胆寒了，虽说他们也知道，只要继续坚持下去，这个孟府护院总有支撑不住的时候，但在那之前，他们还要付出多少条人命？这些人命当中会不会包括自己？

原本在大当家的威严下勇猛前冲的马匪露出怯意，攻击的频率降低了。

大当家的愈发愤怒，一刀劈死一个悄悄往后退去的马匪，策马上前，欲要亲自上阵。

大地忽然震颤起来，急促的马蹄声从远方传来。

大当家心头一惊，抬眼望去时，只见那边尘烟四起，似有大队骑士朝这边飞扑而来。

白玉城的支援到了！

马匪们显然也察觉到了这一点，神色开始慌乱，身形不由自主地朝后退去，许多人朝大当家望去，等待他的命令。

大当家盯着一直守在坑洞前的那孟府护院，面上闪过一丝犹豫的神色，咬牙低喝：“撤！”

白玉城的护军数量不少，绝对不是他们这些人能抵挡的，继续留下来极有可能连自己都赔进去，为了一时之气继续纠缠殊为不智。

马匪们早就被杨开杀破了胆，听了大当家的名字哪还会犹豫，纷纷调转马头，追着大当家而去。

片刻后，上百位甲胄鲜明，装备精良的骑士在一个青年男子的带领下，轰隆隆赶赴此地，那青年男子眯眼朝宝田峰马匪们逃离的方向瞧了瞧，并没有要追击的意思。

他转过头，看向一旁如血人般的杨开，绕是见多识广，也不免心神震动。

青年男子身后的上百骑士的目光，同样为杨开吸引。

他渊渟岳峙地站在那里，似是要守护着什么，身上布满了大大小小的伤口，衣衫几乎都破碎殆尽，脚下遍布马匪的尸体，血水几乎将他的脚踝淹没，那冲天的杀机浓如实质，骑士们胯下坐骑似都承受不住，发出低低的嘶鸣，本能地朝后退去。

没人见过这样的场景，几乎可以想象出当时的激烈局面，必定有无数马匪接二连三地对他发起冲锋，欲要将他击溃，但他却如狂风骤浪中的磐石，始终屹立不倒。

狭刀卷了刃，便捡起一柄长剑，长剑也豁了口……他刀起剑落，一具具马匪的尸体倒下。

“是他？”青年男子开口问道。

男子身旁一骑正是孟府护院殷志勇，闻言连忙点头：“是他！”

言罢翻身下马，急匆匆朝杨开冲去，口中呼道：“杨老弟，杨老弟！”

不到近前，一记刀光闪电般劈来，殷志勇惊呼一声，一屁股跌坐在地上，三魂瞬间丢了两魂。

回过神，连忙摸了摸自己身上，确定没有什么伤势，这才松了口气，一脸后怕道：“杨老弟，是我啊，殷志勇，你不认得了吗？”

他搞不清楚杨开为什么会突然劈自己一刀，这要是被劈死了，那得多冤枉。

“他已经昏迷了！”旁边传来那青年男子的声音。

殷志勇一呆：“昏……昏迷了？”

昏迷了怎么还能劈自己一刀？

仔细望去，发现杨开的状态确实有些不太对劲，双目怒瞪，连眼皮子也不眨一下，额头上留下的鲜血顺着眼睛流下来，看起来骇人至极，双目并没有焦点，只是无神地盯着一个方向。

但他依然手持刀剑站在那里，动也不动。

“不要轻易靠近他，他现在只有本能的反应。”青年男子叮嘱道。

殷志勇呆呆地点头，活这么大，还是头一次见到这种事，昏迷之中居然还能凭借着本能在行动，这要多么强大的毅力？

“是个人物！”青年男子盯着杨开，一脸赞赏之意，问殷志勇道：“他叫什么？”

殷志勇连忙道：“回少城主，他叫杨开，孟府新来的护院。”

“杨开？”少城主眼帘陡然一眯，望着杨开的眼神多了些变化。

殷志勇却没有察觉，只是有些担忧地盯着杨开道：“少城主，杨老弟这伤势不轻啊，咱们也没办法轻易靠近他，不止血的话他怕是会死的。”

少城主沉默不语。

不过杨开身后却是传来细细碎碎的声响。

殷志勇低喝一声：“什么人！”

话落之时，只见一个披头散发，身材窈窕的女子从杨开身后的坑洞中爬出来，双手抱着一柄长剑的剑柄，一脸防范和警惕。

“大小姐！”殷志勇大惊失色。

他之前来的时候只见到杨开，并没有注意杨开身后，直到大小姐主动现身，才发现杨开后面还有个坑洞。

所有人顿时醒悟过来，杨开到底在守护什么了！

少城主的表情也微微一怔，目光仔细地审视了一下大小姐的容颜，忽然轻轻笑了起来。

踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫。他在此界苦苦寻觅了数年光阴，却一直没有找到自己想找的人，不曾想今日竟是碰到了。

这轮回界的缘法真是无法捉摸，自己早早进来，却是没能占据半点先机，反倒是后面进来的，有近水楼台之机。

“孟府前院护卫殷志勇，见过大小姐！”殷志勇连忙抱拳低喝，说完之后又赶紧道：“大小姐小心，千万不要靠近杨开。”

大小姐抿了抿嘴唇，丢掉手中的长剑，似下定了什么决心，迈步朝杨开走去。

她刚才躲在坑洞中时，殷志勇和少城主的对话她也听到了，自然知道杨开此刻是什么状态。

但那又如何，这是以性命在守护自己的人，她相信他不会对自己做出什么不利的举动。

殷志勇吓得脸都白了。

这一趟能见得大小姐安然无恙，回去之后孟府那边必定重重有赏，可若是大小姐在杨开手下有什么三长两短，那可就完了。

不等他阻止，大小姐已经走到了杨开面前站定。

出乎意料地，杨开并没有攻击她的意图，只是脸色狰狞的愈发厉害，仿佛在压制着什么。

殷志勇一颗心提到了嗓子眼，就怕杨开一刀劈下去，那样如花似玉的大小姐可就要香消玉殒了。

大小姐的眼泪忽然顺着脸颊流淌，她伸手捂住了嘴巴，肩膀不住地抖动着。

在她面前的人，浑身上下几乎没有一处完好的地方，血水将他染的通红，通过那褴褛的衣衫，可以看到一道道血肉翻卷，深可见骨的伤口。

那每一道伤口，每一滴流淌出来的鲜血，都是守护她的勋章。

大小姐压抑着哭声，伸出手，取下杨开手中的刀剑。

杨开并没有太多的反抗，即便是宝田峰百骑冲锋也没能让他有半丝松动的刀剑，却在手无缚鸡之力的大小姐面前轻松卸下。

大小姐将染血的刀剑丢在地上，再抬头时，发现杨开一直瞪圆的眼睛已经合拢，鼻中发出微弱的呼吸声。

“谁有药？快给他疗伤！”大小姐回头求助。

这样严重的伤势，若不赶紧救治的话，只怕用不了多久就要命丧黄泉，大小姐虽然久居深闺，可这点常识还是知道的。

少城主冲自己的一个手下打了个眼色。

那手下立刻翻身下马，快步来到杨开面前，确定他没有危害之后，这才将他放倒在地上。

殷志勇连忙上来帮忙，见大小姐还站在一旁，开口道：“大小姐避一避吧，血腥场面怕惊扰了大小姐。”

大小姐点点头，走到一旁。

少城主来到她身旁，上下打量着她，开口道：“孟大小姐，我是白玉城少城主冯承嗣，日前才从别处游学归来，这一次救护来迟，让孟大小姐受惊了。”

大小姐缓缓摇头：“我没什么的。”

她的目光一直望着杨开所在的方向，眼中满是牵挂。

冯承嗣将这一切看在眼中，只能暗骂一声，命运真是个狗东西！

第四千八百三十二章 你没事就好

悬崖边，杨开只身守在马车前，面前大批骑士将四周包围的水泄不通。

进无可进，退无可之地，几乎可以称为绝地。

孟德业望着杨开的目光几欲喷火，自家女儿大婚当日居然被一个护院给抢走了，这事让孟府蒙羞，让他孟德业丢脸丢到了姥姥家，今日之事若没有个完美的解决，那日后他孟德业就别想在白玉城抬头了。

暗暗发狠，定要将这个护院碎尸万段，方能解心头之恨。

“混账东西，你好大的胆子！”孟德业瞪着杨开，咬牙低喝，“枉费孟府一番栽培，你就这般回报，当真是狼心狗肺。把茹儿还回来，老夫饶你不死！”

杨开抱拳道：“家主见谅，行此下策，实非得已，只是我与大小姐两情相遇，还请家主成全！”

孟德业如被踩了尾巴的猫，整个人都快炸了：“放你的狗屁！你算什么东西，茹儿何等身份，又岂会看上你这样的下贱人，狗屁的两情相悦。”转头跟冯承嗣解释道：“少城主，此子胡言乱语，不要放在心上，定是他用了强硬手段，否则茹儿绝不会离开孟府！”

冯承嗣面上挂着淡淡微笑，不置可否。

他这边话才落音，马车上，孟茹在茜茜的搀扶下走了下来，面色不免有些凄苦。

孟德业见状大喜，连忙问道：“茹儿，可曾受伤？”

孟茹仿佛做错事的孩子，有些不敢直视老父的眼睛，缓缓摇头。

孟德业松了口气，宽慰道：“茹儿莫怕，爹这就把你救出来，叫这贼子知道欺负你的下场！对了，还有少城主也来了，他不会让你受委屈的。”

“爹……”孟茹轻轻地喊了一声。

孟德业连忙应道：“爹在这！”

孟茹低着头道：“爹，你就成全我和杨大哥吧。”

孟德业如遭雷噬，脸色瞬间铁青一片，犀利的目光盯着孟茹：“你说什么？”

杨开方才那一番胡言乱语，他还可以训斥一通，不放在心上，可这话从孟茹口中说出来就不一样了。这等于是孟府大小姐在众目睽睽之下承认与自家护卫有私情。

这个消息何等劲爆，四周围聚的骑士们闻言无不震惊，他们一路奉命追击而来，本以为是大小姐被那叫杨开的护卫劫持而走，可如今看来情况不是这样的，反倒是孟府大小姐自愿跟着走的。

这不是抢婚，这是逃婚，是私奔啊！

两者性质完全不同！孟家大小姐此举，不但给孟府蒙羞，便是城主府这边也脸面大失。

不少人小心翼翼地朝冯承嗣望去，却愕然发现，自家少城主脸上依然挂着那淡淡的笑容，风轻云淡，似乎压根不将自己新娘的私奔放在心上。

“爹你这么多年一直宠着女儿，惯着女儿，从不逼迫女儿婚嫁，女儿也多次跟你说过，这一生在等一个有缘人。”孟茹最初低着头，说着说着，瘦弱的身躯中似乎多了许多勇气，抬眼直视老父：“而如今，女儿等到了，杨大哥便是女儿这么多一直在等的人！”

孟德业气的浑身发抖，一腔怒气犹如即将爆发的火山。

孟茹确实很多次跟他提起什么有缘人，他也没放在心上，只当是女儿随口敷衍自己，可如今居然拿什么有缘人来说事，他又岂会相信。

“茹儿你病了！”孟德业声音低沉，“跟爹回家，爹给你找大夫治病！”

孟茹摇头：“我没病！”

孟德业瞧了一眼她身边的杨开，淡淡道：“你若是没病，就该在意他的死活，跟爹回家，他可活，你若执迷不悟，明年的今日便是他的忌日！”

孟茹脸色陡然苍白，她知杨开虽然实力强大，但绝不可能是这么多人的对手。

孟德业拿杨开的生死来威胁她，让她一时间方寸大乱。

扭头望去，四目相对时，杨开冲她咧嘴一笑。

孟茹犹豫的眼神瞬间坚定下来，转头望着老父：“爹，求求你，放我们一条生路！”

孟德业脸色痛苦，如今这局势，可不是他能说了算的，追击而来的这些人，只有少部分是孟府护卫，大多数都是城主府的守军，只听冯承嗣的号令。

他即便有心宽恕自己的女儿也做不到，少城主在身边，他身为孟家之主，必须得摆出应有的姿态。

艰难地摇头，孟德业道：“你年少无知，受人蒙蔽，少城主为人大度，会原谅你这一次的，随我回家，日后好好侍奉少城主。”

孟茹眼中最后一丝期翼湮灭下去，徐徐跪倒在地，对着孟德业叩了三叩。

孟德业惊慌不已：“你做什么？”

孟茹起身，转头望着杨开，甜丝丝地笑了：“既然生不能同室，那便死而同穴，杨大哥，等到你，茹儿很欢喜。”

杨开轻轻地呼了口气，上前一步，拔出腰间刀剑，厚实的身形挡在孟茹面前，刀剑相交，金铁铮鸣，“我倒下之前，没人能伤害你！”

“疯了，你们都疯了！”孟德业双目血红。

一直面含微笑的冯承嗣忽然发了狂一般，怒吼大叫：“给我杀了他们，叫他们知道得罪本少城主的下场！”

孟德业大惊：“不可啊少城主！”说着便要去阻拦，却被冯承嗣一脚踹下马匹，痛楚倒地。

一道道人影交错飘忽，四面八方袭杀而来，瞬间便将杨开所处之地包围的水泄不通。

刀光闪烁，剑光翻腾，闷哼声，惨叫声不绝于耳，断肢飞出，鲜血染红大地。

一具具尸体倒下，杨开一如当初守护在那山洞前，身形笔直不退，脚步不曾挪移分毫。

刀剑交错间，犹如割稻草一般收割着来人的性命，不大片刻功夫，身前便已堆积出一座小小尸山。

等闲情况下，这样的杀戮足以让人胆寒，即便人数再多，也未必有胆量再继续冲击，毕竟谁也不知道下一个死的是不是自己。

但此地有冯承嗣亲自坐镇，城主府来的那些人纵然心惊胆战，也没人敢后退半步，想要安全，只有先杀了杨开。

激战从一开始便没有第二种结果，要么是杨开身死，要么是追兵全军覆没。

但冯承嗣这次带来的人数太多了，足有两三百，比起上次杨开面对宝田峰盗寇还要多两三倍。

人力有时穷，在这样的局面下，他实力再强又能坚持到及时？

翻云刀和覆雨剑立了大功，虽说孟德业之前想要杨开死，甚至不惜设计护送货物前往定远城一事，但在那之前，他确实很得孟德业重视。

翻云刀覆雨剑可算得上神兵利器，往往敌人刀剑与之触碰便会断为两截，大大节省了杨开的力气。

孟德业还在苦苦哀求冯承嗣，却被恼羞成怒的少城主命人捆绑起来丢在了一旁。

孟府的诸多护卫也只是敢怒不敢言，还得在冯承嗣的驱使下上前与杨开为敌。

一炷香过去，半个时辰过去……

悬崖边，血水流成了河，杨开整个人更是被染成了血人。

这鲜血有敌人的，也有自己的。

他实力虽强，但面对这么多人的攻击也无法守护周全，尤其是冯承嗣的命令不但是要杀他，还要杀孟茹，许多城主府的人见杨开太强，便想方设法地去袭杀孟茹，牵扯杨开的注意力，制造破绽。

纵然是翻云刀覆雨剑这样的神兵利器也难以在这样的高强度争斗中坚持下来，刀剑皆都卷了刃，杀伤力大打折扣。

杨开几乎要精疲力尽，身形踉跄，全凭着一股毅力坚持不倒。

左侧一袭剑光袭来，杨开看到了，却躲不开，如果要躲的话，身后的孟茹就会有危险。

只能绷紧了身子，避开要害，准备以血肉之躯硬接这一剑。

闷哼声响起时，所有人都呆了一下。

杨开没有感觉到应有的冲击和疼痛，那袭来的一剑似乎被什么人挡了下来。

扭头望去，眼帘骤缩。

挡住那一剑的，是一副柔软的身躯，长剑穿胸而过，乃是最致命的伤势，素来胆小容易害羞的茜茜张开臂膀，站在杨开面前，生命的最后鼓起自己最大的勇气直视着杨开的双眼。

然后她甜甜的笑了，嘴角边有鲜血溢出：“杨大哥，你没事就好！”

那笑容杨开心中仿佛被无形的手揪住，瞬间无法呼吸。

眼前闪过这数月来与茜茜姑娘相处的种种，回想起她的羞涩和稚嫩。

在自己进入孟府时，茜茜也一样进入孟府，明明初来乍到，却偏偏很得大小姐欢心，机缘巧合地成为了大小姐的贴身女婢。

习武的时候，她表现出来的天赋与孟茹相差无几。

每一次与自己目光碰撞，都仿佛一只受惊的小兽，那种眼神和慌乱，杨开曾在另外一个女子身上见到过。

那是一个不算熟悉，却注定会纠缠颇深的女子。

两道身影慢慢重叠起来。

鬼使神差地，杨开脱口道：“陶师妹？”

茜茜已在弥留之际，但在杨开这句话出口之后，她的身体却仿佛被注入了一股新的活力，昏暗的眸子瞬间变得明亮，扫清心间尘埃。

“杨师兄！”

第四千八百三十三章 同生共死

“杨师兄！”茜茜轻声喊道，面上浮现出一抹满足的笑容，“谢谢你！”

杨开不知她在谢什么，也知道她不是真的就这么死了，这里毕竟只是一处轮回界，她在这里被杀，只是一场轮回，不会影响真正的她。

但他万万没想到，陶凌婉竟然也来了此处轮回界，一直隐藏在自己身边，并在危机时刻，以自身的性命替他挡了一剑。

冯承嗣和余香蝶皆有言，这轮回界是最重心意之地，心意越是强烈，越是能达成夙愿。

而且，在这里的种种，直印本心。

陶凌婉轮回之身愿意在这里替他挡一剑，换言之，即便是在外界，同样的情况下，也会有同样的选择。

杨开心头刺痛，翻云刀斩下，将偷袭者的手臂斩断，搂住茜茜的腰肢往后退去。

再低头望去时，茜茜已经阖上了眼帘，溢血的嘴角边却挂着一丝心满意足的笑容。

外围处，状若疯狂不断指挥手下杀人的冯承嗣呆了呆，轻声呢喃一句：“陶师妹？”

不过很快他便像是想明白了什么，苦笑一声：“师尊终究是出手了吗？这可真是偷鸡不成蚀把米！”

难以想象，当师尊得知这里发生的事情之后他会是什么反应，可以肯定的是师尊定不会太高兴。

茜茜的死亡并没有给杨开带来多少喘息之际，那些来自城主府的人虽然惊诧一个婢女的果决和胆大，但也仅此而已。

不等杨开将茜茜的尸体放下，便再一次发起猛攻。

杨开身形踉跄，纵有满腔怒火也无处发泄，招架的颇为狼狈，一道道鲜血从身上飚射而出。

孟茹不知从哪捡起了一柄长剑，咬着牙对着来敌挥舞长剑，与杨开并肩作战。

她从未与人动过手，更不要说杀人。但跟着杨开习武数月，多少有了一些底子，比起当初被杨开第一次救下的情况要好很多。那个时候她拿起一柄长剑都吃力无比。

此刻的她舞动长剑多少有了一些威胁，再加上她孟府大小姐，少城主未婚妻的身份，倒也无人敢对她怎么样。

茜茜的死似让冯承嗣有些触动，骑在马上，他抬头看了看天色，忽然轻呼一口气。

时候不早了，该结束这一切了，数年的轮回寻觅没有让他气馁，他一心想要完成师命，然而当认清本心的那一刻，他才发现自己有些疲惫，在此处轮回界中所做的一切，就仿佛一场闹剧。

少城主飘逸的身形高高纵起，犹如轻灵的鸟儿一般越过众人的头顶，火光下，一道剑光亮如白昼，直朝杨开刺去。

杨开看到了这一剑，也知道这一剑的凶猛，有心抵挡，却是无能为力。

一如茜茜的致命伤，长剑穿胸而过，但冯承嗣明显手下留情了，这一剑偏开心房一寸，没有让他受到致命的伤势。

但他本就是强弩之末，身上大大小小伤口无数，再加上这样的一剑，身子顿时朝后倒去，直接跌在孟茹的怀抱中。

口中漫出血沫，杨开却朝冯承嗣投去感激的眼神，他忽然明白要该如何打破曲华裳的心障了。

也知道冯承嗣这一夜奔波的目的是什么了。

后者心照不宣，不着痕迹地点点头。

“杨大哥！”孟茹的声音带着哭腔，洁白的手捂住他胸口的伤口，却怎么也止不住那鲜血的流淌，很快一只手便被染的血红。

杨开抓住她的手：“没用的，没能保护好你，对不住！”

孟茹瞬间泪如雨下，不住地摇头：“是我连累你了。”她知道，以杨开的本事，纵然面对这么多人的围追堵截，若只身一人的话，也有希望逃走。

可受自己拖累，连逃跑都成了奢望。

四周追兵围聚，却没有第一时间出手，既惊惧杨开之前表现出来的强横，也悲怆英雄的落寞。

孟茹哭着哭着，忽然笑了起来，小手摩挲着杨开的脸庞，轻声道：“这一生是我连累了你，下一辈子，让我保护你！”

话落时，她忽然抱起杨开，转身迈出几步，毫不犹豫地跃下悬崖。

月光下，两人的身影如跳出窠臼的飞鸟，追寻那永远的自由。

被捆绑在地上的孟德业见得此景，一声不吭地晕了过去。

冯承嗣长呼一口气，满心疲惫，终于，结束了。

耳畔边风声在呼啸，杨开的意识逐渐开始模糊。

身形不断地朝下坠去，这一世轮回算是结束了，他在等待，等待着曲华裳破开自己的心障。

好在曲华裳没有让他等多久，就在他的意识迷迷糊糊之时，耳边传来了她的声音：“师弟？”

杨开咳出一口鲜血，苦笑不迭：“师姐你总算是醒了啊！”

曲华裳却忽然将他搂紧了，一副后怕的样子，颤声道：“就知道你没事！”

她在闭关之前得到的消息是杨开随着巨神灵进了混乱死域，阴阳天上下都以为杨开死了，她却认定杨开不会死，所以才会进这轮回阁，为自己设下心障，等待杨开的到来。

否则在宗门高层的压力下，她也不一定能够承受的住长辈们的指婚。

“师姐，时间紧迫，你还是跟我说说，我到底要寻你几生几世吧。”杨开擦了擦嘴角边的鲜血，急促问道。

曲华裳却仿佛一点都不着急似的，俏皮地冲他眨眨眼：“你猜！”

杨开哭笑不得：“都这个时候了。”

曲华裳哼了一声：“反正不会让你轻松，你就好好努力吧，不过我可以告诉你的是，这第一世最轻松，也是最难。轻松的是孟茹很容易就被你俘获了芳心，所以你才会进行的这么顺利。”

杨开虚心请教：“那难的地方在哪？”

曲华裳展颜一笑：“同生共死！我告诉自己，第一世你唯有做到与我同生共死，才会打破心障，唤醒记忆。”

杨开点点头。

正是因为曲华裳给自己设下的这一个心障，所以即便之前杨开已经俘获了孟茹的芳心，她也没有恢复本身的记忆。

当两人跃下这悬崖时，便已做到了同生共死，心障自破。

“不过越是往后轮回，记忆被封尘的就越严重，不但我是如此，连你也是一样，若是轮回了太多次，说不定连你也要迷失在这轮回界中，找不到自我，所以师弟，你千万要守住本心。”曲华裳凝重叮嘱道。

“我记住了。”杨开点头，忽然腰间吃痛，不禁委屈无比：“师姐你做什么？”

曲华裳竟拧住了他腰间的一块肉，使劲转了一圈。

这般对待一个重伤垂死之人，实在是太过分了。

“哼！说说看，那陶师妹是怎么回事？”曲华裳一副醋意翻腾的样子。

杨开张了张嘴，一时间不知该怎么去解释。

曲华裳道：“陶师妹，是陶凌婉吧？”

杨开焉头搭脑：“嗯。”他有些搞不明白，陶凌婉怎么也会跑进来，而且也进了曲华裳所在这一处轮回界。

“哎……”曲华裳忽然重重地叹了口气，“我虽不知道你与她之间到底发生了什么事，但若是之前你没能认出她的话，她就完了。”

“为什么？”杨开眉头紧皱。

“轮回阁的玄妙你多少理解一些。进入此地的弟子为自己设下心障，心障不破便可能会迷失其中，永远无法脱困。我设下的心障是要你找到我，让我们两情相悦，而你也知道这一点，所以不管你如何行事，总有针对性，目的性，无论多么困难，多少会有一个目标。”

杨开点点头。

“她为自己设下的心障不同。”曲华裳皱了皱眉，“这个心障极有可能是，在你一无所知的前提下，认出她的身份。”

曲华裳能有此推断并不难，毕竟之前陶凌婉恢复记忆，是在杨开喊出陶师妹三个字之后发生的事。

“若是之前我没认出来会发生什么事？”杨开问道。

“她所有的记忆都封尘在茜茜身上，茜茜死了，你却没能唤醒她，她就永远没机会醒过来了，这一点对我来说也是一样的。”

杨开顿时出了一身冷汗，后怕的情绪瞬间将全身笼罩。

他想不通陶凌婉为何要如此行事，他压根就不知道这女子也进了轮回阁，之所以能够认出来，主要是陶凌婉的性格与茜茜实在太像了。

之前他一门心思地要破开曲华裳的心障，没怎么在意，当茜茜挺身而出替他挡下那一剑的时候，才蓦然想起关于茜茜的一切。

“她这是做什么？”

“或许她要证明什么吧。”曲华裳摇了摇头，“女人在很多时候都是傻子，不可理喻的，不过她成功了不是吗？”

舍身为杨开挡下一剑，纵然只是在轮回界中，那也是付出自己的性命。

无论杨开之前是什么想法，在以后的生命中，都会多一个愿意为他舍弃生命的女人。

“下次还会见到她吗？”杨开问道。

“说不好。”曲华裳摇了摇头，“可能会，可能不会，她的心障与我不同，你已认出她一次了，她也表露了自己的心意，再来一次并没有多大意义。”

第四千八百三十七章 小荷

光怪陆离的景象不断地闪现着，曲华裳这个名字仿佛有一种神奇的力量，在他昏睡中一遍又一遍地响彻在脑海中，敲击着封尘的记忆。

终在某一刻，封印破开，一世又一世的经历在睡梦之中重温。

那长久以来，只出现在睡梦中的朦胧身影终于变得清晰，蓦然回首时，一张宜喜宜嗔的脸庞印入眼帘。

杨开猛地睁开了眼睛。

身体还有些虚弱，毕竟受了剑伤，还中了毒，绕是他实力强横，也不可能刚醒来就恢复完全。

眼前的景象很熟悉，应该是在浩气殿自己的寝宫中。

床边坐着一个人，能随意进出他寝宫，并且在他昏睡中一直守在他身边的，也只有洛听荷了。

此时此刻，洛听荷表情古怪地瞧着他，隐隐像是察觉到了什么，再一次问出了那个无数次的问题：“你想起来了吗？”

杨开点点头。

洛听荷神色一振，追问道：“你想起什么了？”

“很多事。”杨开挣扎着起身，却没多少力气，洛听荷见状，连忙扶他起身，又在他身后垫了一个枕头。

然后眼巴巴地瞧着他，一脸期待：“跟我说说呗。”

杨开摇了摇头，反而表情古怪地瞧着她，反问道：“你想起来了吗？”

洛听荷顿时一脸茫然：“我要想起什么？”

“我不知道。”

在睡梦中，他终于破开了记忆的封尘，记起了自己是谁，想起了这里到底是什么地方，来这里的目的是什么。

有一些后怕，轮回阁果真是个诡异的地方，这已经是他轮回的第九世了，结果在这个世界活了这么多年，居然连自己是谁都给忘记了，更不要说他原本是为堪破曲华裳的心障而来。

轮回的次数越多，自身的记忆受到的影响果然就越大。

这一次若不是机缘巧合碰到了曲华裳，杨开估计恐怕还无法恢复记忆，还会把自己当成浩气殿的殿主，为这天下正道而拼搏奋斗。

只是这一世的轮回，难度不是一般的大。

他如今是身份是浩气殿殿主，而曲华裳居然是死对头白莲教的教徒，两者本身就是立场敌对，水火不容。

倏一见面，曲华裳便当胸刺了他一剑，险些将他给杀了！

这可不是什么好兆头，想要在这种前提下俘获曲华裳的芳心，破开她的心障，还真得好好筹划一番才行。

尤其让他在意的，还有身边的洛听荷。

恢复了自己的记忆之后，杨开才发现自己这位贴身护卫不是一般人。

因为从第六世开始，洛听荷便一直跟在他身边！

第六世的时候，杨开救下过一个饥肠辘辘的乞丐，正是洛听荷，与此刻身边的人无论名字，样貌，都一模一样。

他本以为那不过是轮回界的一场虚幻，并没有太在意。

可到了第七世，洛听荷居然又一次出现在他身边，这一次她不再是乞丐，而是一位钟勇护国的女将军，纵马驰骋沙场，而他的身份，则是那一国之主。

待到第八世，她又成了一派之主，而杨开则拜入那一派中修行。

轮回这么多年，杨开也琢磨出这轮回界的门道了。

这一处处轮回界，完全是以曲华裳的心障为根基诞生，换言之，曲华裳的心意便是这些轮回界的关键。

杨开之所以每次都会顺利地出现在这些轮回界中，是因为曲华裳的心障与他有关，彼此相连，所以无论轮回多少次，杨开总能顺利出现在曲华裳所在的轮回界中。

他是如此，小荷又是什么情况？能从第六世开始，每次都出现在以曲华裳心障为根基诞生的轮回界中，说明她与曲华裳绝对有什么关系。

她是曲华裳生命中很重要的人吗？所以这几世轮回都会有她的身影。

可是杨开从未听曲华裳提及过这个人。

而且小荷每次出现，都是在自己身边！杨开百思不得其解。

如今他甚至无法确定，小荷到底是跟自己一样，进了轮回阁，入了轮回界，还是这一处处轮回界中虚幻的存在。

如果是前者，那就说明洛听荷正在轮回阁中炼心，本体不知藏在那一颗大树之中。

如果是后者，那应该只是曲华裳的一份记忆显化。

她屡次问自己有没有想起来，似乎对自己记忆封尘的事有所察觉，如此看来，她可能并不是虚幻的存在，而是真的闯进这轮回界的一份意念。

可她本身也是迷迷糊糊的，甚至有时候还有些疯疯癫癫，杨开想问个明白也做不到。

洛听荷歪头瞧了杨开一阵，发现他似乎不想多说，便没有多问，而是开口道：“打听出来了，那曲华裳是白莲老母手下的几个圣女之一，最近才出关的，白莲老母对她寄于了很大的希望。”

“圣女……”杨开顿时有些无语，本以为曲华裳只是普通的白莲教徒，谁知居然还是白莲教的圣女。

这就难办了。

白莲教教徒无数，圣女却只有寥寥数名，皆是有望接任白莲教主的人选，每一个圣女，无论资质还是手段都远超常人。

而每一位圣女，都对白莲教忠心耿耿，视浩气殿为洪水猛兽。

在这样的前提下，以浩气殿殿主的身份，想要俘获白莲教圣女的芳心，简直就是痴人说梦。

而且，这已经是第九世了。

杨开估计这是最后一世轮回，也是难度最大的一世，连自己的记忆都被封尘了几十年，在遇到曲华裳之后才得以解封，曲华裳本身的记忆被封尘的只会更厉害。

再不会像第一世那样，有了救命之恩，曲华裳便会对自己倾心。

所以寄希望于曲华裳本身是没有任何希望的，彼此再见面，她只会对自己痛下杀手，绝不会有半点犹豫，一如之前刺出的那一剑那般果决。

“有消息说，白莲教这一次的行动，献祭东星城本身就是一个幌子，他们原本的目的就是要暗杀你！”小荷见他不开口，主动汇报浩气殿最近一段时间打探出来的消息。

杨开点点头：“知道了。”

白莲老母这一手玩的漂亮，献祭东星城未必是幌子，若是浩气殿阻止不利，炼制成万魂幡也是一个巨大的成功。

浩气殿若是插手，那便顺手暗算杨开这位浩气殿殿主。

事实上，险些也让他们得手，白莲教有几位圣女，都是什么人，杨开自然一清二楚，可曲华裳这位新圣女的情报，浩气殿却是一无所知。

再加上那熟悉的背影给杨开带来的冲击，导致在曲华裳刺出那一剑的时候，杨开根本没有半点防备。

“外面的人很慌，他们觉得你恐怕是醒不过来了。”小荷说着，“几位副殿主已经吵了好几架，你要不要出去安抚人心？”

“不用了。”杨开摇了摇头。

“随便你！”洛听荷一脸无所谓的表情，所有人都知道，她在这世上唯一在意的只有杨开，即便是师门翠烟门，她也从不在意。

否则当初她就不会成为杨开的贴身护卫，而是会成为六大副殿主之一。

浩气殿殿主为人重创，原本不是什么大事，修行之人哪个没受过伤？可关键是杨开这次受伤不同寻常，刺伤他的剑上是有剧毒的。

所有人都觉得殿主这次怕是凶多吉少，纵然能侥幸活下来，也必定实力大减。

事实上确实如此，殿主虽然福大命大，在那样的伤势下捡回一条性命，但自醒来之后便长期闭门不出，偶尔露面也是脸色苍白，脚步略显虚浮。

这明显是实力大减的征兆。

一月之后，六位副殿主达成了统一意见，在一次浩气殿的例会上，委婉提出要杨开卸下殿主之位。

毕竟每一任的浩气殿殿主，都是七大派中实力最强者，殿主之名不单单是一个象征，也是浩气殿意志的支柱。

每一年，白莲教都会策划无数次针对浩气殿高层的袭杀，殿主实力差，若是被人杀了，那对整个浩气殿来说都是巨大的打击，到时候军心一乱，极有可能会为白莲教所趁。

面对六位副殿主委婉的逼宫，杨开没做多少犹豫，便交出了殿主大印，之后到底有谁来做这个浩气殿殿主，就不是他需要操心的了。

若是没有恢复记忆，杨开或许还不会这么轻松妥协，毕竟这一世他身为神策府中人，一直都在与白莲教抗争，也早已立下了将白莲教彻底铲除的心愿。

但如今既然恢复了记忆，杨开自然知道自己该去做什么才是正经的。

婉拒了浩气殿副殿主职位的邀请，在某一天清晨，杨开牵着一匹马，带着自己的行礼，离开了浩气殿。

洛听荷亦步亦趋地跟随着，翠烟门上下对此纵然颇为微词，却也无力阻止。在其他人的印象中，洛听荷是个疯女人，脑袋有些不太正常，只有杨开能与她沟通，其他人根本无法与她交谈什么。

三年的时间，她好像完美地接纳了自己贴身护卫的身份，纵然杨开辞去了浩气殿殿主的职位，她也一路相随，不离不弃。

第四千八百三十八章 找人

又是一月之后，一座村庄中，一男一女风尘仆仆地来到此地。

男子面色微微苍白，不时地轻咳着，背负一杆长枪，女子身形娇小，容颜却是极美，手提着一柄长剑。

这一男一女，正是从浩气殿出发，一路来到此地的杨开和洛听荷两人。

村庄只是普通的村庄，破旧的围墙边，孩子们嬉笑打闹，家家户户炊烟袅袅升起，饭香味萦绕鼻尖。

更有健妇高声呼唤自家孩子回去吃饭的声音。

正手持木枝做成的各种兵器打闹不休的孩子们对两位不速之客的到来很是好奇，纷纷围聚了上来，左右打量。

小荷鼻尖嗅了嗅，手摸了摸平坦的肚子：“饿了！”

然后眼巴巴地望着杨开。

杨开叹了口气，取下腰间钱袋，拿了一粒碎银子出来捏在手上，对四周的孩子们道：“谁能带我们去吃点好吃的，这银子就是谁的。”

十几个孩子顿时眼前大亮，纷纷涌了上来。

“我家有好吃的，我带你去。”

“我家也有！”

“他们骗你，他们家都不吃肉，我家有咸鱼！”

……

一通争抢，一个年纪稍大一点的孩子最终将那碎银子抢到了手上，为此挨了自己的小伙们们几拳几脚，却是毫不在意，只是将那碎银子死死地攥在手心中，拽着杨开的衣服：“跟我走！”

杨开点点头，示意小荷跟上。

两人很快来到那孩子家中，家里爹娘皆健在，标准的农家人打扮，衣衫简陋，常年的劳作在两人身上留下了深深的印痕。

汉子不善言辞，只是憨憨地笑着，面对杨开和小荷，仿佛在面对两位大财主。

家里的女主人生的人高马大，倒是热情无比。

见了孩子交上来的碎银子，很爽快地盛了两大碗米饭，将自家珍藏的咸鱼也摆上了桌。

小荷抱起大碗，一顿胡吃海塞。

家里男主人蹲在门口抽着旱烟，女主人陪着笑脸站在一旁，孩子就坐在桌子上，看着小荷狼吞虎咽，一脸很有兴致的表情。

“你不吃？”小荷很快便将自己的那一份吃的干干净净，抬头看到杨开端坐，面前的米饭也没动过。

“你吃吧。”杨开微微一笑。

小荷毫不客气，将杨开面前的大碗米饭拿过来，埋头大吃。

很难想象，如此娇小的女子，会有这么大的胃口。事实上，杨开自浩气殿离开的时候带了不少盘缠的，结果这一月时间，被小荷吃的所剩无几。

“我这妹子天生饭量大，夫人还请不要介意。”杨开扭头朝站在一旁陪着笑脸的健妇道。

健妇虽然热情，却不善言辞，闻言摆手道：“没事没事，一些米饭，家里还是有的，想吃多少都可以。”

杨开望着坐在自己旁边的孩子道：“正是长身子的时候，怎么也不吃点？”

孩子笑着道：“你们先吃，我一会儿再吃。”

杨开点点头，不再多说。

小荷忽然高举手中大碗，对着那健妇道：“再来一碗！”

“咳咳咳……”

门口抽着旱烟的汉子一阵咳嗽，险些没喘过气。

健妇的眼角也狠狠跳了跳，表情略有些不太自然的接过大碗，转身进厨房盛饭去了。

一碗又一碗……

一炷香后，健妇哭丧着脸拿着空碗，对着要饭的小荷道：“没了，吃完了。”

门口汉子已经没心思抽什么旱烟了，在小荷加第三碗米饭的时候就一直回头瞧着她，眼睛都不眨一下。

坐在杨开旁边的孩子，更是脸色冷峻至极。

小荷一脸失望：“还没吃饱……”

健妇扭头望着杨开，一脸不可思议，搞不懂他是怎么把妹子养这么大的，这饭量，足足能把一个富饶人家给吃倒。

“好吃吗？”杨开望着小荷。

“好吃，就是有点涩口。”小荷老实回道。

“有毒的东西，当然有点涩口。”杨开呵呵一笑。

话落之时，三道身影朝杨开和小荷扑杀过来。

一直端坐在门口的汉子身子忽然蜷缩成一团，如肉球一般撞击而来，隐藏在手上的锋锐刀芒若隐若现，裹挟凌厉杀机。

健妇丢下手中空碗，往前跨出一步，蒲扇般的大掌当头朝小荷罩下。

坐在杨开身边的孩子不知从哪摸出来一柄长剑，以一种神出鬼没的角度朝杨开心头刺来。

小荷身形骤然晃动。

汉子和健妇闷哼之时，倒飞出去，喋血半空。

杨开伸出手指，轻飘飘地夹住了刺向自己的长剑，孩子用力抽动，却怎么也无法摆脱钳制，脸色涨红。

小荷火冒三丈：“有毒你不早说？”

“你不是百毒不侵？”杨开冲她眨眨眼睛。

“对哦！”小荷瞬间哑火，可还是觉得委屈：“那也不能不告诉我啊。”

“告诉你就不吃了？”

小荷有些腼腆，扭扭捏捏：“饭还是要吃的。”

“那不就对了。”杨开耸耸肩，手上微微一送，孩子哎呀一声，朝后倒去，一股诡异的力量冲撞在自身经脉中，竟让他再也动弹不得。

“他们是什么人？”小荷黛眉紧皱，这一家三口竟全是修行之人，而且居然还在他们的饭菜里下毒，明显不是什么好东西啊。

“白莲教徒！”杨开徐徐起身，“这里是白莲教的一处秘密据点。”

小荷讶然至极，她一直跟着杨开，也不用理会什么，杨开走哪她就去哪，所以根本没想到杨开会带她来这种地方。

倒也不惧怕什么，实力到她和杨开这种程度，单打独斗的话，普天之下能伤到他们的已经没几个了。

而杨开之所以知道这里是白莲教的秘密据点，自然是因为他担任了三年浩气殿殿主的原因。

像这样的秘密据点，杨开还知道另外几个，一直没有让人动手铲除，本是想放长线钓大鱼的，只是如今他已辞去了殿主之位，以前的种种部署也就用不上了。

“咱们来这里做什么？”

“找人！”说完之后，杨开眉头微皱，扭头朝外面看了看。

感知下，这屋子四面八方被不少人包围，显然是方才那一瞬间的动手让更多的白莲教徒察觉了。

“我去！”小荷吃了一肚子放了毒的东西，正在火头上，说完就持剑杀了出去。

外面很快响起了一声声惨叫，此起彼伏。

倒在地上的汉子和健妇终于变了脸色。

健妇沉声道：“尊驾何人？”

“杨开！”杨开徐徐报上名号。

汉子闻言眼珠子一瞪，身子骤然发抖，那健妇也是脸色苍白，失声惊叫：“浩气殿殿主杨开？”

彼此攻伐了数百年，白莲教底层的教徒纵然没见过杨开本人，也知道他这号人物。

对他们来说，浩气殿殿主，就跟自家的白莲老母一样，尊贵至极，寻常人难得一见。

谁也不曾想到，在这样偏远的小村庄中，浩气殿殿主居然会现身。

“我已不是浩气殿殿主。”杨开摇摇头，不过这话无疑是证实了健妇的猜测。

健妇一脸的心如灰死，方才她还在想办法逃跑，但得知眼前这位居然是那传说中的人物，便死了心了，彼此实力差距太大，又怎么能跑的掉？

“尊驾来我白莲教据点，有何贵干？”健妇问道。

“我说了，是来找人的，找你们白莲教的一个人。”

“谁？”

“你不用管是谁，只管向上通报，我要找的人自然会来见我的。”

健妇表情变幻一阵，手捂着胸口徐徐起身，身形猛地朝后撞去，将背后墙壁撞倒，急速远遁。

杨开声音在她耳边响起：“我在这里等一个月，若是没能见到我想见的人，白莲教八处隐秘据点我会一一拜访！”

健妇打了个冷战，跑的更快了。

小荷闪身进来，左右一瞧：“跑了？”

“无妨。”杨开摆摆手，看了看她手中沾血长剑：“没活口？”

小荷无所谓地道：“没留，你要活口？早点说啊！”

又看向倒在地上的汉子和孩子，眼中杀机大炽。

“总得留两个人给你做饭吧？我又不会做饭。”杨开一句话打消了小荷赶尽杀绝的念头。

汉子和孩子虽死里逃生，却是如丧考妣，身为白莲教人，落到这两位手中，日后怕是要生不如死了。

两人已经能想到会遭遇怎样的折磨。

事实上并不是他们想的那样，在接下来的日子，他们二人也没受到什么虐待。

汉子每日负责给小荷和杨开做饭，孩子则被小荷拉着玩一些幼稚的游戏，乐此不彼。

期间两人不是没想过要逃跑，更尝试过各种办法。

但在两人看来无比严肃的事情，对小荷来说却仿佛是另外一个游戏。

她总能在各种不经意的时候现身，将准备逃跑，或者已经跑出村子的两人给抓回来。

每一次被抓，头发都要被割下一缕当做惩罚。

半个月不到，两人都成了光头了。

小荷割无可割，认真地告诉两人：“下次再跑被我抓住，就只能割头了！”

头发割了还能长出来，脑袋割了就没了。

两人不敢验证小荷说的是真是假，自那日之后变得老实无比，再不敢尝试逃跑。

小荷一下子感觉没意思了，有些后悔用那样的话威胁两人。

第四千八百四十章 九世情缘

身为杨开的贴身护卫，小荷所肩负的责任重大，这些年也极为称职，白莲教无数次针对杨开的暗杀都被她提前发现，轻松化解。

莫说有人拿剑抵在杨开的胸口上，便是有人生出一些不该有的念头，小荷也会果断出手，斩草除根。

然而此时此刻，当白莲教圣女的长剑刺入杨开胸膛三寸的时候，小荷却是没有半点阻扰之意，反而饶有兴致地观望着。

曲华裳身后的几个强者血肉紧绷到了极限，每个人都是瞬间出了一身冷汗。

他们感觉自家圣女在玩火，一个不慎便是灰飞烟灭的下场。今夜的袭杀已经失败，当他们行踪暴露的那一瞬间，他们就已经处于绝对的劣势中。

浩气殿殿主和贴身护卫的实力之强，绝非他们所能抗衡。这两人真要是动了杀机，他们没一个人能活的下来。

尤其是见到圣女手中长剑刺穿了杨开的血肉之后，这简直是疯狂的挑衅。

不过在紧张之余，也有一丝丝期待。

若是能圣女能在这里杀了浩气殿前任殿主，那绝对是大功一件，他们这几人也少不了封赏。

只差一寸，圣女便可刺破那跳动的心脏，到时候不管杨开实力有多强，都得当场毙命。

这一寸，是生死之间，却让曲华裳难以下手。

心中有杀念，她也知道在这里杀了杨开会给自己带来多大的威望，对她日后继任白莲教教主绝对有巨大的帮助。

但内心之中却隐隐有个声音，不停地告诉她，若是真的动手了，或许会悔恨一生！

她的神色变换了数次，最终咬了咬牙：“疯子！”

抽剑之时，鲜血飚飞。

曲华裳有些不敢直视杨开的双眼，慌乱地移开目光，将手中长剑丢给护卫，低喝道：“我们走！”

转身之时，胳膊却被杨开一把抓住。

“你做什么？放开我！”曲华裳怒喝。

“杀了他们！”杨开吩咐一声，旋即拦腰将曲华裳抱起，她欲反抗，可杨开掌心中力量一催，便让她失去了反抗的力量。

小荷身形宛若一道旋风，闯进那几个护卫的阵营中，手中剑光迅速闪烁几下，再停住身形的时候，那几个护卫已经软绵绵地倒了下去。

整个人犹如孩子一般被杨开抱在怀里，曲华裳羞愤欲绝，好一阵拳打脚踢，可没了力量，这样的动作倒像是在撒娇。

小荷看的津津有味。

杨开冲她笑了笑：“你刺了我两剑，这一辈子还不完，只能下一辈子继续还！”

曲华裳怒道：“谁要还了，刚才就应该杀了你！”

“要不要再给你一次机会！”杨开对着她挤了挤眼睛。

曲华裳冷哼一声，认定杨开这样说是在试探自己，甚至怀疑刚才自己若是真的想动手杀人的话，杨开肯定会有反击，到时候自己的下场就不是被生擒这么简单了。

打不过，逃不掉，曲华裳索性认命，乖乖地被杨开抱着，双手主动搂住他的脖子，固定身体，耳畔边风声呼啸，视野中的景色急速后退。

“你要带我去哪？”

曲华裳问道。

“到了就知道了。”杨开随口回了一句。

三日后，一座深山中，杨开寻了一处湖泊边，此地人迹罕至，山清水秀，正适合隐居。

将曲华裳放下，杨开吩咐小荷道：“看住她，别让她跑了。”

小荷颔首：“放心，她跑不掉的。”看了看曲华裳的腿，问道：“要不要把她腿打断？”

曲华裳忍不住打了个冷战，看魔鬼一样望着小荷，坚决道：“不要，我不跑！”

小荷点点头：“那你可要乖点才行。”

杨开转身忙去了，伐了些树木，用了几天时间，在湖边起了三间木屋，一人一间。

这第九世轮回的难度不小，杨开在此界生活了数十年才唤醒自己的记忆，想要唤醒曲华裳的记忆，打破她的心障只会更难。

不过如今既然已经找到人了，那就有了目标，杨开准备慢慢打开曲华裳的心扉，他相信，终有一天，能够金城所致金石为开。

而且，曲华裳之前在最后关头放弃杀他的念头，也是很好的现象。

这说明她虽然封尘了记忆，但依然还有一些直觉的本能。

山野间人迹罕至，杨开每日出门打猎钓鱼伐木，小荷则看守着曲华裳。估计这天下人都不会想到，在这样一处偏远之地，会有三位世上顶尖的强者隐居。

日子一天天过去。

最初的时候，曲华裳对这样的生活是极力抗拒的，白莲教培养她多年，倏一出关便被白莲老母赋予了圣女的名号，她也是下一任白莲教教主的有利争夺者。

位高权重的少女，正是意气风发之时，又怎甘心过着监下之囚的生活？

不过她很聪明，从未尝试过逃跑，因为她知道自己根本不可能在小荷的眼皮子底下逃走。

她的抗拒便是从来不给杨开和小荷好脸色，每每都对两人怒目相视，除了吃饭，从不离开自己的屋子。

杨开对此有心理准备，不以为意，小荷更是不在意。这世上能让她在意的人只有一个，那就是杨开。

一个月过去了，两个月过去了，半年过去了。

时间确实可以改变很多。

曲华裳从最初的疑神疑鬼，到如今终于确定，那个年纪足以可以当自己爹的男人，恐怕是真的爱上自己了。

这些日子虽然限制了她的自由，但对她的照顾却是无微不至，每一次看她的眼神都柔和至极，那眼中的爱念只要不是瞎子都能察觉的出来。

曲华裳搞不懂这是为什么，说起来，她在被杨开掳来之前，与这个男人也就见了一面，那一面她还刺了人家一剑，差点把人家给杀了。

她自己有多大魅力，自己当然清楚，却从不觉得能让浩气殿前任殿主这样的人物神魂颠倒。

这种人若是能轻易被美色所诱惑，也无法担任浩气殿殿主之位。

半年时间，彼此的关系缓和许多。

夜间，曲华裳和杨开并排躺在木屋房顶上，双手枕在脑后，抬头仰望漫天繁星。

“大叔，昨天说到哪了？”曲华裳望着星空中最耀眼的星星，开口问道。

“第八世了。”杨开回道。

“哦，那你继续讲，第八世你是谁，我又是谁？”

这些日子，杨开一直在跟曲华裳讲一个九世情缘的故事。

他所说的一切，自然是本身经历过的，但对曲华裳来说，却极为陌生，不过是一个足以让许多懵懂的少男少女流泪的感情故事。

她乐意听，主要是因为隐居在在此，实在没什么消遣的，权当打发时间了。

第八世中，两人拜入不同的门派修行，然而这两个门派之间却是天生仇敌，一如浩气殿和白莲教的立场，期间自然是种种坎坷。

不过两人都是各自门派中的普通弟子，不像这一世，两人皆都位高权重。

虽然历经磨难，彼此更是数次生死搏杀，但最终还是功德圆满，喜结良缘。

曲华裳听的入神，这故事虽然酸的掉牙，在杨开说来却是一点都不枯燥，而且言辞描述也是栩栩如生，好像真的曾经经历过一般。

两人后方，传来隐隐约约的抽泣声。

曲华裳忍不住叹了口气，头也不抬：“小荷姐姐，你怎么又哭了呢？”

“太感动了……”小荷盘膝坐在两人身后，哇哇大哭起来，眼泪水顺着脸颊朝下淌，跟断了线的珍珠似的。

每次杨开跟曲华裳讲这个九世情缘的故事的时候，小荷都会跑来偷听，然后无一例外，每次哭的稀里哗啦。

比起曲华裳，她对这个故事可是热心的多。

杨开忽然心头一动，开口问道：“小荷，若你是我第八世宗门的掌门，门下弟子与敌对门派的弟子相恋，你会怎么做？”

小荷想都不想：“当然是成全他们啦！死也要成全！”

杨开灿烂一笑：“你做到了，谢谢你！”

小荷有些懵：“什么意思？”

杨开没做解释。

事实上，在第八世中，小荷身为掌门，确实如她所言，成全了自己和曲华裳，为此更是不惜与对方掌门同归于尽，扫清了最大的障碍。

纵然是到了这第九世，小荷的回答也与当时的做法毫无区别。

杨开愈发确定，小荷是闯入这轮回界的一道意念，就是不知她在阴阳天中到底是什么身份。

“大叔，依你所言，那现在咱们就是第九世咯？”曲华裳问道。

“是，这已是第九世，也是最后一世！”

“因为有前世未了的情缘，所以你才会对我一见倾心？”

“嗯。”

曲华裳忍不住嗤笑一声：“大叔你也真是厉害，这些天给我编了一个这么动听的故事，我差点都信了。”

小荷窜到她身边俯瞰她：“你怎么能不信呢？应该信啊，赶紧信，然后你们明天就成亲，九世情缘啊，等你们在一起就真的功德圆满了！”

曲华裳羞怒道：“谁要成亲了？要成亲你自己去成亲。”

小荷想了想，摇头道：“我等的人没来找我，我不成亲。”

第四千八百四十三章 下辈子也还不清了

白莲教原本是有左右护法的，实力皆都不俗。不过白莲老母一言令下，让杨开担任那左护法，原本的左护法却是连屁都不敢放一个。

一方面是出自对白莲老母的敬畏，另一方面这位左护法也知道，自己的实力确实不如杨开，争抢这职位只会让自己难堪。

酒宴下，就属这位原本的左护法敬酒最多。

一场洗尘宴，让杨开和小荷完美地融入了白莲教之中，自那之后，再没人将他们当成外人。

日子过的波澜不惊，白莲老母对杨开无疑是很看重的，时而便会来找他，与他探讨天下大势，剖析白莲教如今的处境和浩气殿的实力对比，俨然一副将杨开当成了肱骨心腹的苗头。

不过她从未要求过杨开做任何事，而是当成了同道中人。

数月已过。

这一日，白莲老母正与曲华裳部署着一次针对浩气殿现任殿主的刺杀行动，忽然话音顿住，扭头朝一旁望来。

杨开和小荷就站在曲华裳身边，犹如两个护卫一般，然而此时此刻，两人的身体竟都不由自主地有些轻微颤抖，一丝丝寒意自体内弥漫而出。

小荷打了个冷战，不解道：“为什么忽然有点冷？”

白莲老母微微一笑：“凝血洗魂丹的药效发作了，现在有点冷，等会就会热了，冷热会不断交替，每一次循环都会加重很多，直到服药之人再也承受不住，爆体而亡。”

她轻描淡写地说着，仿佛在说着一件微不足道的小事。

“啊？三个月到了吗？”小荷惊讶了一下，她每天在这里找那些白莲教徒玩的很是开心，竟丝毫没有察觉时间的流逝，她朝白莲老母伸出一手：“那给我解药！”

白莲老母微笑摇头：“不急，你们这是第一次药效发作，先好好感受一下吧。毕竟以后不一定每次药效发作都能及时得到解药，或许需要你们硬撑一段时间，如今习惯了，以后就不会太难受。”

“也对！”小荷听她说的好像很有道理的样子，当即闭上了眼睛，全心全意地感受起来。

杨开面临着与小荷同样的处境，体内寒意忽然毫无征兆地爆发出来，牵引着自身的力量，在经脉之中横冲直撞，不受控制，紧接着那寒意又突兀地转换为热流，仿佛岩浆一般，灼烧着每一寸血肉。

难以忍受的痛楚席卷全身，杨开面无表情，却是瞬间湿透衣衫。

他扭头朝小荷望了一眼，暗暗惊悚。

小荷有个极为特殊的体质，那就是百毒不侵，杨开也不知她为何会有这样的体质，只是自从认识她便如此了。

半年前在那白莲教的隐秘据点，正是因为她这个体质，才能吃下那么多放了毒药的饭菜而安然无恙。

可以说这世上等闲毒药对她是完全没有效果的。

但即便是以她这样的体质，竟也抵挡不住凝血洗魂丹的药效。

由此可见，凝血洗魂丹并非单纯的毒药。

白莲老母与曲华裳还在不断地完善着种种袭杀的细节，推演着诸多可能出现的情况和应对措施，力求这一次袭杀能够完美进行。

曲华裳认真聆听，对身边两人的痛楚视而不见。

足足说了有两个时辰，白莲老母才点点头道：“就这样吧，这一次若是再失败，你就不用回来了。”

曲华裳道：“请教主放心，属下定完成任务。”

白莲老母点点头，忽然吩咐道：“杀了他们！”

屋内只有四人，除了白莲老母和曲华裳之外，就只有药效发作的杨开和小荷了。

两个时辰的时间，两人已经经历了不知道多少次冷热交替的折磨，体内力量紊乱至极，一身实力如今全都用来对抗体内的凝血洗魂丹的药效。

莫说曲华裳和白莲老母这样的高手，便是随便一个成年男子，都可以轻而易举地将两人斩杀当场。

听到命令之后，曲华裳没有半分犹豫，应了声是，闪身便来到杨开面前，芊芊素手探出，手心上忽然多出一柄明晃晃的匕首，径直朝杨开心口处扎下。

匕首入胸两寸，手腕被人捉住，寸进不得。

曲华裳扭过头，不解地望着白莲老母，后者轻笑道：“够了，这次行动，带上他们吧。”

曲华裳抱拳道：“是！”

白莲老母飘然离去，桌子上多了两枚凝血洗魂丹的解药。

曲华裳拿来解药，给杨开和小荷一一服下，两人的症状很快缓解。

睁开眼，杨开望着曲华裳，微微笑道：“你又刺了我一下，下辈子恐怕都还不清了。”

曲华裳淡淡道：“还不清就不还了，谁乐意还了。”

转身朝外行去，经过杨开身边的时候微微顿了一下，声音极低地道：“教主生性多疑，方才只是试探，你不用在意。”

杨开当然知道白莲老母是在试探，一是试探曲华裳是否还足够忠诚。

若方才她命令之下，曲华裳有半点犹豫，那她圣女的职位恐怕难保，白莲老母需要的是听从自己任何命令的下属，不需要这些下属都半点属于自己的思维和想法。

二是试探杨开与洛听荷是否真的中了凝血洗魂丹的毒。

凝血洗魂丹虽然强大，但无论杨开还是洛听荷都是这世上最顶尖的高手，白莲老母其实也无法确定利用凝血洗魂丹能不能控制住两人。

若是两人有意装出一副毒性发作的样子，她也无从分辨真假。

曲华裳动手的时候，杨开半点反抗也没有，这就说明他真的中毒了。

简单的一道命令，让白莲老母消除了心头的种种疑虑，可以说是老奸巨猾至极。

杨开卸任浩气殿殿主之位，第六任殿主乃是飞星宫的余兴州，此人在杨开担任殿主的时候便是六大副殿主之一，实力比其他几位副殿主都要强出一线，威望勉强也足够，所以他继任殿主之位，倒也算是理所应当。

等闲情况下，刺杀浩气殿殿主是一件极为困难的事，杨开在担任殿主的时候遭遇了无数次刺杀，但每一次白莲教这边都是以失败告终。

然而这一次却是天赐良机。

飞星宫老宫主八十大寿，余兴州身为其亲传弟子，无论如何都要回去祝寿，这也是最近一段时间，整个天下最轰动的大事，无数豪杰四面八方赶赴飞星宫，蛰伏了大半年之久的白莲教也开始活跃起来。

自当日在东星城，白莲老母被重创之后，白莲教一直龟缩不出，白莲老母这段时间也都在养伤之中，直到前些日子，才算伤势恢复完全。

白莲教不出手则以，一出手便石破天惊！

第六任殿主余兴州，在返回飞星宫的路途上被人刺杀，随行十六位浩气殿高手无一人幸免，全都陨落当场。

许多前往飞星宫的豪杰也在半路上死于非命，处处可见白莲教兴风作浪的痕迹。

原本飞星宫老宫主八十大寿是一件天大的喜事，却在短短数日内化作席卷天下的祸事，年事已高的老宫主听闻这个消息，一病不起。

再有消息传扬，余兴州竟是死在大自在枪术之下后，整个天下正道一片哗然。

要知道大自在枪术这东西乃是前任殿主杨开的独门绝学，普天之下唯有他一人精通。

有人不信，但去勘察过现场的名宿耄老们却心痛地表示，那确实是大自在枪术造成的伤势。

换言之，浩气殿第六任殿主，是死在第五任殿主的枪下！

事实上，在此之前便有一个消息暗流涌动，说是第五任殿主在卸去浩气殿殿主之位后，便带着自己的心腹洛听荷背叛了天下正道，投入了白莲教的怀抱中，如今他已是白莲教的左护法。

但这个消息没人相信，谁都知道杨开在任期间与白莲教做了怎样的抗争，尤其是神策府，对散播这种谣言的人深恶痛绝，每每在公开场合维护杨开的名誉。

但这一次，即便是神策府，也不敢轻易开口了。

大自在枪术是极为神奇的一套枪术，杨开曾在神策府中寻觅根骨资质悟性极佳的弟子，有意将这一套枪术传授下去，但辛苦教导了两三年，那些最出色的弟子也无法领会其中的奥妙，纵然学了些皮毛，也难得精髓。

普天之下，能使出大自在枪术的，唯有杨开一人。

这是难以磨灭的证据，也是神策府洗刷不清的。

浩气殿殿主遇袭身亡，上下乱成一团粥，值此之时，白莲教又席卷而来，整个天下霎时间狼烟四起，风雨欲来。

飞星宫老宫主病了没数日，便气绝身亡，最终没等到自己八十大寿的好日子。

先是余兴州被刺杀，又有老宫主病重而亡，飞星宫上下都将这笔账记在了杨开头上，连带着神策府也在浩气殿中遭到了排斥。

而这种排斥，在杨开的行踪彻底暴露之后，变得愈发严重了。

随着曲华裳刺杀了余兴州之后，一行三人便马不停蹄地赶赴下一处战场，在与浩气殿高手的激斗中，杨开不可避免地暴露了行踪和身份。

事实上，他也从未想过要隐藏什么。

此处轮回界是以曲华裳的意见为中心构建而成，并非真实存在，只是一处虚幻的轮回，他无需有太过顾忌，只需要想方设法地打开曲华裳的心扉，便算功德圆满。

第四千八百五十一章 万执咒

杨开将自己从来到阴阳天开始说起，事无巨细，谈及陈修委派陶凌婉照顾自己，结果这个女子却在自己面前走火入魔，自己好心替她拨乱反正，熟料却因为阴阳天功法的特殊，而在她的小乾坤中留下了自己的气息。

陶凌婉日后想要晋升七品的话，非得自己帮忙不可。

曲华裳认真聆听了，好一会才叹了口气：“陶师姐也太无辜了。”

若说无辜，整件事情杨开才是最无辜的。因为他在事情发生之前毫不知情。有人在他面前走火入魔了，尤其是这人还是阴阳天的弟子，他的第一反应自然是帮忙，却没想到会因此而惹出一些麻烦。

站在陶凌婉的立场上，她是遵从师命，以她的性格，陈修若有什么吩咐，她定然是不会反驳的。

而站在陈修的立场上，他是为了维护阴阳天的颜面，化解阴阳天那尴尬的境地，为此不惜牺牲自己弟子的幸福。

当然，在他的考虑中，以杨开的身份和资质，确实足以配得上陶凌婉，两人若真能结为连理，未必不是一件好事。

而轮回阁中的曲华裳，则交由冯承嗣去搭救，如此一来，才算两全其美。

陈修的想法和做法对阴阳天方面是最有利的，却不是杨开愿意看到的，所以他深入轮回阁中，与曲华裳一起经历了九世轮回。

“你准备怎么做？”曲华裳问道。

杨开皱眉道：“陶师妹的问题只有我能解决吗？阴阳天就没有先例可寻？”

余香蝶摇头道：“没有的，除了你，再没人能帮她晋升七品，你若不出力，她此生的武道便止步于此了，而且日后还会时常面临走火入魔的风险，早晚有一日小乾坤会因为阴阳不调而崩塌。”

这个问题可不是小问题，杨开一时间头疼至极，腹诽道：“阴阳天的功法未免也太古怪了。”

曲华裳道：“你可别忘了，陶师姐替你挡了一剑！”

轮回界的种种，直印本心，陶凌婉在第一世轮回的时候，以身挡下刺向杨开的一剑，那便是她的心意，换做这现实的世界，若是杨开遭遇那种情况，她也会有同样的选择。

想起那一幕，杨开不免心生感动，可如何去面对陶凌婉，他依然难以抉择。

曲华裳伸手握住了杨开的大手，身子依偎了过来。

在那轮回界中，陶凌婉替杨开挡下一剑。

她却是刺了杨开两剑，两次都几乎要了他的性命，正如杨开在轮回界中所说，这一世还不清的，下一世再来还。

洛听荷的晋升似乎并无波澜，顺利至极。

萦绕在她身旁的天地伟力越来越浓郁，越来越充沛，身后小乾坤的虚影明灭之时，也在不断地膨胀收缩，仿佛被吹了气似的。

她身上的气势更是一步步增强，很快到了一个临界点，那是七品巅峰之力。

到了这个程度便再没办法寸进了，小乾坤的膨胀增强，给她带来难以想象的冲击，外人看不到的凶险，正在席卷着整个小乾坤。

她必须得拼命坚持，不能有半点松懈，一念生，一念死，如今的她正游走在生死边缘，没有第三种选择。

数日之后，原本一切顺利的晋升忽生变故。

纵然杨开没经历过这阵仗，也感觉有些不太对劲了。

放眼望去，洛听荷身后小乾坤的虚影正在持续膨胀着，偶有收缩，却无法恢复原本的状态，好似她已压制不住自身小乾坤暴涨的力量。

余香蝶的脸色凝重至极，愈发印证了杨开的猜测。

有好几次，杨开甚至感觉余香蝶想要上前帮忙，却硬生生地止住了自己的步伐。

开天境的晋升，等闲人是帮不了忙的，贸然出手，只会让局面变得更糟，尤其是洛听荷如今是以七品晋升八品，而余香蝶只是七品而已，纵然拼尽全力，又能帮的上什么？

杨开很快想明白了关键。

以洛听荷自身的资质，若是按部就班的修行晋升，七品入八品理当不会出现什么风险，就算有，风险也不会太大。

但她却在轮回阁中被困了两千年之久，这两千年她一直在不同的轮回界中轮回，浑浑噩噩，固然因为杨开和曲华裳的九世轮回打破心障，找回了自我，但两千年的耽误，对她多多少少都有一些影响。

若是能休息一阵子，稳固自身的修为再去晋升，或许也能安然无事。

偏偏才出轮回阁，洛听荷便已感受到了晋升的契机，几乎没有喘息的功夫。

如今她缺少的不是底蕴，她的底蕴早就积累够了，否则也没办法晋升。

她所欠缺的，只是对自身力量的控制，两千年的空白期，让她对自身的力量变得多少有些陌生。

一念至此，杨开也不免跟着担忧起来。

洛听荷当初可是直入七品的恐怖存在，日后有机会登顶九品开天的，若是因为对自身力量控制不利而陨落在此，那对阴阳天的损失也太大了。

不提阴阳天，便是在那几世轮回中，洛听荷也帮了他很多忙，杨开并不希望看到她出什么意外。

可这种事余香蝶都帮不上忙，杨开更无法插手。

便在这时，在那仿佛极为遥远的虚空深处，一个古老而苍凉的声音突然响起：“咄！”

此声之后，又一个声音从另外一个方向响起，同样只吐出一个字的音节，听起来玄妙至极。

紧接着，第三个音节从第三处方向传来。

第四个音节从第四处……

第五个音节……

一个个短促的音节从各个不同的方向响起，此起彼伏，连绵不断，仿佛商议好了一般，那古怪的音节连在一起，化作一句具有神奇力量的言语。

那一个个音节，绝对是阴阳天的太上长老们所发出的，他们本尊不知在何处闭关，却都察觉到了这边的情况，开口助洛听荷一臂之力。

杨开整个人似被洗涤了一般，骤然心神空明，意识更是得到了一种前所未有的安宁。

身边的曲华裳和余香蝶张口，吟唱着那一句神奇的言语，杨开扭头望去，只见两人神色肃穆至极。

更多的声音从整个阴阳天不同的角落里传来，上至开天，下至普通弟子，一个又一个声音，仿佛一条条溪流汇聚而来。

溪流汇聚成河，河流汇聚成湖，湖泊归入大海。

整个阴阳天都响起了那古朴庄严的吟唱声，天地与之共鸣。

而在那声音笼罩之下，杨开欣喜地发现，洛听荷那边的情况似乎慢慢有所好转。

杨开也将自身化作溪流的一部分，汇聚大海之中。

他不愿洛听荷的晋升出现什么意外，如今既有能帮得上忙的地方，自然义不容辞。

一个人的力量渺小，可千人，万人的力量就会壮大。

他从未听过这一句神奇的言语，此刻却是张口就来，仿佛学过很多年一样。

曲华裳扭头望他一眼，展颜微笑，握住的手愈发用力了。

借助那言语的力量，杨开整个人似都融入了阴阳天中，能感受到那大海中的每一个存在，阴阳天所有人似乎都融为一体，却又彼此分明，这种感觉是无比奇妙的，也是他以往从未体验过的。

他心生敬畏。

这就是一地传承的力量，也是虚空地和凌霄宫无法比拟的力量，相比较这些传承了无数年的洞天福地，虚空地和凌霄宫就像是一夜暴富的暴发户，缺少了底蕴和积累，犹如那空中楼阁，一世的繁华若是坚守不住，终究只是昙花一现，早晚要被世人忘怀。

吟唱声持续绵连，经久不衰。

洛听荷的力量逐渐掌控住了，身后闪灭不断的小乾坤也恢复了正常。

也不知过了多久，一股强大的气息忽然从洛听荷所在爆发出来，那是八品开天的气息！

她晋升成功了。

刚刚晋升的她，对自身暴增的力量显然不太熟悉，天地伟力不受控制地穿梭游走在身侧，让她四周的虚空变得扭曲万分。

她依然盘膝而坐，熟悉着自身的力量，努力做到如臂使指。

吟唱声不知何时慢慢弱了下来，直至于无。

所有阴阳天的开天境都面露喜色，与有荣焉。

从今往后，阴阳天便多了一位八品太上。

洞天福地之间虽然自古以来同气连枝，但彼此间多多少少还是有些比较和争锋的，比较每一代弟子的优劣，比较各家七品开天的数量，太上的数量……

若是能比其他家更甚一筹，弟子们出门在外也更光荣一些，连跟别家弟子说话的声音都可以大许多。

而杨开此刻却露出极为古怪的表情。

因为就在这短短片刻功夫，他竟已不知该如何吟唱那神奇的话语了，明明方才他还随着众人一起吟唱了许久的。

那话语的每一个音节他都记得清清楚楚，可连在一起的话，却不知该如何开口。

仿佛脑海中有一股神秘的力量阻止他开口一般。

“共吟一首万执咒，从今以后，你就算半个阴阳天的人了。”余香蝶忽然冲他笑道。

杨开眉头扬起：“万执咒？”

直到此刻，他才知道那神奇的言语是什么。

第四千八百五十四章 聘礼

余香蝶道：“掌教师兄对你之前所言很是在意，他很想知道，你到底有什么手段造就更多的八品开天。”

洛听荷口中发出嘎嘣嘎嘣的声音，怕是连那灵果核都被她咬碎了吞下，一副饿死鬼投胎的模样：“杨开，都不是外人，就不要拐弯抹角了，咱们有什么说什么，谁也不要藏着掖着。”

“甚好！”杨开点点头。

洛听荷道：“那我就先说说阴阳天这边的意思。相信左小子也跟你说了，阴阳天核心弟子是从来没有外嫁先例的，也不准备破这个例，所以你想迎娶曲丫头，这个难度可不小，宗内没人会支持你的，就连我本人也不是太赞同，这个先例若开，对阴阳天来说不是什么好事，以后精锐弟子们随便外嫁，岂不是宗内人才的流失。”

“我明白的。”杨开又岂不知这一点，洞天福地核心弟子从不外嫁，就是怕自家人才的流失，辛辛苦苦培养的弟子，嫁出去可就是别家的人了，纵然心中还念着师门，但到底还是不太一样的。

洛听荷继续道：“作为阴阳天太上长老，我不赞同你迎娶曲丫头，但作为你们二人的朋友，我却想看到你二人如愿以偿，否则也对不起你们的九世轮回，所以你得跟我交个底才行，我要用什么理由去说服那些老家伙们。”

余香蝶道：“洛师姐如今是阴阳天太上，她的话还是很有分量的。”

若是一般新晋升的太上，纵然话语有分量，也不会太大，毕竟根基不稳，其他太上们的话语权会更大一些，但洛听荷不同，她是有望晋升九品的太上，单是这样一个优势，凡事由她口中说出来，其他的太上长老就不得不认真思量。

杨开略一沉吟，点头道：“既然两位师叔这么说，那我就不藏着掖着了。”

其实他原本就是打算与洛听荷谈这事的，前些日子在左丘明那里遮遮掩掩，就是要吸引阴阳天高层的兴趣。

他在阴阳天中，所熟悉的人除了徐灵公，便是余香蝶，如今多了一个洛听荷。

掌教左丘明和陈修长老从他这边得不到确切的答复，唯有借助洛听荷的力量来打探虚实。

杨开这几日也在等待洛听荷或者余香蝶的到来。

由这两位当中间人，杨开才能放心地将自己的想法说出来。

“不知洛师叔是否有听闻星界世界树一事？”杨开先是问了一个问题。

洛听荷不明白今日所谈与世界树有什么关系，却依然颔首道：“从余师妹那里听说了，这件事你做的很好，对整个三千世界都是大功一件，世界树的传闻我早年也有所听闻，却从未见过，正准备过去瞻仰一番。”

“师叔晋升才刚晋升八品，若能在世界树那边清修，想必对稳固自身修为也有巨大好处，那等此间事了，我与洛师叔一道启程。”杨开简单一句揭过这个话题，继续道：“世界树反哺星界，得以让在星界中生活的武者收获巨大好处，星界这些年出现了很多资质出色的苗子，世界树的力量甚至可以让武者拥有比自身原本潜力更好的未来。”

“以往，各大洞天福地中，能直入六品便是核心弟子，数量虽有，却不会太多，直入七品更是凤毛麟角，但如今有了世界树的反哺，整个浩瀚乾坤的武道前景会越来越好，再往后，等那第一批受益的武者成长起来，直入六品者恐怕比比皆是，等哪第二批受益者成长起来，或许会出现不少直入七品者。”

余香蝶颔首道：“你这些年奔波在外，或许还不知道，世界树反哺的威力已经体现出来了，曾经送往星界修行的各大洞天福地弟子，已经出了一些有资格直入六品的苗子。”

各大洞天福地在星界都设有道场，这些道场中，有从星界本土收取的弟子，更多的是各大洞天福地本家弟子迁徙而去，这些弟子大多数都是孩子，但也有一部分是修行有成者，当然，这些修行有成者还远不到晋升开天的程度，甚至普遍都是在道源境之下。

因为修为越低，年纪越小，在星界中得到反哺的好处就越大，真的凝练道印，成就开天了，去了星界也没什么用处。

自星界世界树一事传扬开，已经数百年时间了，这么长时间下来，足够那第一批弟子中的某些人成长起来。

暂时还没有人晋升开天，可是已经有许多人凝练了自身的道印，距离晋升已为时不远。

以道印的坚稳程度，炼化资源的品阶，足以看到这些弟子晋升开天时的成就。

以往不管在哪一家洞天福地，核心弟子都被当成宝贝一样。但放在以后，直入六品的核心弟子，只会越来越多，必定会呈现出十倍，百倍甚至更多的增长。

正是因为早早地看出了这样的好处，当初千鹤福地才愿意与杨开化干戈为玉帛，否则单凭杨开斩杀左权晖一事，千鹤福地也不会拉下脸面。

当然，左权晖提前叛出千鹤福地，也给了千鹤福地转圜的余地，否则纵然他们愿意化干戈为玉帛，为了自家颜面，也得跟杨开死磕到底。

那最后的结果可不是虚空地和星界能够承受的。

第一批受益的武者如此，等那些自小便在星界中生活的孩子们成长起来，就是第二批受益者。

而他们当中，或许能出现直入七品者，因为他们的年纪更小，得到世界树反哺的好处更大一些。

第三批，第四批……前景会越来越好。

每一家洞天福地都在展望这美好的未来。

星界开天境摇篮之名，早已传遍三千世界每一个角落，各大洞天福地也将星界世界树看成了这世上最重要的瑰宝，常年都有大量上品开天镇守星界。

“有朝一日，阴阳天中或许会井喷式地多出许多六品，七品开天，这些弟子晋升的时候可是需要大量物资的，修行的时候需要的物资会更庞大。”杨开望着洛听荷，“我知道以阴阳天的底蕴，无数年的积累，物资方面自然是有所储备的，随时以供不时之需，但以阴阳天的储备，满足正常情况下弟子们的晋升可以，能够支持的了未来星界中，直入六品七品弟子们的爆发吗？就算能满足，又能坚持的了多久？”

洛听荷摇头道：“我才刚从轮回阁中脱困，此事知道的可不多。”

余香蝶皱了皱眉：“我知道的也不太多，掌管那些珍贵物资的是一位太上长老，不过我曾听掌教师兄随口提过一句，那些珍贵物资的储备不是很理想，要我们多寻觅一些六品以上的阴阳属行资源，想来掌教也是预料到了星界中的情况。”

珍贵的物资，无非就是六品以上的阴阳属行资源，尤其是六品，七品的阴阳资源最为贵重紧缺。

开天境修行的时候，还可以用其他低品阶的资源，或者开天丹替代，但晋升炼化的资源，却非得用到这些东西。

杨开当年为了寻觅一份七品的阴行，可是耗费了无穷心思，最终也没能得偿所愿，可见这些珍贵物资的稀缺程度，那是有钱也买不到的东西。

“左丘掌教能看到的事，其他洞天福地同样可以看到，我敢说，如今各大洞天福地皆在着手收集六品和七品的阴阳属行资源。”

余香蝶苦笑一声：“不止六品七品，因为造化神炉的事，但凡是阴阳属行的资源，不管品阶，大家都在收集，除了阴阳属行，稍微高品阶一些的五行资源同样如此，如今的世道，阴阳属行资源的价格，比起以前都高出一两成了。”

造化神炉是个极为神奇的宝物，有机会将大量低品阶的物资转化为高品阶。

放在以往，两品三品的阴阳属行资源没什么用处，但若是投入造化神炉中，或许就可以得到三品四品的，这就变得有用的。

“如今市面上，超过四品的阴阳属行资源基本找不到了。”

杨开点点头：“看样子各大洞天福地都在早做筹谋，但不管大家如何收集，等到用的时候，永远会觉得少。”

“你到底想说什么。”洛听荷听了半晌，也没听出个所以然来。

明明是谈入赘或者嫁娶的问题，怎么就扯到修行资源上了。

杨开正色道：“我愿以一千人份的六品，一百人份的七品阴阳属行资源作为聘礼，请阴阳天允我在合适的时机迎娶曲师姐过门！”

一言出，满堂惊。

三双美眸震惊无比地望着杨开，都怀疑自己是不是听错了。

纵然洛听荷在轮回阁被困了两千年，对如今的三千世界不太了解，也清楚地知道杨开说出来的数字具有多大的冲击力。

她忍不住转头望向余香蝶：“小蝶，我怕是被困了太久，耳朵出了什么问题。杨小子刚才说什么？”

余香蝶满面呆滞，听到师姐问话，下意识地回道：“他说要以一千人份的六品，一百人份的七品作为聘礼！”

第四千八百五十五章 拿的出来

“成交！”洛听荷一拍椅子扶手，用力之大，直接将扶手拍成了齑粉。

“师姐！”余香蝶哭笑不得，这是在商谈婚嫁之事，又不是什么买卖，哪有什么成交不成交的？

不过杨开说出来的数字却深深震撼到了他，一千人份的六品，一百人份的七品，若是换算成开天丹的话，那可是足足四五百亿！

而这只是单纯的价值换算，事实上，六品七品阴阳属行的资源，根本不是开天丹能够买到的东西，更不要说在如今的世道下，如此大批量的战略物资！

整个阴阳天，也没有这么多的储备。

可以说，这样一批财富放在任何一家洞天福地，都足以让人心动不已。而有了这些物资，最起码在未来的千年之内，阴阳天不必担心弟子们晋升的问题。

猛然回过神来：“这就是你与掌教师兄所说，给阴阳天带来更多八品开天的资本？”

杨开笑了笑：“是。”

有这么多物资作为保障，再有星界世界树的反哺，未来的阴阳天必定可以涌现出大批直入六品七品的弟子，这些人可都是能慢慢晋升到八品的。

八品开天，杨开没办法造就，他自己才不过六品而已，但他所说的这些物资，却是造就八品开天必不可少的。

与之相比，曲华裳外嫁杨开也不是不可以接受。

先例并非不能破，只看是不是付的出足够的代价。

阴阳天的高层若是听到这个消息，想必也认真思量。

“你哪来这么多六品七品的阴阳资源？”余香蝶一脸匪夷所思，虚空地和凌霄宫的情况他大致了解，新大域那边虽然神秘无比，但也绝对不可能给杨开带来这么多好东西。

问完之后忽然反应过来：“混乱死域！”

若说这世上阴阳属行最富饶的地方是哪里，那除了混乱死域再无别处。那里是太阳灼照和太阴幽荧常年征战，彼此攻伐之地，阴阳属行的力量冲撞了无数年，诞生了难以想象的阴阳属行资源。

但混乱死域凶险无比，便是镇守在域门前的八品太上，也只能在边缘处稍作停留，时间太久便有生命危险。

余香蝶没进过混乱死域，如今镇守混乱死域的八品太上出身别家洞天。但这并非永久镇守，各大洞天福地都是轮流派遣自家太上去镇守的，阴阳天这边自然也有太上曾经去过。

据那太上所说，他曾尝试进入混乱死域中，远远看到了许多呈黄蓝之色的晶体，散发出浓郁的阴阳属行的波动，可以确定那些都是世人梦寐以求的阴阳资源，只可惜他实力不够，没能获取，一直引以为憾。

杨开随着巨神灵进入混乱死域，所有人都以为他必定要丧身其中。

他能安全走出，已让洞天福地震惊，更不会想到他居然因祸得福，在那混乱死域中得到巨大好处。

杨开能拿出一千人份的六品，一百人份的七品，就说明他在混乱死域中的收获不止这些。

比起他的付出，他的收获可能是数倍，十数倍……余香蝶心中暗暗想。

她却不知，杨开在混乱死域中的收获已经无法想象算计，一千人份的六品，一百人份的七品对他来说，不过是其中的九牛一毛。

不客气的说，以如今杨开的身家，随便从手指缝里漏点油水出来，都足以让世人疯狂。

“正是混乱死域。”杨开并不否认，这么大批量的珍贵物资拿出来，不是傻子都能猜出来历，他也隐瞒不住。

“你还去过混乱死域？”洛听荷一脸讶然，“怎么活下来的？”

“说来话长了。”杨开想起那些年在混乱死域中与黄大哥和蓝大姐斗智斗勇的经历，就有些不堪回首。

总不能跟别人说，自己是陪着那两位玩了好多年过家家的游戏，才苟全了性命，又得到了巨大的财富吧。

他岔开话题道：“洛师叔方才说成交，是觉得弟子此法可行？”

“太行了。”洛听荷不住地颔首，“我怕忍不住要现在就答应你，不过曲丫头的事毕竟是宗门之事，我还得跟老家伙们商议一下，不过你放心，相信在这么多好东西面前，他们再迂腐也能通情达理的。”

“那就有劳洛师叔了。”杨开躬身一礼。

“嗯，我现在就去说服他们，你等我好消息。”洛听荷说着，起身就冲了出去，风风火火。

余香蝶摇头苦笑，望着洛听荷离去的背影，转身对杨开道：“不用太担心，你的诚意很大，我若是宗门高层，也会心动的。规矩是死的，适当的时候可以打破。而且洛师姐亲自去说，效果也会更好一些。”

顿了一下，她又道：“更何况，你从轮回阁中将师姐救出来，本身对阴阳天就是巨大的功劳，阴阳天这边没什么好答谢你的也就罢了，更没理由来为难你。”

“若是能一切顺利，自然最好不过。”杨开点点头。

“你们等消息吧，相信用不了多久就会有结果了。”余香蝶道了一声，也不留下打扰两人，迅速离去。

确实很快便有了结果，只不过第二天，洛听荷便又跑过来了。

曲华裳早有准备，将昨日洛听荷吃过的灵果备了许多，乖巧地端上来。

洛听荷却没有吃，反而眉头紧皱，一脸的忧愁。

杨开见状，心里一个咯噔，隐隐感觉事情好像不是自己希望的那样，他按下性子，开口问道：“洛师叔，上面有什么答复吗？”

洛听荷悠悠叹了一声，一脸歉意地望着杨开：“我尽力了，可惜老家伙们太顽固，我不是对手。”

曲华裳的脸色微微有些发白，杨开握紧了她的手，投以一个安慰的眼神，开口道：“太上们不同意吗？是还有别的要求？师叔尽管说，能做到的，我绝不推辞！”

“这话你说的啊！”洛听荷立刻抬头看他，“曲丫头你自己也听到了，我可什么都没有逼他，你做个证人，他等会可不许反悔！”

杨开和曲华裳都愣住了。

本以为是坏的结果，可见洛听荷这个样子，两人又有些不敢肯定。

曲华裳连忙上前，站到洛听荷身后，给她揉着肩膀，撒娇道：“师叔，上面到底是什么答复啊，你好好说。”

洛听荷抿嘴一笑，打趣道：“这么急着嫁出去吗？事情还没定，这就胳膊肘往外拐了。”

曲华裳大大方方道：“对女人来说，最重要的不就是遇到一个对的男人吗？”

洛听荷闻言想了想，赞同道：“你说的也没错，放心吧，我亲自出马，哪有谈不妥的事情，老家伙们虽然有些分歧，不过都被我说服了。”

曲华裳欣喜道：“当真？”

“这种事我怎么会骗你们。”洛听荷拿起一旁的灵果塞进嘴里，一边吃一边含糊不清地道：“主要是杨开的诚意够大，这聘礼的分量足够，莫说把你娶走，便是要娶我，老家伙们估计也答应了。”

这当然是不可能的事，洛听荷在未来有望登顶九品开天，这样的人是阴阳天未来的擎天之柱，不管多大诚意，阴阳天都不会放人的。

她口没遮拦，杨开却有些吃不消，只能感激道：“让师叔费心了。”

洛听荷摆摆手：“先不忙谢，老家伙们同意归同意，不过还有一个要求，你若不满足，怕是带不走曲丫头的。”

“请师叔示下！”

洛听荷笑了笑：“说起来这事还是你占便宜，宗门这边同意你迎娶曲丫头，不过还有一个赠品，买一送一，这买卖做的，真是亏死了。”

曲华裳揉着她肩膀的手一顿，会意过来：“陶师姐！”

洛听荷点头：“正是。哎，说起来也是陈修那小子坏事，做不好师傅就别做人家师傅，这一下把徒弟坑的。”

若是杨开没有在陶凌婉走火入魔的时候帮她一把，没让她小乾坤沾染到自己的气息，那一切还有转圜的余地，可如今陶凌婉的前程生死全系于杨开之身，任谁也无法改变。

而这一切，都是陈修的谋划。

虽说他的出发点是为了破解阴阳天的尴尬局面，本心可能是好的，但终究是坏了事。

罪责却需要自己的弟子来承担。

杨开一下子不知该如何作答，这些天他也一直在逃避这个问题，想着等处理好曲华裳的事再说，却不想计划赶不上变化，阴阳天竟将曲华裳和陶凌婉的事放在一起处理。

却是曲华裳替他做了主：“同意了！”

杨开无语道：“你不问问我的意见？”带一个曲华裳回去，等苏颜等人回来的时候还可以解释，她们毕竟也知道曲华裳的存在，也知道论道大会的事，再加上一个陶凌婉，自己怎么解释？

玉如梦和扇轻罗两人还不得把自己弄死？

曲华裳没听到似的，继续替洛听荷揉着肩膀，微笑道：“不过还请师叔转告诸位太上，陶师姐不是什么赠品，师弟同样会以一千人份的六品，一百人份的七品作为聘礼，迎娶陶师姐，与我一同入门！”

言罢，抬头看着杨开：“拿的出来吧？”

杨开硬着头皮，闷声道：“拿的出来！”

第四千八百五十六章 一起吃也可以

事情就这么定了下来，杨开以两千人份的六品，两百人份的七品阴阳属行资源作为聘礼，在合适的时候迎娶两位阴阳天弟子。

曲华裳所展现出来的大度，让陈修感激不尽。

他好歹是七品开天，身为阴阳天内门长老，自然能知晓一些内幕，而且也正是他在太上们那边出力，才让迎娶陶凌婉这件事也成为了条件之一。

陈修所为，自然是为了自己弟子的未来前程考虑，毕竟陶凌婉小乾坤内已沾染杨开力量的气息，没有杨开，陶凌婉日后绝无可能晋升七品，更可能随时有生命的危险。

曲华裳的大度却免除了陶凌婉的尴尬局面，让两女得以平起平坐。

两位六品核心弟子在未来某个时候可能外嫁的消息是隐瞒不住的，消息传出，整个阴阳天震动。

不过再得知杨开所付出的聘礼之后，又是一番震惊。

两千人份的六品，两百人份的七品，而且尽是阴阳属行，这么一笔庞大的资源几乎无法想象。

作为迎去两位核心弟子的聘礼，确实足够了。

阴阳天外，众人惜别。

杨开要返回星界，自他当日从星界出来，先是去了琅琊福地，大闹一场，又紧跟着巨神灵阿二去了混乱死域，被困数十年，再在阴阳天的轮回阁中待了一百三十余年。

是时候该回去了。

如今阴阳天事了，他得仔细闭关，冲击七品开天。

曲华裳自然随行，同行的还有陶凌婉，陶凌婉随时都有走火入魔的风险，需得时刻跟在杨开身边才行。

因为世界树一事，洛听荷也准备去一趟星界，瞻仰这天地间少有的宝物，而且她才晋升八品没多久，若是能在世界树旁闭关修行，或许会有一些意想不到的收获。

一行四人。

陈修和余香蝶两人送别，陈修的弟子冯承嗣也跟了过来。

“曲师侄，杨师侄，以往种种，是陈修的不对，两位切莫放在心上，陈修在此给两位赔礼道歉。”这般说着，陈修冲杨开和曲华裳深深鞠了一礼，态度极为诚恳。

作为宗门长辈，他能如此表态实属不易。

杨开心中原本还有些怨气，可如今想来，似乎也没什么了，伸手虚托了一把：“陈师叔严重了。”

陈修看了一眼站他身边的陶凌婉，叹息一声：“婉儿这孩子可能是我教坏了，一直放在身边养着，没怎么见过世面，心思也单纯，日后就有劳两位师侄多多操心了，她若有什么犯错的地方，两位尽管打骂责罚。”

曲华裳挽着陶凌婉的胳膊，微笑道：“陈师叔放心吧，陶师姐乖巧听话，师弟喜欢还来不及呢，又怎会打骂责罚，是吧师弟？”

杨开点头：“我定不会让师妹受什么委屈。”

陈修对陶凌婉道：“婉儿，此一去定要听你未来夫君的话，不可有什么忤逆乖张，出门在外，外嫁从夫，若是叫我知道你做了什么对不起人家或者师门的事，师傅定不饶你。”

陶凌婉眼眶微微发红，有眼泪水在其中打转，低着头道：“是，师尊，弟子会听话的。”

她从小便生活在阴阳天中，虽说如今已是六品开天，但还真没离开过师门，更没长时间离开过师尊身边。

如今这一去，不知何年何月才能再回来了，心头不免有些伤感不舍，三千世界太大，或许此生都没有再见之日。

“去吧。”陈修扭过头。

冯承嗣在一旁抱拳：“师姐，珍重！”

陶凌婉眼中泪水再也忍不住，慢慢跪了下来，对着陈修叩了三叩：“师尊养育教导之恩，弟子永生不忘！”

“去吧去吧。”陈修摆手。

“师弟，照顾好师尊。”陶凌婉不放心地叮嘱冯承嗣一句，后者点头道：“师姐放心便是。”

“走啦走啦，怎么还在那磨磨唧唧。”一旁楼船甲板上，洛听荷站在船边冲众人吆喝，一脸迫不及待要启程的样子，对那世界树，她可是兴趣满满。

杨开回头看了一眼，对着陈修和余香蝶抱拳道：“两位师叔留步，弟子告辞！”

“路上小心！”余香蝶微微笑道。

领着两女踏上楼船，催动力量驭使楼船驰入虚空中，很快消失不见。

陈修和余香蝶目送楼船消失在视野中。

余香蝶忽然扭头道：“老大不小的人了，怎么还哭鼻子呢？也不怕人笑话。”

陈修脸色骚红，无言以对。

余香蝶冲冯承嗣道：“照顾好你师傅。”

“是！”冯承嗣应了一声。

陈修有些忍不了：“莫听你师叔胡说，为师没事。”

余香蝶悠悠地道了一声：“婉儿这忽然离开了宗门，去了别处，也不知会不会被人欺负，杨开这小子人品倒还可以，想来会善待她，只不过他可是有好几位伴侣的，女人间争风吃醋起来啊……什么手段都使得出来，婉儿怕是招架不住的，这要是被人欺负了没人撑腰，多可怜啊。”

陈修步伐一顿，眼眶又红了，差点没忍住回头把陶凌婉给追回来。

余香蝶已经哈哈笑着跑开了，陈修顿时目光喷火地凝视她的背影，一脸愤怒却又无可奈何。

对长这么大初次离开师门的陶凌婉来说，一切都是陌生的，离别的伤感还没平复，心头便笼罩了种种不安。

好在曲华裳一直陪着她，花了几日时间总算让她心情平复下来。

楼船有杨开操控，也无需三女费心什么。

洛听荷在厢房中闭关，巩固自身八品开天的修为，并没露面。

曲华裳领着陶凌婉来到杨开面前，前者落落大方，后者却依然害羞如初，低着头，不敢去看杨开。

仿佛在那第一世轮回，挺身挡在杨开面前替他承受了致命一击的，另有旁人，而非眼前这个女子。

杨开好奇地望着她们。

“夫君！”曲华裳眼中闪着狡黠的光芒，盈盈行礼一礼，语气温柔婉转，沁人心脾。

杨开无语，伸手扶额。

还不等他说什么，却见陶凌婉微微颤抖着，也跟着行了一礼，仿佛鼓起了全身的勇气，声如蚊蝇：“夫君！”

杨开忍不住瞪了曲华裳一眼，那意思是说你在搞什么鬼。

以陶凌婉的性格，断然不可能喊出这样的称谓来，定是曲华裳与她怂恿了什么，陶凌婉性情单纯，随随便便就给骗了。

曲华裳当没看到，声音依旧甜糯：“夫君是要先吃我呢，还是先吃陶师姐呢？”

杨开一口老血差点没喷出来。

陶凌婉却是一下子瞪大眼睛，满面骇然地望着杨开，那大眼中的震惊溢于言表，仿佛听到了什么不可思议的话。

曲华裳玩性大起，语气悠悠，媚态丛生：“要不一起吃也是可以的。”

“别闹！”杨开板着脸训斥道。

曲华裳立刻噘嘴抗议。

杨开不管她，只是望着陶凌婉，一时间不知该如何开口。

这一趟阴阳天之行，意外多多，而最大的意外便是陶凌婉了。虽说曲华裳替他做主下了聘礼，但他还没做好准备该如何面对这个胆小容易害羞的女子。

彼此接触不多，还不熟悉，而且她的性格也不像曲华裳那么容易亲近。

“婉儿……嗯，我这样称呼你可以吧？”杨开沉吟片刻开口。正如曲华裳之前所说，陶凌婉是曲华裳的师姐，曲华裳又一直喊杨开师弟，杨开若是再去喊陶凌婉师妹的话，就有些乱了。

陶凌婉微不可查地点头。

“你我认识时间不长，接触不多，所以彼此都不算太了解，不过没关系，以后我们可以慢慢熟悉，对这一桩婚约，你也可以仔细考虑，若是哪一日想要反悔的话……”

“我不会反悔！”陶凌婉不知哪来的勇气，忽然开口打断了杨开的话，更抬眼直视他。

说完之后才意识到，猛地又低下脑袋：“我……我不会反悔的。”

杨开点点头：“是我说错了。关于我的事，你可以从曲师姐那里了解，也可以以后自己亲眼观察，咱们毕竟还年轻，日子还长，凡事不急一时，若是有哪一天，你想师傅师弟了，记得与我说，我会让人送你回阴阳天。阴阳天也算你们二人的娘家，常常走动也是没关系的。”

“还有，你若是感觉有要走火入魔的迹象，一定要提前告诉我，切不可独自硬撑。”

杨开絮絮叨叨地叮嘱着，陶凌婉不住地颔首，也没那么紧张了。

说着说着忽然话声一顿，眉头紧皱起来。

曲华裳敏锐地察觉不对，紧张道：“怎么了？”

杨开皱眉感知片刻，徐徐摇头：“不知道，忽有一种心神不宁的感觉。”

“心神不宁？”曲华裳黛眉扬起，对杨开这等修为高深，实力强大的六品开天而言，心神不宁可不是什么好征兆，这往往预示着有什么不好的事情发生。

“许是错觉。”杨开面色恢复正常。

“不可大意！”曲华裳认真道，“你先查探下自身，我也帮你看看。”

杨开点点头。

须臾后，两人皆没有发现什么异常，好似方才的心神不宁当真只是一个错觉而已。

这也不是没可能的事，实力强大者的感知固然敏锐，却也不是每一次都是正确的。

：。：

第四千八百五十八章 还活着

“不错。”杨开点点头。

“你要怎么做？”洛听荷问道。

“我得去黑狱一趟，探明原因，无论是何人所为，都要他付出代价。”杨开脸色冷厉。

他不知到底是什么人对黑狱下手，但栾白凤当年一直在他麾下听令，对抗左权晖的时候出了不少力气，有心人自然都会知道栾白凤是他的属下，是虚空地的人。

那未知的敌人敢对栾白凤下手，就有可能是针对他而来。而以栾白凤的修为，再加上身处黑狱的优势，能将她击杀者，最起码也是七品开天，而且还不是一般的七品！

换言之，或许是哪一家洞天福地的人，破碎天的那些上品开天是不可能有胆量深入三千世界的。

千鹤福地吗？又或者是万魔天？杨开算来算去，也就跟这两家洞天福地有些恩怨，但他想不出这两家对栾白凤下手的理由。

值此之时，杨开无比庆幸，这一趟洛听荷也跟着过来了，否则他带着曲华裳和陶凌婉两人，还未必能轻易深入黑域中。

不管黑域那潜藏了什么凶险，有洛听荷这个新晋八品压阵，都不是什么问题。

楼船就此改变航向，直朝黑域进发。

一路相安无事，数月之后，一行四人抵达与黑域比邻的大域之中。

杨开没有急着闯进黑域查探，栾白凤和辛鹏都死了，说明黑域变故已生，里面是什么情况谁也不知道，纵然有洛听荷这个八品随行，但小心一些总是没错的。

一处破碎灵州上，众人蛰伏，静静等待着。

这地方杨开曾经来过一次，正是在这里埋伏着，才遇到了从黑域中出来的辛鹏，逼他在忠义谱上留名，继而拿下了栾白凤，占据了黑域。

黑域中虽然有无数矿星，盛产修行资源，但在其他领域上却是贫瘠无比，而栾白凤毕竟是个女子，生活上享受安乐，所以基本上每隔一段时间，都会让人来附近的大域星市中采购一些生活物品。

杨开想先等一个人，稍稍查探下黑域内部如今的局势。

运气还算不错，等了差不多只有半个月时间，正在打坐的杨开忽听曲华裳道：“师弟，有人出来了。”

杨开连忙抬头望去，果然见到与黑域相连的域门那边，一道人影显露，直直地朝附近星市所在的方向驰去。

杨开运足目力观望，下一刻不禁瞪大了眼睛，一脸的匪夷所思。

“怎么？”洛听荷问道。

“那就是辛鹏！”杨开眉头紧皱。

洛听荷讶然至极：“就是在忠义谱留名的那个？你不是说他已经死了？”

她不认识什么辛鹏不辛鹏的，不过杨开之前跟她提过忠义谱的事，记住了这个名字。

杨开道：“忠义谱上留名，名字消失，一个可能是我放他们自由，另一个可能是他们遭遇不测，身死道消，我没有动过忠义谱，他们的名字却消失了，所以我以为他们死了。”

可如今看来，在杨开想来已经遭遇不测的辛鹏居然活的好好的。他还活着，那栾白凤呢？

“你那忠义谱……是不是坏掉了？又或者是假的？”洛听荷扭头问道。

“不可能。”杨开摇摇头，“忠义谱是真的，而且这东西我一直保管的很好，也不可能有什么损坏。”

曲华裳眸子闪了闪道：“那就是他们找到了安全解除忠义谱的方法！”

这倒是有可能。可是杨开并不觉得辛鹏和栾白凤两人有这个能力，再者说，就算他们有这个能力，这么做对他们也没有任何好处。

黑域如今名义上是杨开的战略后勤之地，栾白凤和辛鹏也得听从杨开号令，但实际上这么多年来，杨开从未苛责过他们，对自己的手下，杨开一向宽容大度。

如茅哲等人这些年在虚空地享受了无数资源的供奉，衣食不愁，在宗内地位也是极高。

他们没道理冒着生命风险，自主去解除忠义谱的制衡。

难道是有高人在背后耍弄什么手段？目的又是什么？

“猜来猜去，不如直接过去问问。”洛听荷是个急性子，若非如此，当年也不至于因为一些琐碎小事跑进轮回阁中，给自己设下艰难无比的心障，等着那孙师兄前去寻她。

这倒也是个办法，不管忠义谱的功效被解除是什么原因，是否有幕后高人，见上一面什么都明白了。

若是那幕后高人真的有意要引杨开来黑域，等他见了辛鹏应该就能露出马脚了。

一念至此，杨开当即从藏身之地闪身而出，三女紧随其后。

虚空中，辛鹏身形化作一道流光，朝此处大域的星市赶去，蓦然间，前方一道人影拦住去路，吓了他一大跳。

本能地催动世界伟力，施法低喝：“什么人！”

“辛鹏，多年不见，不认得我了吗？”杨开望着他喊了一声。

听到声音，再看面前人的容貌，辛鹏明显吃了一惊，旋即赶紧恭敬行礼：“原来是宗主，属下失礼，宗主恕罪！”

“无妨，你这是要去哪？”杨开淡淡问道。

辛鹏头也不敢抬，连忙道：“属下奉栾长老之命，前往星市采购一些物资。”

栾白凤这等被杨开收入麾下的六品开天，在虚空地中都担着长老的身份，所以辛鹏才会称呼她为栾长老。

当然，这是当着杨开这个宗主的面的称呼，私下里就不知道怎么称呼了。

杨开微微眯眼：“栾长老这是酒瘾又犯了？”

栾白凤有一个嗜好，那就是酗酒，这一点也是杨开在收服她之后很久才观察出来的，平日里有任务在身的时候，栾白凤可以滴酒不沾，但若是空闲下来了，却是嗜酒如命。

黑域中可没有酿酒的材料，所以栾白凤基本上都是让辛鹏来附近大域的星市采购，每次买上一大堆，可每次都禁不住她的折腾，很快就会喝完，然后再让辛鹏出来购买。

这么多年来一直如此。

辛鹏讪讪一笑：“宗主法眼如炬，栾长老她……确实是想喝一点了。宗主来的正好，长老一直说寡酒无味，如今宗主来了，长老这次可以喝的过瘾了。”

杨开摸摸下巴：“多年不见，她还是老样子啊！”

栾白凤果然也没死！在看到辛鹏还活蹦乱跳的时候，杨开便有这个猜测，如今听辛鹏这般说法，无疑证实了自己的猜测。

栾白凤还活着，只是不知为何，两人的名字都从忠义谱上消失了。

而且看辛鹏如今的反应，他自己是不知道这件事的！否则绝不会如此镇定。

如果他自己知道名字已从忠义谱上消失，在见到杨开的第一时间定会诚惶诚恐，但他此刻虽有敬畏，却没有什么担惊受怕，跟以往的表现一样。

自己的另一个猜测是错的吗？

杨开本以为是哪位高人出手，替栾白凤和辛鹏解除了忠义谱的制衡，可现在看来，好像也不是这样。

辛鹏陪着笑，杨开点评栾白凤，他可没胆量插嘴。

悄悄抬眼打量站在杨开身后的三女，一个也不认识，但这三个女子个个都是绝色，各有千秋，不禁感慨一声宗主当真好艳福。

家里本来就那么多娇妻美妾，出门一趟又带了三个回来。

辛鹏又道：“宗主这些年去了哪？传言说你去了那混乱死域，所有人都当宗主已遭遇不测，我和栾长老他们却知道宗主定然鸿运齐天，能逢凶化吉。”

杨开的生死安全，直接能印射到辛鹏等人身上，他们这些年还活的好好的，就意味着杨开定没有遭遇不幸。

所以当外界传言杨开已经陨落在混乱死域的时候，忠义谱上留名的人都知道，杨开还活着，只是他们也一直提心吊胆，毕竟混乱死域凶名在外，杨开深入其中实在是凶多吉少。

一旦杨开遭遇不幸，他们都得跟着陪葬。

如今见到杨开忽然出现在自己面前，辛鹏是由衷的高兴，也放下了心头的一块大石。

杨开点点头道：“遇到点意外，栾长老既然要你去买酒，你便去吧，我就在这里等你，再一起回黑域。”

辛鹏稍稍犹豫了一下，征询道：“要不我先送宗主进黑域？”

“不必。”杨开挥挥手。

辛鹏这才躬身离去，速度极快，显然是想赶紧买了酒回来。

望着他消失的背影，杨开问道：“你们看出什么了？”

洛听荷摇头道：“一切正常，没有什么不妥的地方，虽然紧张，但那不过是属下面对上峰正常的反应。”

曲华裳点点头道：“我也没看出什么不对劲的地方。”

没有不对劲，才是最不对劲的地方！

杨开忽然感觉，黑域的事有些不太简单。

陶凌婉红唇蠕动了一下，似是想说什么，却没敢说出口，曲华裳看到了，微笑道：“陶师姐看出什么了？”

杨开立刻抬头朝她看去。

陶凌婉微微红着脸，小声道：“他……那个人，好像不知道自己的名字从忠义谱上消失了。”

杨开眉头一扬：“为何这么说？”

陶凌婉道：“若是知道的话，他肯定会紧张担忧，因为……因为他的名字从忠义谱上消失，就意味着背叛。见到你……就会怕。”

第四千八百七十章 终于来了

杨开再次来到了黑狱的正中心地带，那墨族被囚禁之地。

如今墨徒数量不少，分散在一个又一个矿星上，杨开也无从判断到底哪一批墨徒会跑到这里来寻死，只能选择在此地守株待兔。

灭世魔眼之下，依然可以清楚地感受到此地暗藏的凶险，那是超级大阵的中枢地带，威能最盛之地，强悍如他，也不敢轻易擅闯。

超级大阵衍生出来的诡异力量在这里也极为猛烈，杨开若不是有天地泉封镇小乾坤，根本没办法在这里坚持太长时间，在安全抵达这里之前，自身小乾坤的底蕴恐怕就要流逝干净。

墨徒们之所以能抵达此地，依靠的却是墨之力的庇护。

唯有一点让杨开有些想不通，墨徒们是如何避开充斥着黑域的重重阵法的，在这黑域中，数之不尽的大阵和矿星组成了那囚禁墨族的超级大阵，黑域的每一处地方都可能存在未知的风险。

他能一路来到这里，依靠的是自身灭世魔眼的堪破虚妄之能，他未必能看清那些阵法的玄妙，但在灭世魔眼之下，那里有阵法却是可以有迹可循的，只需避开即可。

那些三品四品的墨徒们显然没这个本事，杨开只能猜测，是栾白凤给他们规划了一条安全的行进路线，让他们得以来到此地，为墨族奉献自身的一切。

在杨开抵达这里的翌日，便拦下了一队五人的墨徒，如法炮制，将他们收进小乾坤中镇压。

又隔两三日，再次拦下一队墨徒。

杨开本想找一找规律，可几次三番下去发现根本没有规律可言，墨徒们来此的人数和频率毫无逻辑，有时候人多，有时候人少，时而间隔三五日没人过来，时而每天都人来。

如此一月功夫，被杨开强行收进小乾坤内的开天境，足有上百位之多。

这些人除了那尤姓老者一个五品之外，尽都是三品四品的开天境。

可能对如今的墨徒们来说，五品开天也是不可多得的力量，所以轻易不愿意牺牲掉。

但杨开感觉自己应该快要暴露了，事实上能在这里平稳度过一月功夫，已经让他极为意外，他随时都做好了身份泄露，与墨徒们大战一场的心理准备。

而这一天终于到来。

一月之后的某一日，杨开正在虚空中闭眸养神，静待墨徒们自投罗网，蓦然间睁开了眼睛，与此同时，一股凉意从头袭到脚，让他不由自主地就催动了天地伟力，守护周身。

似有一道若有若无的目光，在那虚空深处盯了自己一眼，曾经在祭祀的过程中感受到的那恢弘浩大的意志一闪而逝。

只是一瞬间，那意志便无从感受，让人几乎以为那不过是一场错觉。

杨开却清楚，那并不是什么错觉。

自己在这里阻拦墨徒们的自投罗网，足足一个月时间那沉睡的墨族没有得到滋补，这无疑已经惊扰到了他，所以他从沉睡中苏醒了一瞬间。

杨开不知道他是否再度陷入沉睡，可唯一能够确定的是，琅琊福地背后牵扯到的墨族，正是黑狱中被囚禁的这位。

他两次感受到的意志极为相似，几乎可以说是一模一样。

这是个好消息，换言之，这浩瀚乾坤中极有可能只有一个墨族，并没有更多。

坏消息是大战即将到来，黑狱中如今的墨徒可能成千上万，而他却是孑然一身。

被囚禁的墨族已经察觉到了他的存在，墨徒们又岂会不知？

在这一个月的等待中，他并没有单纯的等待，同时也思量了很多，如今可以付诸行动了。

一枚枚空灵珠被他撒出，遍布虚空。

小小的空灵珠在这深邃的虚空中极不起眼，若不注意观察的话，是根本看不到的。

布置完空灵珠，他的身形急速腾挪，朝黑域外围飞掠。

不过小半日的功夫，他便又重新返回，深吸一口气，目光凝视某个方向，静待大战的到来。

墨徒们没让他等太久时间。

不过两日之后，数道流光便从远方急速驰来，而在那流光之后，密密麻麻的身影，铺天盖地，犹如蝗虫过境一般。

杨开微微眯眼，他还是有些低估栾白凤发展墨徒的速度了。

之前栾白凤跟他说，黑域中墨徒的数量差不多上千，而如今，这个数字何止翻了几番？

单看这密密麻麻的身影，杨开粗略估计如今的墨徒最起码也有五千人。

这可是足足五千位开天境！虽然基本上都是三品四品的，但却是一股极为庞大的力量。

领头在前的，正是栾白凤，那新晋升六品的范秀奇和辛鹏二人紧随其后。

一行数人停在距离杨开数十里外的地方，栾白凤脸色阴沉地朝杨开望来，眸中溢满了怒火和难以置信。

她亲眼看着墨虫冲进了杨开体内，亲眼看到杨开转化的过程，本以为杨开从今以后会成为自己的同伴，这段时间也对他赋予了完全的信任。

可没想到，这居然只是一场骗局。

若不是主人趁着苏醒过来的一瞬间降下旨意，她恐怕还要被蒙在鼓里。

她比很多人都要了解杨开的强大，所以深知自己绝非对手，第一时间将所有墨徒召集了过来，不惜代价，也要将杨开斩杀在这里。

“你是怎么做到的？”栾白凤怒视着杨开，这个问题很困扰她，杨开连墨虫的侵蚀都能抵挡，这世上还有什么手段能将他转化为同伴？

这个问题要是不搞明白，以后转化过来的墨徒还能信任吗？而没了信任，墨徒便是一盘散沙。

“你猜！”杨开咧嘴一笑，自然不会跟她说实话，乐得与她闲聊消磨时间。

栾白凤开口道：“新大域那边发现了不少玄阴竹，而你的小乾坤早已由虚化实，是可以培育玄阴竹的，身为乾坤十二小柱，玄阴竹对小乾坤有极大的好处，不但可以稳固小乾坤，还可以抵御外力侵袭，是这个原因吗？”

杨开抚掌道：“聪明！”

栾白凤却摇了摇头：“玄阴竹虽然了得，却也难以抵挡墨虫，乾坤十二小柱没这个本事，除非你拥有乾坤四大柱！”言至此处，栾白凤脸色一变：“本还想留你一命，可如今看来，却是留不得了。”

有乾坤四柱封镇小乾坤，杨开是无论如何都不可能被转化为同伴的，墨之力虽然诡异难防，但乾坤四柱却是它最大的克星。

杨开朝她身后看了看：“想靠你身后这些人杀我？栾白凤，你是不是想多了？我的本事他们不清楚，你还能不清楚？”

栾白凤冷哼一声：“能不能杀，试试就知道了。”

话虽这么说，她却没有第一时间下令动手，而是继续问道：“你谎称让那几个人去虚空地和凌霄宫调集人手，实际上却是去求援了吧？”

“不错。”杨开点头承认，“不出意外的话，各大洞天福地的强者已经在来的路上了。”

“哼，那又如何。”栾白凤没有丝毫惊慌之意，“主人只要脱困，所谓的洞天福地不过土鸡瓦狗，墨之王座下，一切皆为蝼蚁！”

杨开微微一声叹息：“栾白凤，看清自己的内心，如今的你并非真正的你！你不过是被墨之力左右了思维，一介女子之身能独自修行至六品，你的意志力不该这么薄弱。”

“放肆！”栾白凤厉喝，“吾辈之事，还轮不到你来指手画脚。”

杨开缓缓摇头，无言以对，栾白凤毕竟是他曾经的手下，劝说不过是一次尝试，但他也知道，被墨之力侵蚀之后，再无回心转意的可能。

“我倒是还有一个问题。”栾白凤黛眉皱起，“希望你能解答一下。”

“你说。”杨开点头示意。

“如今回头来看你此番来黑域，似是有备而来，你对黑域的情况早就有所察觉？”

“可以这么说。”

“你是如何察觉的？”栾白凤一脸疑惑。

杨开低头片刻，这才开口道：“我以为你与辛鹏死了。”

说话间，祭出了忠义谱，信手翻至原本留有两人名姓的地方：“你们的名字忽然消失不见，让我很是痛心，便前来黑域查探情况，结果却发现你们活的好好的，这可真是一件奇怪的事情。”

栾白凤满面惊愕，怎么也想不到黑域这边的情况之所以暴露，竟跟忠义谱有莫大的关系。

之后的事情就很好解释了，杨开来查探栾白凤和辛鹏的死因，结果在黑域外碰到了活着的辛鹏，所以才会隐藏身份，跟着袁同光等人潜入黑域中查探情况。

直到栾白凤取出黑虫对付他，杨开终于确定下来。

“世事无常，真是人算不如天算。”栾白凤一声长叹，黑域这边的事若不是暴露的这么早，她定能想办法让主人脱困而出，但如今，一切都充满了变数，她口上不在意洞天福地的强者，但实际上却将之视为大敌，毕竟洞天福地传承多年，底蕴雄厚，绝非如今黑域这些三脚猫墨徒们能够抵挡。

而这一切全都是因为杨开，栾白凤此刻可以说是对杨开恨之入骨。

第四千八百七十一章 一夫当关

所以在了解了自己想知道的事情之后，栾白凤再不犹豫，挥手下令：“杀了他！”

众多墨徒早已等候多时，闻言齐齐催动力量，沉默地朝杨开所在打出一道道神通秘术。

五颜六色的光芒，铺天盖地地朝杨开所在涌去，场面壮观魄丽，任何人都要为之目眩神驰。

然而那魄丽的景观带来的却是无尽的杀机。

杨开之强，非一般六品可以衡量，而且他身负空间法则，身法灵活，所以栾白凤根本不让墨徒们与他有什么正面接触，在杨开这样的人面前，这些三品四品五品的墨徒，跟蝼蚁没什么区别。

但蝼蚁多了也是可以咬死象的。

数千人施展出来的秘术神通，汇聚成一股庞大的洪流，即便是真正的七品在此，也得避其锋芒。

杨开却是没有躲避之意，脸色凝重，身形微微晃动，木行之力催动时，身后一颗枝叶茂密的参天大树骤然浮现。

那树遮天蔽地，伞状的树冠化作最坚固的防护，将孤单的身影遮挡。

浓郁的生机，从那参天巨树中弥漫出来。

巍巍长青，生死由心。

这一道木行神通秘术乃是以不老树的精华凝练的木行之力催动，不但有强大至极的疗伤之能，还有难以想象的防护之力，这也是杨开如今所能施展出来的最有力的防护神通。

杨开至今没搞明白不老树到底属于几品，或许是九品，或许是九品之上，毕竟这是天地唯一的至宝，若说它是超越九品的存在也不足为奇。

众多三品四品五品催动出来的神通秘术轰击在那巨大的树冠之上，碧绿的光彩跌宕着，溅起一层又一层的涟漪。

却难伤杨开分毫。

栾白凤咬牙怒视着杨开，神色冷漠，她没有下令停止攻击，所以墨徒们施展出来的秘术神通一道接着一道，毫不停歇，每个人都在肆意宣泄着自身的力量，将阻拦在前方的那道身影当成了生平大敌，欲要除之而后快。

如此密密麻麻，毫不间断的攻击，杨开能挡下第一波，第二波，但最终又能坚持到几时？

不过片刻功夫，那巨大的参天古树便急骤缩水，就连那碧绿的色彩也变得暗淡。

一炷香后，参天古树变成了正常树木的大小，垂落的枝条只能堪堪守护住杨开所在之地。

墨徒们的攻击却是没有半点衰竭的迹象。

栾白凤的嘴角勾起一抹讥讽笑容。

杨开微微一声叹息，知道自己坚持不了多久了，巍巍长青虽然防护强大，但也扛不住这样持续不断，来自数千墨徒们的攻击，事实上，能坚持这么长时间足以彰显这秘术的了得。

就在栾白凤嘴角勾起的一瞬间，杨开的身影突兀地消失了。

栾白凤脸色大变，想也不想，挥手间打出数道阵牌！

她知道杨开想要做什么，所以对此早有防备。而她身为阵道大家，平日里耗费时间精力炼制的阵牌无数，每一枚阵牌中都封印了强大的阵法，这些阵法一旦解开，便能成为她对敌的手段。

瞬瞬间，数枚阵牌爆开，一道困阵，一道杀阵阻拦在前方，三道迷阵叠加在一处，将己身笼罩。

轰轰轰的声响从前方传来，那杀阵才刚刚成型，便被杨开野蛮破开，困阵也只阻拦了他短短一瞬便告终结。

杨开的步伐却停了下来。

面前一片迷雾笼罩，内里幻象丛生，却不见了栾白凤的身影。

栾白凤藏身在自己布下的大阵之中，声音飘忽不定：“擒贼擒王？杨开你怕是想多了，有本事你就进来试试。”

杨开左眼瞬间化作威严的金色竖仁，灭世魔眼的威能展露，朝那迷阵之中看去，一时半会却是看不透彻。

栾白凤布置的阵法毕竟不同寻常，他在阵道上一窍不通，实在不敢贸然闯入其中。

两人的交锋只在一刹那，没有分出胜负，墨徒们却不受影响，手中秘术神通依然在施展着，调转方向朝杨开轰来。

杨开咬牙冷哼：“你可千万躲好了，敢现身我就弄死你！”

话落时，身影已被无数秘术神通淹没。

有一些墨徒面上露出欣喜的神色，但栾白凤的尖锐声音却是响彻天地：“都小心，这个人没这么容易死。”

果不其然，杨开突兀地在战场某一处现身，身后小乾坤的虚影猛地扩张开来，犹如一张血盆大口，直接将一大片背对着他的墨徒们笼罩进去。

小乾坤的虚影一闪而逝，杨开同样如此。

一同消失不见的，还有上百位墨徒！

刹那间的变故吸引了众多墨徒的注意力，所有人都朝那个方向望去，杨开却已神出鬼没般地现身在另外一个方向。

一如方才的场景，小乾坤再度铺展开来，一发既收，强行将那一片虚空中的墨徒们收进其中，这些三品四品五品的墨徒们根本没办法抗拒这种力量。

整个战场就像是一块烙饼，硬生生地被杨开啃掉了两口。

接下来的第三口，第四口……

每一口啃下，都有最少上百位聚集在一起的墨徒消失不见。

栾白凤脸色铁青，她携数千墨徒气势汹汹来此，本打算将杨开斩杀在此地，以绝后患。

可如今看来，自己还是太天真，换做一般的六品开天在这样的力量面前绝对无法抵挡。

但杨开又岂是一般的六品开天？身负空间法则，他若不敌，自会逃跑。

而杨开如今的做法，也总算让她洞悉了对方的意图，杨开明显不打算逃跑，却也没击杀任何墨徒，只是将他们强行收进了自身小乾坤中。

栾白凤知道他在顾忌什么，瞬间有了一个主意！

眼眸被墨色充斥，上位墨徒的意念涌动，所有墨徒瞬间都接收到了一个指令。

下一瞬，数千墨徒齐齐地朝黑狱中心驰去，对原本欲要杀之后快的杨开竟然不管不顾，即便杨开从他们身边经过，他们也不多看一眼。

“休想！”杨开怒吼一声，小乾坤凶猛扩张开来，整个人冲进了墨徒大军之中，所过之地，成片成片的墨徒被收进小乾坤内。

栾白凤的笑声从阵法中传出：“你拦得住吗？吾辈愿为吾主牺牲的信念不是你能动摇的。”

她已经不打算再杀杨开了，墨徒们没这个本事，她也没这个本事。

但墨徒们可以牺牲自己，滋养沉睡的主人，只要主人获得足够的力量便可苏醒过来，到时候莫说杨开，便是洞天福地的强者来了，也是自投罗网。

这本就是她的计划，原本准备循序渐进，按部就班，尽量不惹人注意，花个数十上百年完成此事，只不过因为消息外泄，提前实施罢了。

洞天福地的强者们已经在赶来的路上了，主人若不能苏醒脱困，单靠数千墨徒根本抵挡不住，与其让墨徒们丧命在洞天福地强者们手上，不如让他们为主人的苏醒贡献一份力量。

没人拦得住一心求死之人。

更不要说是数千个一心求死的开天境。

杨开的身形从墨徒大军中穿过，沿路所过之地，一片空白，最起码上千位墨徒被收进了小乾坤中。

他孤身一人挡在黑狱的中心地带前，面前是铺天盖地急速冲来的墨徒，每一个墨徒的脸色都虔诚神圣，迎接他们的似乎不是死亡，而是永生。

“你的一切努力都只是徒劳！”栾白凤再次讥讽，似要借此来动摇杨开的信念。

杨开仿佛没听到，只是静静地站在那里，神色平静。

当第一批墨徒踏足那临界点的时候，杨开忽然单手一掐诀，凌空朝前方一点：“起！”

一点黑芒忽然爆开，瞬瞬间，黑芒扩张开来，化作一个吞噬万物的黑洞。

黑洞巨大无匹，四周虚空都朝内塌陷，刚刚抵达此地的众多墨徒们根本没曾防备，便直接被吞噬入内，不见了踪影。

这一下子便少了数十位墨徒。

藏身在阵法之中的栾白凤眼见此景，不禁脸色微变。

墨徒们自杀式的冲锋没有丝毫停滞，杨开手中法决变换，身形晃动，一边将墨徒们收进小乾坤镇压，一边催动自己之前布置下的手段。

一个又一个黑洞爆开，将数之不尽的墨徒们吞噬入内。

足足一刻钟功夫，竟没有哪怕一个墨徒，冲出那一道无形的临界线！所有人都被杨开阻拦在安全范围内，没有给墨族的恢复提供一丝一毫的帮助。

墨徒们的冲锋终于停了下来，皆都静静地站在原地，漆黑的眸子森冷地注视着杨开。

栾白凤仿佛在借助这些墨徒盯着杨开一般。

她隐约明白杨开到底施展了什么手段了，她看到了虚空中有不少残留的空灵珠。

“你将那些人挪移去了别处？”栾白凤问道。

杨开咧嘴一笑：“是啊，既然杀不得，那就只能送的远远的了。”

早在之前布置的时候，杨开就考虑过这个问题，墨徒们不能在这附近死亡，他们的陨落，可以化作墨族恢复的养分，所以布置下的手段不能有半点攻击性。

第四千八百七十五章 尽力一试

这个问题让众多八品太上为之一怔，在此之前，他们可没有想过这件事。

六木神君略一沉吟：“或许是上古大能们觉得囚禁了更好？”

杨开摇了摇头，说起另外一件事：“晚辈在圣灵祖地中的遭遇，诸位前辈想必有所耳闻。”

在圣灵祖地中遭遇的事，杨开曾当着余香蝶等各大洞天福地的外务使的面，说过一遍。

杨开相信这些外务使肯定会将此事汇报给各自宗门的，毕竟此事牵扯到墨族，圣灵，甚至巨神灵！

果不其然，八品太上们都微微颔首。

杨开接着道：“晚辈身负龙脉，有幸在祖地封墨地中继承龙庭，借助龙庭之力，回溯时光，亲眼见证了上古时期的那一场大战。在那一战中，那墨色巨神灵犹如神兵天降，便是圣灵们也不是对手，最终龙皇凤后不得不以各族圣灵的圣物为根基，割舍一半祖地，以祖地祖灵力为锁链，血祭自身，才得以将那墨色巨神灵封镇。”

“如果当时情况允许的话，我想圣灵们更愿意杀了那墨色巨神灵，而不是花费巨大到难以想象的代价来封印他，但他们并没有那样做。”

“事实证明，龙皇凤后和圣灵们的做法是对的，如今无数年过去，封墨地犹存，墨色巨神灵已死，甚至连他体内的墨之力，也被祖灵力侵蚀的一干二净，再无隐患。”

“你想说什么？”有八品太上问道。

杨开道：“晚辈的意思是，依圣灵祖地中曾经发生的事情来看，黑域中的情况应该也差不多，上古那些大能之士将墨族囚禁在此，或许是无法将之击杀，不过这应该不太可能，上古之士手段通天，既能布下如此超级大阵以做囚笼，杀一个墨徒的本事应该是有的。”

“他们之所以如此做，我觉得应该与圣灵们的做法不谋而合，都是在想尽办法，以绝后患！”

另一位面色红润的八品太上闻言道：“你的意思是，若是杀了这墨族，会引发一些难以预测的后果，比如墨族死后留下的墨之力？”

杨开点点头：“晚辈只是猜测，墨之力凶险诡谲，即便是一般墨徒死后留下的墨之力都极具侵蚀性，更不要说真正的墨族，那或许正是上古之士所忌惮的存在。”

八品太上们闻言对视一眼，都微微颔首。

“那你的意思是更偏向于将之重新封镇？”六木神君有些生气地望着杨开，他可是主杀的一派，杨开与他意见相左，让他有些不高兴。

杨开摇头道：“墨族之事，诸位前辈做主便可，晚辈人微言轻，不好多说。”

洛听荷道：“此事还是等人到齐了再商议吧，到时候大家一起多想想办法，看看到底该怎么解决，咱们在这里吵的再多也无济于事。”

她虽是阴阳天新晋八品，但在场众人也都知道她未来有可能晋升九品，所以并无轻视之意。

如何对付那墨族之事暂且搁置下来，待所有洞天福地的八品太上们到齐了再行商议。

但黑域中如今幸存的两千多墨徒该如何解决，却是需要紧急处理的。

栾白凤这段时间总共发展了快五千多魔族，杨开小乾坤中封镇了两千，死掉将近一千，还有两千左右被金羚福地的强者们擒下，禁锢在了一处废弃灵州上。

这个问题也让八品太上们头疼，不过此刻却全都朝杨开望去，六木神君道：“杨小子，你此前说有人可以救下他们，到底是谁有这个本事？”

墨之力顽固至极，根本无法驱散，六木神君之前也亲自出手试验过，即便是以他的力量，也没办法拿那墨之力有丝毫办法。

他想来想去，也不知杨开说的那人是谁。

洞天福地中人行事虽然霸道了一些，但也不愿轻易滥杀无辜，更不要说，被囚禁在废弃灵州上的墨徒有将近两千人。

杨开略一犹豫，还是决定实话实说：“太阳灼照，太阴幽荧！”

八品太上们皆都倒吸了一口凉气，任他们想破脑袋，也没想到杨开所说的人，居然是这么两位。

六木神君眨眨眼睛，试探道：“听说你之前跟着一个巨神灵进了混乱死域？”

“是！”杨开点点头，这不是什么秘密，洞天福地的高层应该都得到过这个消息。

“这两位可不是良善之辈。”一位八品太上脸色凝重，“但如果说这世上有什么人能驱散墨之力，或许也只有他们可以了。”

没人知道灼照幽莹的实力到底有多强，但坐镇混乱死域域门处的八品太上，没一个能深入其中，即便只是在外围走一走，也可能有生命的危险。

“不是或许，是肯定可以。”杨开肃然道，“想来诸位前辈也听说过，晚辈曾将琅琊石正死后留下的墨之力收进自身小乾坤镇压，更借助此力量骗过琅琊的墨徒们。”

六木神君点头道：“确实听说过，不过你小子运气真是够好的，乾坤四柱这种天地至宝居然也能得到。”

他一脸羡慕，若是他有乾坤四柱，就不用惧怕什么墨之力了。

杨开冲他笑了笑，接着道：“在混乱死域中，灼照和幽莹两位前辈发现了晚辈小乾坤中的墨之力，他们动手将之驱散了。”

八品太上们闻言皆都眉头一挑。

先前开口说话那位道：“你有把握说服那两位再次出手帮忙？”

“尽力一试！”杨开也不敢保证，但这毕竟关系到数千开天境的生命，无论如何都要去试一试。

“好！”那八品太上颔首，“那此事就交由你来处理了，你需要什么协助，尽管开口。”

杨开也不客气：“晚辈需要能装载四五千人的楼船。”

“还有别的吗？”

杨开摇头道：“没有了。”

六木神君接道：“这个容易，我马上让人调一艘大船过来。”金羚福地距离此地最近，这样一艘能装载四五千人的楼船必是超大型秘宝，非得从宗门内调动过来。

墨徒之事就这么定下来了。

杨开与洛听荷还有六木神君一同前往那囚禁墨徒们的废弃灵州，放眼望去，所有墨徒身上都有一一道道秘术禁锢的痕迹，那一道道秘术，化作锁链，封镇着墨徒们体内的所有力量，让他们连自陨都做不到。

杨开从中看到了栾白凤冲自己怒视的眼神，没做理会。

看守此地的上品开天见两位太上莅临，连忙上前行礼，此地不止一位上品在镇守，而是足足几十位，将整个废弃灵州包围的水泄不通。

六木神君摆摆手，示意那上品开天自去忙去，这才朝杨开看去。

“两位准备好了吗？”杨开问道。

六木神君与洛听荷一起点头。

“那咱们就开始了。”话落时，杨开身后小乾坤的虚影骤然扩张开来，整个乾坤轰然落下。

扩张的小乾坤将六木神君和洛听荷也包裹进去，而三人现身之地，正是那诸多墨徒被禁锢之地。

六木神君吓一跳：“这么多？”

杨开此前说自己小乾坤中还封镇了一些墨徒，想请他和洛听荷过来帮忙转移下，六木神君本以为顶多也就数十上百个，可这一眼看去，何止数十上百。

这才明白杨开为何要能装载四五千人的大船。

洛听荷也是诧异的不行：“你将这么多墨徒收进小乾坤，还有余力与人争斗？”

莫说杨开区区一个六品，便是如她和六木神君这样的八品，收纳两千位开天境也早到极限了，别说与人争斗，恐怕连行动都艰难。

杨开却生龙活虎，仿佛不受影响。

杨开随口解释道：“晚辈身负天地泉，小乾坤坚稳至极，许是跟这个有些关系。”

六木神君恍然颔首：“确实如此，天地泉果然神妙。”

杨开招来一直在此地看守墨徒们的许意，指着他道：“这是我三弟子，唤作许意，许意，来见过两位前辈。”

许意连忙行礼。

六木神君饶有兴致地打量了许意一眼，便没再多看了，对他这样的八品开天来说，什么样的天才没见过，许意并不值得他多加关注。

倒是洛听荷有些兴趣：“这是三弟子，也就是说你还有大弟子二弟子？”

杨开笑道：“那两个在星界中，前辈回头去了星界自然能见到。”

许意心中震动，这两位到底是什么人，连师尊都要称呼前辈，面色愈发恭敬了。

洛听荷点点头，星界她肯定是要去一趟的，自晋升八品至今，她还没有时间好好巩固修为，如今黑域中有各大洞天福地的人主事，多她一个不多，少她一个不少，所以她准备过几日便启程前往星界。

“请两位出手！”杨开抱拳道。

两千墨徒老是封镇在自己的小乾坤也不是个事，这段时间杨开总有一种被撑着的感觉，但想将他们转移出来的话，还非得先禁锢他们的力量才行。

这种事他一个人处理起来太慢了，所以才要六木神君和洛听荷一起出手帮忙。

六木神君与洛听荷颔首，齐齐动手施为。

第四千八百八十一章 你们也要走？

虚空之中，杨开静静地望着范秀奇，好片刻后才开口问道：“可有什么遗言？”

范秀奇面色惶恐不安，使劲摇头，乞求地望着杨开：“大人救我！”

他体内的墨之力已经被杨开驱除干净了，此刻恢复了本身的理智，但一身力量却是变得紊乱至极，小乾坤中的天地伟力不受控制地逸散而出，明显有要崩塌的征兆。

这就是墨之力的隐患了。

范秀奇此人晋升开天的时候是三品，本身极限成就只有五品境界。但在墨之力的作用下，却是由五品突破到了六品之境，算得上是一个不大不小的奇迹。

但获得这种奇迹却是需要付出代价的。

身为墨徒的范秀奇，依然可以掌控自身六品的力量，但墨之力被驱散，正本清源之后，小乾坤没有了墨之力的支撑，六品的境界已经超出了他本身能够承受的极限。

由此导致的结果便是小乾坤不稳，有崩塌之险。

六品的境界，不是他能够掌控的境界。

杨开缓缓摇头：“抱歉，我无能为力。”

范秀奇眼露绝望之色，身上世界伟力的波动愈发紊乱，心中大概也是知道自己今日无论如何也逃不过这一劫了，不禁悲愤的仰天怒吼。

吼叫声中，乾坤崩塌，天地伟力逸散，反噬己身，血光如玫瑰一般绽放时，范秀奇整个人爆为一团血雾。

杨开微微叹息一声，闪身回到楼船上。

栾白凤应该有所猜测，见杨开归来，连忙投以征询的目光。

杨开摇了摇头：“死了。”

栾白凤一时无言。

“有多少人？”杨开问道。

栾白凤知道他在问什么，想了想道：“数量不多，只有二十多人。”

“把他们都找出来吧。”杨开吩咐道。

栾白凤应了一声，转身将那二十多位在墨之力的作用下突破了开天境桎梏的手下找了出来，安置在一旁。

接下来的日子杨开一刻也不得清闲，一个个墨徒的墨之力经由他手被净化完全，每净化一人，杨开都会仔细检查他们的小乾坤，确定不会有任何问题。

最后轮到那二十多人的时候，杨开有些犯难。

有范秀奇前车之鉴，杨开不用动手也能想象出那些人被驱散了墨之力之后会是什么下场，但不动手又不行，他们被墨之力浸染，已经沦为墨徒，放任他们的话早晚会成为这浩瀚乾坤的隐患。

思来想去，杨开决定去找黄大哥和蓝大姐求助。

这两位或许能有一些办法。

他们如今手下各有十六位七品八品的大将，每天彼此攻伐的不亦乐乎，杨开很轻松的就在一片战场上找到了坐镇后方督军的黄大哥。

前方战事焦灼，黄大哥却是丝毫不操心，以前他们统帅小石族非得事事亲力亲为，如今有洞天福地的强者们帮忙就悠闲多了。

见杨开找来，黄大哥只是斜了他一眼，便认真听着一个七品开天对前方战事的汇报，不住地颔首，发号施令，尽显统帅的风范。

等这边忙完了，杨开正准备开口，黄大哥便直接打断了他：“救不了，全杀了吧，省事。”

杨开一肚子话憋在肚子里，别提多难受了。

他再去找了一趟蓝大姐，得到了同样的答案。

这样的回答并不是敷衍，这两位若是真能有什么手段的话，想必也不至于藏着掖着，连他们都没有办法，那就是真的没办法了。

不过杨开并不死心，重新回到楼船上，一一给那二十多人驱散了体内的墨之力。

但结果却是极为悲凉。

一如范秀奇当时的遭遇，驱散了墨之力之后，这些人无一例外，全都因为小乾坤崩塌而亡。

栾白凤等人心有戚戚，暗自庆幸自己等人被墨之力浸染的时候，幸亏没有去突破极限，否则如今定是同样的下场。

数千墨徒已经恢复了理智，每一个都是杨开亲手救回来的，对他自然是感恩戴德至极。

杨开为此消耗的黄晶和蓝晶数量不少，但对比他当初在这里的收获来说，还是算不得什么，毕竟这些墨徒们的修为不算多高。

净化驱散一个三品墨徒，也只需用到一份三品的黄晶和三品的蓝晶罢了。

杨开的消耗可以说是微乎其微。

在混乱死域中耽搁了数月功夫，杨开记挂着黑域那边的情况，那边的墨族还不知道如何处理的，当即向黄大哥和蓝大姐两人辞行。

“这就走了？”蓝大姐诧异地望着他。

杨开点点头：“外面还有一些事需要处理，不能在此久留，日后得空了再来看望两位。”

蓝大姐颔首道：“那便去吧，看你也不像什么短命的人，以后有空了再过来便是。”

站在黄大哥身后的六木神君冲杨开猛打眼色。

杨开心领神会，回以一个稍安勿躁的眼神，开口道：“离去之前，小弟还有一个不情之请。”

“什么？”黄大哥问道。

杨开抱拳道：“小弟恳请两位出山一趟，灭了黑域那被囚禁的墨族！”

这也是杨开与六木神君和大易神君商议好的事，若是能请得动灼照和幽莹这两位出山，那黑域中的墨族再不是什么难题。

为此，六木神君和大易神君这些日子可没在黄大哥和蓝大姐耳边唠叨墨族的事情，就是为了今日给杨开的请求做铺垫。

黄大哥闻言摇头道：“做不到的。”

蓝大姐也开口道：“这个怕是不行。”

杨开一脸不解：“为什么？”

“做不到就是做不到，哪有那么多为什么。”黄大哥显得有些不耐。

还是蓝大姐解释了一下：“外面世界的体量，容纳不了我们的存在，我们若真离开此地，所过之处，带去的只有毁灭，你确定这样的结果你们能够承受？”

杨开愕然，忽然回想起自己第一次来混乱死域，所见到的那两只庞然大物的碰撞，那一次的碰撞，整个混乱死域都在颤抖。

眼前的黄大哥和蓝大姐两人虽然看起来如小娃娃，人畜无害，但这并非他们的本体。

他们的本体，本身就是毁灭。

混乱死域内一片虚无，他们可以待在这里，但若是让他们二人的本体离开混乱死域，前往外面的大域，那后果必定不堪设想。

杨开顿时明白是自己把事情想的太简单了，之前有考虑过黄大哥和蓝大姐会拒绝的情况，却没考虑过，两人的本体无法轻易离开混乱死域。

“不过……”蓝大姐小手点着嘴唇，若有所思道：“你们若是能将那墨族引到这里来，我们还是可以出手帮忙击杀！”

杨开抬头朝六木和大易望去。

六木摇头道：“风险太大了！”

那墨族是被囚禁在黑域的中心地带，有整个黑域中无数矿星和阵法组成的超级大阵禁锢，若真想将他引到混乱死域来，那非得先破开超级大阵，再跨越无数大域引他来此。

这中间的变故就难以控制了，墨之力就如此诡谲难缠，墨族所过之处，那些大域必定处处凶险，到时候不知道要死多少人。

“那就没办法了。”蓝大姐耸耸肩，一副爱莫能助的表情。

“无妨，洞天福地传承这么多年，我就不信还收拾不了一个墨族！”六木宽慰道。

黄大哥瞧了杨开一眼，提点道：“用好你手中的力量，对付墨族不成问题！”

杨开顿时醒悟过来，欣然抱拳：“多谢大哥。”

念头一转，道：“两位能不能给六木前辈和大易前辈也打下烙印，如此一来，他们也可以利用两位的力量来对付墨族了。”

六木顿时冲杨开一阵挤眉弄眼，一副小子仗义的表情。

虽然他不知道杨开在说什么，但想来肯定不是什么坏事。

黄大哥开口道：“你是圣灵，与我们多少有些渊源，所以可以利用我们的力量，他们不是，所以不行，就算打下烙印，他们也没办法催动我们的力量。”

杨开不知这其中竟还有这样的一层关系，闻言也只能作罢。

心中打定主意，回头去一趟祖地，把苏颜等人都带来，让黄大哥和蓝大姐两人打下烙印。

说着说着，黄大哥忽然反应过来，扭头朝六木看去：“你们也要走？”

六木上前一步，抱拳道：“我等肩负重任，实在不便在此地多做停留。”

黄大哥顿时有些傻眼：“那我们怎么办？”

这段时间与六木等人合作，不知道省了他和蓝大姐多少事，这一下子要是麾下将领跑光了，那不是又要跟以前一样，指挥小石族费心费力？

蓝大姐更是直言道：“你们不给走，想走也可以，死人可以离开，活的必须留下！”

六木神君和大易神君顿时一头冷汗，连忙朝杨开投以求助的眼神，他们要是真被困在这里，那就完了。

杨开也头大，这两位可不好忤逆，虽然一直以来都表现的很平和近人，但若是真惹恼了他们，谁也说不准会发生什么事。

蓦然间，杨开灵光一闪，开口道：“两位稍等！”

说完闪身消失不见。

第四千八百八十六章 你可真是丑陋

之前得到的情报有些偏差，对真正的墨族来说，墨虫并不是什么太珍贵的东西。

或许墨族将墨虫从这里送出去，需要付出一定的代价，才让墨徒们中手的墨虫变得珍贵稀少，这也是唯一合理的解释。

杨开正在思考墨虫的事，一个声音忽然在耳畔边响起：“瞧瞧这是谁？”

让杨开微微一怔的是，这个声音竟是个女子的声音，而且极为清脆悦耳，听到这个声音，脑海中第一时间浮现出来的是一个美貌动人，身段窈窕的少女形象。

但杨开绝不会认为，这声音的主人真的只是个美貌少女。

这囚禁的最深处一直囚禁着墨族，此地除了他之外，就只有那个墨族，所以这声音的主人到底是谁，已经不言而喻了。

杨开没有贸然答话，墨族到底有什么本事他一无所知，轻易开口只会让自己陷入被动之中。

他冷眼观察四周，却是什么也看不见，纯净的白光覆盖的十丈范围之外，无尽的黑暗在蠢蠢欲动，仿佛随时可能扑杀过来，将那光明淹埋。

“小家伙，你是怎么有胆子来到我面前？你就不怕我把你吃了吗？”墨族的声音继续响起，杨开从未听过如此动听的声音，仿佛一只无形的小手轻轻挠着心间，让人有一种说不出的舒服感，这让他更加警觉了。

早在琅琊福地的时候，杨开在元笃的小乾坤中施祭祀之术，彼此便感受过对方的存在。

对杨开来说，他永远也不会忘记那忽然降临的恢宏意志，对墨族来说，自然也不会忘记杨开的气息。

这是破坏她计划的罪魁祸首！

“怎么，害怕的不敢出声吗？”墨族咯咯轻笑着，声音酥脆。

杨开充耳不闻，想要循着声音的来源，找到墨族身处的位置，但那声音却是飘忽不定，忽远忽近，根本无从判断来源之地。

找寻间，杨开目光忽然朝黑暗中的某处望去，那里，似乎有什么不一样的东西。

手中那纯净的白光骤然大放，朝那个方向照去。

沿途所过，黑暗退散，很快杨开便看到了那边的情景。

纯净的白光照耀之下，那虚空中隐隐横亘着一道粗若水桶般的秘术锁链，一头连着虚空某处，一头连着囚禁的中心之地。

这秘术锁链给他的感觉有些熟悉，让他一下子想起了祖地中被封镇的那墨色巨神灵。

封墨地中，那一尊庞大的墨色巨神灵便是被一道道秘术锁链锁住了身躯，而那秘术锁链，则是由祖地的祖灵力显化而来。

经年累月之下，即便强如墨色巨神灵，也被耗尽的力量和生命，化作一具尸骸，再无半点威胁。

眼前的这一道锁链，与封墨地的手笔明显有异曲同工之妙。

纯净的白光顺着锁链往外移动，很快便到了尽头，那锁链尽头插进了虚空之中，不见始端。

杨开又朝另一头检查过去。

“你我之间，还是保持一点神秘感比较好。”墨族再度开口说话，语气热络的仿佛跟杨开认识了很久一样。

话落之时，那浓墨般的黑暗从四面八方涌来，不断地朝白光覆盖过去，刺啦啦的声响传出，白色的光芒迅速暗淡，继而如烛火一般熄灭。

世界再度陷入无尽的黑暗，深处其中，仿佛再也看不到黎明的到来。

小乾坤中，黄晶和蓝晶的能量疯狂地被杨开吞噬。

更加耀眼更加凶猛的白光，自杨开手中绽放出来，很快化作一轮小太阳。

杨开抬手便将手中的小太阳打出，刹那间，光芒普照四方，照耀了偌大的囚笼天地。

犹如活物一般的墨色力量疯狂地朝小太阳涌去，那耗费大量黄晶和蓝晶才聚集而来的力量，只坚持了不到三息时间便熄灭了下去。

但杨开却借助那短暂的光芒，看清了这囚禁中的一切。

一只巨大无比，足有上百丈高，仿佛蜘蛛一般的存在静静地卧在囚笼之中，它的身体是蜘蛛的身体，但那头部，却有一张宜喜宜嗔的美人脸庞，四目相对之时，那美人的双眸一片冰冷恼怒，仿佛自己的丑态被人看清让她无地自容。

而它那庞大的身躯被一道又一道秘术锁链所贯穿，那锁链具有极强的禁锢之力，将它牢牢锁死在原地，动弹不得。

那锁链无疑是笼罩黑域的超级大阵威能的显化，正是依靠这些秘术锁链，才能将这墨族囚禁在这里无数年。

光芒敛去，世界再度陷入黑暗。

杨开忽然冷笑一声：“你可真是丑陋！”

任何人听了这墨族的声音，只怕都以为声音的主人是一个美貌的少女，但只有真正见了它的模样，才知道那不过是一种伪装。

“渺小的蝼蚁，也敢在王族面前放肆！”墨族忽然震怒，原本动听的声音透着歇斯底里的愤怒，那恢宏的意志充斥着整个囚笼，让杨开压力如山。

杨开回应她的是一轮更加耀眼的小太阳！

方才他找不到墨族所处的位置，如今既然知道位置了，那就不用太客气了。

灼照幽莹赐予了他对付墨族的杀器，这种时候自然得好好利用，若是真能凭一己之力将墨族斩杀在此地，那黑狱的危机也能解除。

耀眼至极的小太阳突破墨的封锁，狠狠撞击在墨族庞大的身躯上。

凄厉的惨叫声传出，那墨族仿佛遭遇了难以想象的伤害，口中尖啸不已，庞大的身躯更是不断地挣扎着，却被那一道道秘术锁链锁住，反抗不得。

“这是什么力量！”墨族怒吼。

早在杨开第一次施展出那纯净白光的时候，她就已经有所警觉，总感觉那白光不是好惹的东西，可直到真的被攻击了，才明白这白光的恐怖，这简直就是墨的克星。

身为王族，竟都难以抵挡，这可是她悠久生命以来从未碰到过的事情。

又一轮小太阳被祭出，光芒印照之下，墨族美艳的脸庞上全是惶恐和愤怒，庞大的身躯挣扎的越来越猛烈，那秘术锁链都一阵哗啦啦作响。

“你会付出代价，我发誓，你会付出你承受不起的代价！”墨族尖叫戾吼。

小太阳一般的光芒撞击在它庞大的身躯上，竟在它身上融出一个坑洞，透过那坑洞，有无尽的墨之力如鲜血一般流淌出来，给这囚笼中的黑暗再添一份凝重。

杨开不管不顾，闷头对着它一阵狂轰滥炸，每一记攻击，打出去的都是庞大的财富。

他也顾不得心疼，黄晶和蓝晶虽然贵重，但比较而言，还是消灭这墨族更重要一些。

黄晶蓝晶这东西，大不了再去一趟混乱死域从黄大哥和蓝大姐那里要一些。

他攻击的越猛烈，墨族的挣扎就越凶猛。

足足一刻钟功夫，杨开不知打出去多少道攻击，每一次光亮闪烁起来的时候，他都能清楚地看到墨族身上多出来一个坑洞般的伤口。

而墨族的气息，似乎也越来越弱了。

这让他精神大震。

有此克制墨族的手段，或许真的能将这罪恶的源头斩杀此地。

某一刻，一阵不正常的动静忽然响起，伴随着哗啦啦的声响，似有什么东西蹦断的动静。

杨开微微一怔时，前方迎面轰来一股狂暴的力量。

就在那力量即将临身之际，光芒陡然自周身浮起，一道又一道，赫然有五道之多。

这是六木神君等人在他进来之前，以自身精血施以秘术，在他身上布下的防护。

五道防护秘术，可承受五位八品开天的全力一击，足以在很多时候保护杨开的安全。

却不包括这个时候。

从开始到现在，那墨族都只是承受攻击的对象，在超级大阵的禁锢之下，根本无力还手，杨开甚至还没领教它的手段。

此刻终于领教到了。

守护周身的五层防护，在那狂暴力量的席卷之下，仿佛五层薄膜一般，瞬间破碎。

下一瞬，杨开感觉一整个世界撞击在自己身上，身形不由自主地往后跌飞出去，胸腹间遭到了巨大的冲击，一口金血不受控制地喷涌出来。

借助遭遇攻击之前打出去的一枚小太阳，杨开清楚地看到攻击来自一只利爪般的长脚！

有一道锁链被挣脱了，这墨族恢复了一点自由！杨开立刻反应过来。

笼罩黑域的超级大阵本就受到了一些影响，再加上之前不少墨徒自杀式的冲锋，给这墨族恢复力量带来了养分，自己的疯狂攻击应该也刺激到了它，这墨族不愿坐以待毙，殊死一搏之下，竟真的挣脱了一道锁链。

这可真是个糟糕的局面！

“呵呵呵呵……哈哈哈哈哈！”墨族疯狂的大笑声响起，原本虚弱的气息迅速复苏，“没人能困住我，没人能伤害我，我乃墨之王族，你们这些蝼蚁也敢在我面前放肆！”

哗啦啦啦……

剧烈的震动传出，墨族那庞大的身躯挣扎着，企图挣脱更多的锁链。

超级大阵虽然了得，囚禁了墨族无数年也依然威能不减，但如今既然已经出现了破绽，那局势就只会越来越糟糕。

第四千八百八十八章 我宁愿去死

超级大阵的组成，是无数矿星和充斥黑域层出不穷的阵法。

想要破解这个超级大阵，最有效的办法便是毁去黑域中的矿星，栾白凤此前便是这么做的。

矿星中蕴藏了丰富的修行资源，这些东西属于凌霄宫，可不能随随便便交出去，必须得留下来。

兰幽若的一番据理力争，为凌霄宫争抢到了这些资源的归属权，也免除了黑狱资源被洞天福地瓜分的结果。

这对整个凌霄宫乃至虚空地来说，都是好事，但百年大计的制定，对杨开来说却未必是好消息。

可这个时间也节省不下来。

破解超级大阵需要时间，洞天福地的强者们准备也要时间，最起码，他们需要在自身小乾坤中将玄阴竹培育成一定的规模，如此方能在与墨族的争斗中有一定的抵挡墨之力侵蚀的能力。

兰幽若理解这一点，所以并未加以反驳，因为她知道，在大势面前，自己反驳也没用，如今只能祈祷杨开能坚持到那个时候。

很快，大批大批的开天境赶赴到了黑狱，这些人全都是各大洞天福地从自家宗门抽调过来的人手，每一家都足有数百上千人，个个都是四品开天之上。

整个黑域被划分成了无数块区域，每一家洞天福地负责一块区域，开采那块区域中的矿星，破解那块区域中隐藏的诸多阵法。

一颗颗矿星毁灭，无数黑石被开采出来，凌霄宫的人也忙碌起来，将开采出来的黑石收集归纳，再送往星界那边，交由大总管花青丝处理。

囚笼之中，杨开与墨族对峙。

超级大阵的松动，让被囚禁了无数年的墨族恢复了一点自由，这一点点自由看似不多，但对杨开来说却是极为危险的。

这一点自由，代表着墨族有了一定的反抗之力。

杨开很难想象，这个墨族巅峰时期有多强的力量，即便它自上古时期被囚禁至今，日渐衰弱，所能发挥出来的力量也绝非他能够抗衡。

若不是手中掌握着克制墨之力的大杀器，在这墨族面前，他必定毫无还手之力。

正是依靠着那足以净化一切的纯净白光，杨开才能苟全性命。

几乎每时每刻，囚笼之中都传出刺耳的摩擦声，那是墨族在利用自己锋锐如刀锋般的长足切割着秘术锁链的动静，它大概是想将束缚自身的锁链切开，但这锁链的源头乃是大阵力量的显化，大阵不破，锁链又如何会松动？

它所做的一切，注定都是只徒劳。

浓郁至极的墨之力，充斥在囚笼之中，唯有杨开所处之地方圆三丈是最后的净土。

他时刻维持着手中的白光，白光照耀之下，化作无形而坚固的屏障，将墨之力阻挡在外。

虽说有这纯净白光的守护，杨开不虞墨之力会给自己带来的什么威胁，但在这囚笼之中，危险绝不止墨之力。

他时时刻刻保持着警惕之心。

刺耳的摩擦声依旧持续着，干扰着杨开的思维，一切仿佛如常，但从那无尽的黑暗之中，悄无声息，却足以毁天灭地的一击倏然袭来。

黑暗成了最好的掩护，直到那攻击几乎要临身之时，杨开才勉强反应过来。

坚硬的龙鳞瞬间浮现在体表处，化作坚固的防护，与此同时，杨开手中白光光芒大放，借助那一瞬间的爆亮，他看到了一只锋锐的长足朝切割至自己眼前。

杨开匆忙后退。

尽管反应迅速，却依然受伤，体表处覆盖的龙鳞都抵挡不住这雷霆万钧的一击，杨开身形跌飞，口喷鲜血，胸腹处一道尺长的伤口，几乎可见内里蠕动的内脏。

方才若是再晚上那么一点点，他只怕要被拦腰斩为两截。

身在半空之中，杨开手中的白光便被轰出，犹如太阳坠落，直直地撞击在墨族那庞大的身躯上。

凄厉的惨叫声响起，墨族痛呼之时，口中咒骂不断，叫嚣着早晚有一日要将杨开碎尸万段，要他永世不得超生。

杨开充耳不闻。

最初遭遇这种事的时候，他还会跟墨族对骂几句，但这样的事情发生的多了，他也就习以为常了。

身处在这囚笼之中，一人一墨族似被整个世界遗忘，彼此相伴，却如生死仇敌一般，偷袭与反偷袭几乎随时上演，每一次都是两败俱伤的结果。

最初的时候，面对墨族的偷袭，杨开还有些难以招架，但随着时间的流逝，他已经逐渐熟悉的墨族的攻击方式，也有了应对之策。

即便墨族不来偷袭他，他也会找机会偷袭对方。

净化之力是对付墨族很好的手段，每一道净化之力都能消磨掉墨族的一些力量，杨开想要活命，就不能留给对方恢复的机会。

为此消耗的黄晶和蓝晶已经为数不少，他却懒得去计较。

黑暗之中，交锋过后的两人心有灵犀的默默养伤，就连方才叫嚣着要将杨开碎尸万段的墨族，也逐渐安静下来。

只有锁链不断被摩擦切割的声音响起。

又有一首莫名的歌谣轻声响起。

很难想象，如墨族这样的存在，竟然会唱出这种曲调优美的歌谣，没有什么言语，墨族只是轻轻地哼着，也不带半点诡异的力量。

但这歌谣听在耳中，却给人一种及难形容的宁静，仿佛回归了母胎之中，能追溯生命的本源。

“你会唱吗？”墨族忽然停下歌声，开口问道，“会的话唱一首来听听。”

“不会。”杨开言简意赅，“会也不唱。”

墨族清脆悦耳的笑声响起：“反正闲着也是无聊，总得找点事情打发时间吧？”

“那你继续唱，我听着。”

“这样我不是吃亏了？我乃王族，可没有给奴隶牲口歌唱的习惯，那是你们奉承我们的手段。”

杨开眉头微微一皱。

这段时间与墨族朝夕相处着，对方一直提起什么王族，又说什么奴隶牲口，让他不免有些在意。

“墨族还分三六九等？”杨开问道。

黑暗中的墨族轻笑着，仿佛情人的呢喃：“当然，墨族之中等阶森严，可不像你们这些牲口这般没有秩序。有些族人自出生便高高在上，有些族人天生低贱，我是王族，天生便是。”

“王族应该是很高贵的等阶吧？王族之下呢？”

“王族之下啊……”墨族拉长声音，卖了个关子，呵呵笑道：“唱首歌听听就告诉你。”

杨开果断拒绝：“不会唱！”

“随便唱，你想知道墨族的情报，我都可以告诉你，但这些情报也不是白得的，你得有所付出。不要觉得为难，在很久很久之前，你们当中只有歌声最美妙的少女，才有资格在我面前献唱。”

“那我可不胜荣幸。”

墨族不再多言，刺耳的摩擦切割声一直持续着。

杨开硬着头皮哼了起来，抱着舍身饲虎的心态，哼的是曲华裳曾经在他面前哼过的曲调。

不过一会儿，墨族便打断了他：“够了！你哼的可真够难听的，我切割锁链的动静也比你的歌声美妙。”

黑暗中，杨开微微有些脸红，却是耸耸肩道：“我跟你说过的。”

“女人总是有好奇心的。”墨族的话语中满是俏皮的味道，好像在撒娇，杨开却是起了一身的鸡皮疙瘩，主要是将这个声音与墨族的形象联系到一起，感官上有些难以接受。

为了让自己心里好受些，杨开忽然身形晃动，整个人一下子来到了墨族的身后，手中的光芒骤然大放，一道耀眼白光轰然朝墨族袭去。

那光柱所过，黑暗退散，狠狠地轰击在墨族的后背上，直接在那里留下一个巨大的坑洞，黑暗的力量如鲜血流淌，墨族疯狂尖叫，唯一获得自由的长足也不再去切割锁链，而是化作索命的利器，朝杨开当头罩下。

杨开早已退了回去。

墨族的尖叫咒骂持续了一会功夫，翻来覆去就那几样词汇，毫无新意，杨开听的耳朵都快起茧了。

这一下偷袭让墨族恼怒万分，气的足足数日没有理会杨开。

直到数日后一次反偷袭成功将杨开重创，她才笑的不可开交，心情总算美妙起来。

她居然还记得上次的话题，而且很守信地履行了诺言。

“墨族之中，王族为尊，王族之下，便是域主，其次是领主，领主之下便是普通的族人了，每一阶层对下一阶层都有绝对的生杀予夺的权利。”墨族缓缓道来，杨开侧耳倾听。

“这么说，你的身份很尊贵？”

“至高无上！”墨族的声音透着难以言喻的骄傲。

“依然被囚禁在这里无数年！”杨开的话语犹如尖刀，狠狠扎在墨族的心坎上。

她暴怒道：“还不是你们这些天生反骨的牲口，佯装温顺，实则暗藏祸心，早晚有一天，墨族会将这三千世界再次化作牧场！”

杨开顺着话接了下来：“说说这牲口的事。”

墨族嘻嘻娇笑着：“总不能全是我说。”

“我再唱首歌给你听？”杨开提议道。

“我宁愿去死！”墨族沉声道。

第四千八百八十九章 苟延残喘

“你想要情报，就拿情报来换，谁也不吃亏。”自从听过杨开哼了一首歌谣之后，她决定再不给杨开开口的机会。

“你想知道什么？”杨开问道。

“什么都可以，我已被囚禁了无数年，对外面已经一无所知了。”

“你不是转化过许多墨徒？他们难道没给你提供什么情报？”

“墨的力量虽然无所不能，却带不来我想要的信息。”

杨开沉默了片刻，这才开口道：“三千世界，浩瀚乾坤，大小势力无数，不过皆以三十六洞天，七十二福地为尊，这一百零八家势力是最顶尖的势力，强者层出不穷。”

这些情报也算不得情报，是最基础的信息，所以杨开也不担心会暴露什么。

墨族哼道：“一群跳梁小丑也敢妄自尊大，真是可笑！”

杨开不理她，继续道：“他们是这浩瀚乾坤的统治者，也是守护者，三千世界的安定少不了他们的付出，令人敬佩。”

墨族冷笑不迭：“鸠占鹊巢罢了。”

“愿闻其详？”

墨族哼了一声，虽然知道杨开在套自己的话，但她显然并不介意透露一些情报：“这浩瀚乾坤原本是墨族的，你们这些人，不过是墨族圈养的牲口和奴隶罢了，表面佯装温顺，却有反骨之心，抢夺了属于墨族的一切，将我墨族驱赶至这寰宇的边缘地带，早晚有一天，墨族会重新杀回来，夺回原本的一切。”

杨开皱了皱：“这世上除了你，还有别的墨族？”

“墨的力量，永恒不息！”墨族傲然道。

杨开不止一次从墨徒们口中听到过那句类似信仰的话语，墨将永恒。

如今看来，这句话显然是出自墨族本身的信念。眼前这个王族便坚信着墨的力量永恒不息。

而她口中透露出来的另外一个信息，更让杨开在意。

“墨族被赶到什么地方去了？”

“你不知道？”墨族不答反问。

杨开摇了摇头：“你们的事情大多数人从未听闻，只有洞天福地的强者们有所知晓，我也是最近几百年才知晓你们的存在。”

“呵呵呵……”墨族忽然轻笑起来，“你们忌惮墨族，所以才会将消息封锁，你们也知道自己终究不是墨的对手，等着吧，那一天很快就会到来，到时候这浩瀚寰宇将再次成为墨的领土！”

她的话语中满是自信，杨开无动于衷：“上古时期，吾辈武者能将你们赶走，如今就能你们彻底灭绝。”

“大言不惭！”墨族嗤之以鼻。

杨开不再多言，默默地恢复自身伤势。

虽然从这个墨族口中探听了一些消息，但她本身也被囚禁了无数年，对外界了解不多。她所知道的，也仅仅只是上古时期的一些情报罢了。

真如她所说的话，那在上古时期，这乾坤便是墨族的乾坤，墨之王座下，一切皆为蝼蚁，都是墨族圈养的牲口和奴隶，生杀予夺。

但众多生灵都怎会忍受这样的事情？无数年的积累，无数年的反抗，终于获得了自由，或许有无数的大战，或许有无数先辈的死亡，终于将战胜了墨族，将他们驱逐到了未知之地。

三千世界迎来了持续至今的平和。

与墨族的相处极为怪异，两者皆都想斩杀对方，却都无能为力，时而心平气和地聊天，时而刀光剑影地袭杀，杨开的伤势反反复复，墨族的力量也难以聚集。

净化之光每一次自杨开手中打出，都能给她带来难以想象的折磨和痛楚。

杨开感觉自己真的被遗忘了。

他默默计算着时间，自他主动请缨踏进这囚笼，至今差不多已有十年，但洞天福地却没有半点来营救他的意图。

他知道洞天福地的忌惮，所以并无抱怨，只是长时间与墨族的对峙，让他看不到希望。

他所能做的，仅仅只是不断地削弱墨族的力量，然而彼此实力差距太大，却根本无法将之斩杀。

十年后的某一日，正在疗伤的杨开忽然听到一声奇异的声响。

这声音隐约有些耳熟，似乎什么时候听到过。

但不等他想个明白，墨族的袭杀便已到来，死亡的气息当头罩下，杨开连忙躲避。

身形还没站稳，另一道杀机已经从侧旁袭来。

杨开瞬间怒目圆瞪，空间法则凶猛催动，咫尺天涯秘术铺展开来。

虚空被扭曲拉伸，然而在那狂暴的力量之下，咫尺天涯秘术瞬间被破。

好在有这么一点时间的耽搁，杨开已经有了喘息之机，苍龙枪祭出，一枪朝侧面捣去。

狂暴的力量袭来，沛然莫御，杨开身形狂震，几乎用尽了全身的力量，才勉力支撑下来。

五脏六腑翻滚不定，眼前金星乱冒，杨开却不敢有半点松懈，借助反震的力量，退回囚笼的边缘处。

“算你好运！”墨族的语气透着浓浓的愤恨和不甘，虽然有时能如老友一般跟杨开闲聊，甚至偶尔还会哼着歌谣让他倾听，但墨族从未断绝击杀杨开之心。

但凡有点机会便会突然袭击。

这一次的机会实在难得，可惜杨开反应太快，手段也是极为了得，竟让他躲过一劫。

杨开不语，手中净化之光再次暴涨成一轮小太阳，直朝墨族所在之地轰去。

两道寒光斩来，那小太阳还未及墨族之身便被当空斩爆，净化之光爆散，照耀着囚笼的每一寸空间，虽然还有净化之效，驱散了无尽的黑暗，甚至让墨族身上的墨色也蒸发不少，却没给她造成太大的伤害。

杨开的眼帘微微缩了一下。

借助那短暂的明亮，他看到了墨族竟有两只长足获得的自由。

他总算明白方才听到的怪异声响到底是什么了，那是秘术锁链蹦断的声音，他在刚进这囚笼没多久的时候，听到过一次。

这十多年来，墨族虽然一直在切割着秘书锁链，但始终没有进展，杨开也没想到，那锁链居然再次断裂了一根，让她又恢复了一些自由。

是她本身努力的结果？

杨开很快否定了这个猜测，那秘术锁链的源头是笼罩整个黑域的超级大阵，超级大阵不破，这秘书锁链永远也不会断裂。

之前断裂了一根，是因为超级大阵的威能被削弱的缘故，如今又断裂一根，恐怕也是同样的原因。

超级大阵的威能不可能无缘无故地削弱，除非人为的破坏！

想到此处，杨开隐约猜到了外界正在发生的事情。

这让他精神一震，自己并没有被抛弃，洞天福地的强者们正在想办法，超级大阵威能的减弱便是最好的证明。

不过这样一来，自己的日子只怕会越来越难过。

随着时间的流逝，超级大阵的威能会越来越弱，而墨族能发挥的实力就越来越强，真到那个时候，自己拿什么抵挡？

或许在洞天福地的强者杀来之前，自己就已经死与墨族之手了。

他心中立刻升起一种浓浓的危机感。

黑域中矿星无数，每一颗矿星都可能孕育了极为丰富的修行资源，若是让某一家势力来开采，或许要花上数万年甚至更久，也没办法开采干净。

但各大洞天福地每一家都参与其中，少则出动数百人，多则上千人，速度自然自然非比寻常。

想要破解超级大阵，其实只需要将那一颗颗矿星轰碎就可以，如此一来，事情就简单的多，也迅速的多。

不过为了配合百年大计，洞天福地还是按部就班地开采着矿星。

海量的黑石不断地被送去凌霄宫。短短十年时间，凌霄宫那边积累的资源已经难以想象。

不过好在之前有过约定，又有墨族这等大敌，洞天福地倒是没有做出什么贪墨之事。

所有的上品开天，无论是七品还是八品，都在紧急闭关，不惜资源地在自身小乾坤内培育玄阴竹。

大家都知道，一旦将那墨族放出来，必定会有一场大战，而玄阴竹便是对抗墨之力最好的宝贝，关键时刻，或许是能救命的。

正是因为培育玄阴竹需要消耗时间，所以洞天福地才会制定这个百年计划。

十年又十年，黑域中的矿星持续不断地减少，充斥着黑域的阵法也一点点地被破解，超级大阵的威能不断地被削弱。

随着百年期限的不断逼近，每个人似乎都能感受到那风雨欲来的紧张气息。

洞天福地的强者们不知道超级大阵到底被削弱成什么样子了，但身处囚笼中心地带的杨开却是感受的极为明显。

囚笼之中，杨开已经无法维持人身，早已化出龙形。

他不过六品开天，这样的修为面对一个被囚禁多年的墨之王族实在有些不够看，随着超级大阵威能的减弱，墨族的力量也越来越强大，杨开不得不以龙身应对。

两千丈巨龙之身，堪比七品开天，如此方能保全性命。

但依然不过是苟延残喘！墨族的每一次出手，他都抵挡的极为艰辛，几乎次次受伤，若非依靠龙身和不老树的强大恢复之力，早已支撑不下去。

第四千八百九十章 脱困

净化之光屡屡发挥出至关重要的作用，这么多年来，随着超级大阵威能的减弱，墨族得到的自由越来越多，力量也越来越强。

杨开打出去的每一道净化之光，都能对她造成一定的伤害和压制，阻扰她实力的恢复。

她早已对杨开恨之入骨，若不是她还没有彻底恢复自由，这小小的囚笼之地，杨开哪有喘息的机会。

两千丈龙身上，遍布大大小小的伤口，许多地方连龙鳞都已经脱落，让化作龙身的杨开看起来狼狈不堪。

纵然有堪比七品开天的实力，在这样一个墨之王族的面前，也依然力有不逮。

杨开默默地忍受着，计算着。

最初的时候，在超级大阵的封镇之下，共有十二道锁链贯穿了墨族的身躯，将她牢牢地锁死在囚笼之中，让她连动一下身子都是奢望。

然而随着这些年超级大阵威能的减弱，先后已经有十道锁链蹦断，如今只剩下最后两道还发挥着作用，牵制着墨族的行动。

这两道锁链消失之时，便是墨族脱困之日。

数日后，又一道锁链自行断裂，超级大阵的威能已经被削弱到了最极限的程度。

墨族忽然安静了下来。

无数年的禁锢，终将迎来自由，墨族的反应却极为古怪。她不再对杨开发起偷袭，只当囚笼之中没他这个人似的，就连以往的喋喋不休也消失不见。

她在积蓄力量！杨开对此心知肚明。

她也知道，超级大阵一旦被破，她就要面对那些来自洞天福地的强者们，所以趁着这最后一点时间，积累自身的实力。

杨开迎来了难得的安全时期。

值此之时，他应该尽最大可能地削弱墨族的实力，唯有如此，待墨族脱困的时候才不至于有太强的实力。

但他很快放弃了这个念头。

他也需要积累力量！否则等墨族脱困的第一时间，他恐怕就要遭遇不幸，他得先自救。

如今这局势，唯有尽快晋升七品，才有可能逃过一劫，这些年杨开虽然一直在与墨族对峙，没有功夫修行，但体内小乾坤中圈养的无数生灵，却无时无刻不在助他增强自身的底蕴。

小乾坤的底蕴应该已经足够了，如今所欠缺的只是气机。

他小心翼翼地恢复了人身，警惕着墨族的动静，随时准备龙化对抗墨族的袭杀。

好在他的担忧是多余的，墨族真的安静了下来，没有任何对他不利的动作。

他并没有放松警惕，一边警觉，一边默默地寻找晋升的气机。

老板娘当初在虚空地闭关了数百年，才得以从六品开天晋升七品。老板娘的资质是不差的，连她都如此，可想而知晋升七品的艰难。

事实上，六品与七品，是天与地的区别。六品虽然也不俗，算是开天境中的佼佼者，但小乾坤依然只是虚幻，而七品就不同了，小乾坤已经由虚化实，是一种质的变化。

古往今来，不知有多少开天境卡在这一关卡，不得寸进。

并不是说直晋五品的开天境，日后一定能够晋升七品的，只是有这个可能而已，从六品到七品的突破，有着巨大的凶险，积累不够，悟性不足的话，强行晋升只会有生命的风险。

杨开感觉自己的积累应该是足够了，早在数百年前，他就有闭关冲击七品开天的念头，只是因为各种事情有所耽搁。

如今却在墨族的威胁下，不得不努力完成这个当初没能完成的目标，杨开也只能感慨一声造化无常，命运弄人。

结果却让他失望。

他迟迟感应不到晋升的契机！

墨族在一旁虎视眈眈，随时可能给他致命一击，杨开分心二用，又如何能够专心突破？

几乎没有感觉到时间的流逝，但是当那熟悉的异响传出时，杨开却立刻反应过来，数年已过。

超级大阵已被彻底破解，而墨族也真正获得了自由。

最危险的时刻到来了，他感觉到了墨族急需起来的庞大力量的复苏，那恢宏的意志瞬间从沉眠恢复到了顶峰，让整个囚笼都瑟瑟发抖。

一瞬间的迟疑，便是生与死的差别。

金乌的啼鸣声骤然响起，大日跃出之时，光芒照耀天地。紧随着大日之后，清冷的圆月冉冉升起，月华倾泻而下，如美人的秀发，无孔不入。

日月齐辉！时间法则流淌开来。

空间法则同时催动，与时间法则交汇融合，化作一股全新而玄奥的力量。

大日和圆月交错而去，如陀螺一般旋转着，直朝墨族所处之地轰去。

日月神轮，这是杨开所参悟的威能最强大的秘术，曾凭这一秘术，杨开曾以六品开天之身，一人扫平了无影洞天中的玄阳山。

更凭此秘术，以弱敌强，打伤了七品开天左权晖。

时空之力是极为玄妙的力量，即便是杨开如今也只得皮毛，没能参悟透彻。

墨族尖锐的笑声响起，充满了得意和暴戾，无数年的囚禁，如今终于获得自由，这确实是一件让人心情愉悦的事情。

锋锐的长足直朝日月神轮斩下。

这足以让七品开天都重创的强大秘术，对墨族竟是半点效果也无，长足之下，大日暗淡，圆月崩灭，时空之力逸散。

然而紧随在日月神轮之后，又有一轮耀眼的小太阳突兀呈现出来。

那是纯净到不掺杂一点杂质的净化之光！

既然知道彼此的实力差距巨大，杨开又怎会将希望寄托在自己所创建的秘术之上，日月神轮不过是一个幌子，真正的杀招，是隐藏在神轮之后的这一道净化之光。

这才是克制墨族的杀器！

墨族显然没有料到杨开如此奸诈，一瞬间的迟疑，如小太阳般的净化之光已突破了她的封锁，重重地轰击在她庞大的身躯上。

光芒驱散了黑暗，在墨族身上留下一个巨大的坑洞，从那坑洞之中，有浓墨般的液体流淌出来。

凄厉的惨叫声响起的同时，墨族嘶声怒吼：“我要你死！”

那破开日月神轮的长足朝杨开当头劈下，封死了他所有的后退路线。

杨开对此早有准备，在打出日月神轮的同时，便已身形化龙，两千丈龙躯身上，龙鳞覆盖，化作最坚固的防护。

即便如此，当那长足斩来时，杨开也是龙鳞翻飞，鲜血溅射虚空。

下半龙身立刻出现一道十几丈长，深可见骨的伤口，几乎被斩为两截。

虽死里逃生，但墨族显然没打算就这么轻易放过杨开，更多的长足从不同的角度斩来，杨开顿时面如死灰，这一下纵然是他已经化龙，恐怕也抵挡不得了。

而身处在这囚笼之地中，即便他想躲避也没办法做到。

空间法则凶猛催动，将所有的希望都寄托在洞天福地的强者们身上。

结果没让他失望，以往牢固的不漏一丝缝隙的囚笼，此刻竟然有所松动。这也是正常的现象，超级大阵已经被彻底破解了，这囚禁着墨族的囚笼自然不再是圆润无暇。

这上百年间，杨开无数次悄悄催动空间法则，想寻找囚笼的漏洞，却一无所获，直到此刻！

龙尾迅速甩动，狠狠砸在囚笼那无形的屏障之上。

下一瞬，仿佛破开了一个新天地，囚笼之地被彻底打破。

一道又一道强大的气息立刻印入杨开的感知之中，与此同时，无数道身影从自己身边窜出，瞬间拦截在自己前方。

那一道道身影，皆都流露出八品开天的强大气息。

轰轰轰的声响传出，狂暴的能量爆开，斩向杨开的长足被一一拦下，有人闷哼，有人冷笑。

一瞬间的激烈交锋，整个世界安宁下来。

洞天福地的强者们早就在外面准备着，也在尝试破开这最后的囚笼，杨开的凶猛一击给他们省了不少事，也救了自己一命。

否则真要洞天福地的强者们出手破开囚笼的话，最起码也要耽搁几息时间，不如杨开催动空间法则来的迅捷。

此时此刻，杨开眼前金星乱冒，还没从死里逃生的遭遇中回过神，却感觉有人忽然站在他头上。

“小子，还活着呢？”六木的神君从头顶上传来。

杨开晃了晃脑袋，嗡声回道：“侥幸不死！”

六木嘿嘿一笑：“大难不死，必有后福，接下来的事情，就交给我们这些老家伙了，你好生休息吧。”

杨开默了默，道：“诸位前辈小心了，她自称墨之王族，不知是什么来头。”

六木神君啧啧一声：“虽然早有猜测，可听到你这么说，可真不是什么好消息。”顿了一下，他凝声解释道：“所谓王族，可是相当于吾辈中的九品开天！”

九品开天！

杨开闻言心头一凛，虽然墨族被囚禁了无数年，绝对不可能有巅峰的实力，这百年来更是被自己不断以净化之光削弱力量，但瘦死的骆驼比马大，谁知道她能发挥出多强的实力。

想想这百年时间，自己竟跟一个堪比九品的墨之王族共处一个囚笼之中，杨开不免有些后怕。

第四千八百九十五章 困兽犹斗

两个结果没有一条活路，踏出那不回关的最终命运只有死亡。

杨开眉头微皱，在那未知的战场上，死于墨族之手他还可以理解，可是死于同族之手……

不过转眼看到战场上的情况，他便反应了过来。

在那个地方，被墨化应该是很常见的事，面对墨徒，以往的同门可不会手下留情。

可杨开还是有些不明白：“没人能活下来？”

“在那战场上，身死道消不过是早晚的事。踏出不回关，永生不回头并不只是一句说辞，自不回关创建至今已有数十万年，但这么多年来，踏出这关隘之人，从未有回来的先例，所以各大洞天福地才需要培养大量的人才，为的就是不断地往那一片战场中投入人手。”

杨开默了默，低声问道：“阴阳天的徐灵公去了那片战场？”

那八品太上摇头道：“老夫闭关多年，不认识什么徐灵公。不过数百年前，阴阳天确实有一批弟子跨过了不回关。”

心中一个疑惑终于有了答案。

在阴阳天的时候杨开没能见到徐灵公，这让他很是奇怪，毕竟曲华裳被关百年禁闭眼看着就要到期，徐灵公没道理忽然消失不见。

阴阳天那边给出的答复是徐灵公执行师门任务，但如今看来，早在当初彼此分别的时候，他便随着阴阳天的人离开了这三千世界。

一同前去的，应该还有青奎和苏映雪。

“虽然因为某些原因，从未有人自不回关外返回，但偶尔不回关打开通道的时候，那边还是可以传递一些消息过来。洞天福地关于墨族的情报，都是从那里传回来的。”

“墨之王族本身实力堪比九品开天，若仅仅只是如此也就罢了，她被囚禁了这么多年，实力大跌，以各大洞天福地如今的底蕴，收拾她并不难，只是需要付出一些代价罢了。唯有一点让人最为忌惮，王族有一道秘术，那秘术即便是我等八品也无法抵挡的，一旦中招，顷刻间便会转化为墨徒，对她忠心耿耿。”

这些情报是从不回关外传回来的，也是无数年来鲜血和生命换来的。

这就是杨开如今所见到的局面了。

那墨之王族施展出了王族秘术，瞬瞬间，五位八品开天化作墨徒，也让剩下的所有人风声鹤唳，谁也不知除了那五位暴露出来的墨徒，还有没有别的墨徒隐藏其中。

不过对此情形，所有人都早有预料，所以当那罗生天的八品太上欲对杨开不利的时候，才立刻有人前来营救。

而眼前的局势，也是他们在这一战中必须得承受的结果。

“她技穷了！”站在杨开身边的八品太上轻轻地呼了一口气，仿佛放下了心头一块大石，终于守得云开见月明。

他们所得到的情报中，王族不到逼不得已，是绝对不会施展那秘术的，因为这秘术虽然神妙无双，对王族本身也有巨大的消耗，属于一锤定音，非生即死的那种秘术。

如今她施展了出来，就说明她已被逼至绝境。

杨开抬眼望去，果然见到那横亘在虚空中的墨之王族浑身上下透着一股极度虚弱的气息，原本一直弥漫充斥着虚空的恢弘浩大的意志，此刻也虚无缥缈。

杨开肃然起敬。

众多洞天福地的八品太上，在参战之前便已料到了这个局面，他们每个人都已经做好了被墨化的心理准备，只有逼迫王族施展出那一道秘术，他们才有真正赢得胜利的希望。

谁也不知被墨化的会不会是自己，此行每个人都抱着舍身成仁的心态。

秘术神通绽放，天地伟力肆意，乾坤颠覆，在杨开与那位八品太上说话的功夫，被墨化的那五人已被团团包围，原本亲密无间的战友此刻变成了刀剑相向的仇敌，出手狠辣，毫不留情。

没办法留情，不像那些被墨化的七品开天，八品太上们还能将他们制服擒拿，然后送到杨开面前，让他催动净化之光正本清源。

八品太上们个个修为高深，根本没办法被活捉，想要解决他们，唯一的办法便是击毙！

他们也早已做好了这个心理准备。

五人抱团，左冲右突，神通法相各自施展，与剩下的人打的不可开交。

鲜血飞溅时，终于有人受伤，五人中的一个耄耋老者被斩断一条手臂，身形踉跄，还不等他稳住身形，又有两道威能巨大的秘术轰在他的身躯上。

那耄耋老者也不知出身哪一家洞天福地，一身修为着实雄浑，即便受此重创，竟也没有陨落，只是形容狼狈不堪，浑身上下满是鲜血。

他仿佛感觉不到疼痛一般，脸色木然，身形一晃，极度危险的气息忽然弥漫开来。

那是要自爆小乾坤的举动。

四周众人见状，匆忙退散。

单纯的自爆小乾坤或许对众多八品太上没什么威慑力，但墨徒的自爆却不可等闲视之，他一旦自爆开来，小乾坤中的墨之力逸散便具有极大的威胁。

虚空在这一瞬间猛地震动，小乾坤崩塌之时，被浓墨般的力量充斥的灵州铺展开来，仿佛海啸一般追着逃窜的众人，欲要将他们裹进其中。

总算众人见机的快，没人被墨之力沾染。

但转身望去时，另外四位被墨化的八品却都齐齐闪身来到了那墨之王族的身边。

方才的激战让他们浑身是伤，但他们的神色坚定，眼神执着，仿佛最虔诚的信徒，守护着自己的神明，即便天崩地裂，也绝不允许外人伤害王族分毫。

保持清明的众多八品们心神悲恸，尽管早有心理准备，可当要逼不得已手刃同道之时，再古井无波的心境也会受到一些冲击。

墨之王族的虚弱清晰可见，她似乎连直起身子的力气都没有了，庞大如蜘蛛般的身躯匍匐在原地，动也不动，那一双眸子却怨毒无比地盯住了每一个人。

刷刷刷……

一道道身影从外围赶赴而来，有八品，有七品，数百人化作一个巨大的包围圈，将墨族所在之地包裹的密不透风。

这一下，她插翅难逃。

杨开转头寻了寻，看到了人群中的兰幽若。

她脸色微微有些苍白，胸前有血迹染红了衣衫，不过看样子没什么大碍，这让他放下了心。

绝境面前，墨之王族却是轻轻地笑了起来，声音依旧悦耳动听：“你们以为自己赢了？”

没人回答她，数百双目光，冷漠地盯着他，每一双都有仇恨的怒焰在燃烧。

围剿她的这一战虽然没花费多少时间，但每一家洞天福地都损失巨大，这一战中甚至连八品太上都有陨落，这可是无数年来未曾遇到过的事情。

但相对于付出，在此剿灭一个墨之王族，依然是值得的。

毕竟这可是相当于九品开天的存在，若非因为被囚禁无数年，实力大跌，众人即便人数再多，恐怕也没办法将她怎么样。

“想杀我的话，就赶紧动手吧！”墨族忽然嘶声怒吼起来，“看看我死了之后，你们到底能不能笑的出来！”

话虽这么说，但她显然没打算坐以待毙。

守护在她身边的一位墨徒忽然身形晃动，站在了她面前，举起一只胳膊。

那墨族张口咬下，原本樱桃小嘴化作狰狞巨吻，一口便将那八品太上的胳膊咬断，口中鲜血淋淋，她随意咀嚼几下，囫囵入腹。

虚弱的气息，竟迅速恢复了一些。

她再次张口，这一下却是咬去了那八品的半边胸膛。

“师叔！”人群中，有七品开天睚眦欲裂，双目通红，那被墨族啃食的八品，正是他所在宗门的长者。

“杀！”一声怒喝从人群中传来，也不知是哪位太上下令。

王族的秘术消耗巨大，如今付出这般代价，好不容易逼她使出来，绝不能再给她恢复的时机。

墨族的速度很快，三两口便吃掉了整个八品，虚弱气息得以大幅度恢复，但也仅仅如此了。

一道道秘术神通，化作铺天盖地的流光，朝墨族所在之地涌去，瞬间将那一片区域淹没。

仅剩下的三位八品墨徒催动自身的神通法相，拼死守护着墨族，但只坚持了不到三息时间，三人的神通法相便轰然破碎，己身同时受创。

一波攻击未平，一波又起，连绵不绝。

片刻后，有小乾坤崩塌的气息传出，接连三道。

那三个八品墨徒陨落了，面对这样铺天盖地的攻击，他们没有逃跑的意图，等待他们的只有死亡。

众人出手愈发狠辣，似想要将所有的怒火都倾泻而出。

墨族凄厉的惨叫声响起，她虽然啃食了一位八品开天的血肉而恢复了一些力量，但远不足以让她再次催动王族秘术。

等待她的结局，唯有死亡。

耀眼的光芒逐渐停歇，能量暴动的余波扩散，众人放眼望去，只见那墨族浑身上下，满是伤口，俏丽的脸蛋此刻一片狼藉，就连长足都断裂了几根。

她却依然没死，庞大的身躯匍匐在原地，浑浊的目光依旧怨毒。

第四千八百九十七章 虚空甬道

然而她才方一踏进黑域，便被上古大能之士察觉。

那必定是一场惊天大战。

最终的结果自然是上古大能获得了胜利，但虚空甬道的出现却让问题变得棘手。

上古的奇人异士在黑域中布下超级大阵，化作囚笼，囚禁墨之王族，同时利用大阵之能，将她本身也化作阵法的一部分，封堵住那虚空甬道。

直至今日！

这只是杨开的猜测，到底上古时期发生了什么事已经无可追溯，也没人能说的清楚。

这其中有不少不合理的地方，却也有说的通的地方。

杨开一直很好奇，上古那些大能之士既然有能力禁锢那墨之王族无数年，为何当初却不杀了她以绝后患，之前他以为囚而不杀是因为不好处理墨族死后留下的墨之力，现在看来并非如此。

那虚空甬道或许是墨之王族打通的，利用她能更好地将那甬道封印住。

此前争斗时，那墨之王族即便遭遇再大的危险，也不曾移动身体便是最好的证据。

并非她不想移动，也不是她不想逃跑，而是她整个存在，已经与虚空甬道中的封印融为一体，她逃不掉，也动不了，只能留在原地承受洞天福地无数强者的攻击，直至灭亡。

如果她当时可以随心所欲地移动或者逃跑的话，或许这一战又是另外一个结局。

而如今她死了，封印有所松动，虚空甬道慢慢显露，为杨开察觉。

兰幽若闻言陷入沉思，若事情真如杨开所猜测的这样，那一旦封印彻底解除，这安定了无数年的三千世界必定要与墨之战场彻底相连，到那时候必定会有无数墨族通过这虚空甬道降临黑域，继续将灾难扩散到这浩瀚乾坤。

她似乎已经看到了生灵涂炭，遍地哀嚎的场景，这让她有些不寒而栗。

一个被囚禁了无数年，实力大跌的墨之王族便让洞天福地蒙受了难以想象的损失，若是再来一个全盛巅峰的王族，谁能抵挡？

洞天福地所有的九品开天都镇守在墨之战场上，被他们守护着的后方没有能与墨之王族对抗的力量。

她暗暗祈祷着，这虚空甬道的另一头，可千万不要真的是墨之战场才好。

时间一天天过去，封印松动的速度并不快，不过随着时间的流逝，虚空甬道的存在已经可以清晰感知了。

最初只有杨开能察觉到它的存在，即便如六木这样的八品太上，也只能察觉到那虚空有些不太对劲。

但时隔半月之后，任何一个八品甚至七品，都能感受到那虚空中传递来的空间力量的微弱波动。

这无疑是封印持续松动的征兆，一旦封印彻底解开，虚空甬道就会连通虚空两地。

不过虚空甬道另一头到底是什么地方，依然扑朔迷离。

墨之王族身陨之地，杨开寸步不离，时时刻刻感知着甬道的变化。

六木神君忙碌了一些日子，总算与其他人将战场打扫干净，但墨之力的残留却是问题，没有杨开出手，他们只能动用阵法，将所有残留的墨之力封镇起来，等待日后处理。

闪身来到杨开身边，凝神感知了片刻，六木眉头一皱：“似乎更明显了？”

杨开点点头：“嗯。”

“还探知不到对面的情况吗？”

杨开摇头道：“封印犹存，除非我有本事绕开封印，否则是没办法的。”

这封印是上古时期残留下来的，杨开也尝试感知一二，却是毫无收获，年代太过久远，上古时期的手段与眼下有很大的不同，更何况，布置这封印的上古大能，修为必定高深莫测，也非杨开这个六品能够窥探。

六木皱了皱眉头，没办法探知对面的情况，就没办法确定对面是什么位置，如今他们所能做的，仅仅只是防患于未然。

“若是有一天。”六木凝声道：“我是说假如，这封印彻底破开了，你有办法重新封镇吗？”

杨开点点头：“可以！”

他答的如此爽快，倒让六木有些意外：“确定可以？”

杨开自傲一笑：“论修为，晚辈自然是不如上古那些大能之士，但论空间法则的造诣，晚辈自信不逊什么人，这虚空甬道想要封堵并不困难。”

六木顿时长呼一口气：“那就好，到时候就看你的本事了。”

杨开点头道：“前辈放心便是。不过如此一来，就有一个问题。”

六木心领神会：“封印破开之时，虚空甬道必会暴露，另一头若是有什么人注意到的话，就会寻迹而来！”

杨开微微颔首。

两人的对话自然被四周镇守的八品太上们听在耳中，闻言都皱起了眉头，这个问题若不解决的话，重新封印虚空甬道便毫无意义。

可是没人有解决的办法，如今众人只能静观其变。

又是半月之后，虚空中忽然出现一个针眼大小的黑洞，杨开第一时间有所察觉，凝神朝那黑洞望去，确定这是虚空甬道无疑。

虚空甬道自然不可能这么窄小的，只不过因为上古封印的存在，才一直不显于行，之前只有他能感知其存在，而如今，随着封印之力的衰弱，这虚空甬道已经显化了出来，尽管只是针眼大小，但随着时间的流逝，必定会越来越大。

事实也确实如此，不过一月功夫，那针眼大小的虚空甬道，已经化作拳头大小了，内里一片虚无混乱。

查探之中，众人可以清楚地感知到，那虚空涌道内，有一股仿佛无形墙壁般的力量，阻扰着神念延伸。

那无形的墙壁，自然就是封印之力，它充斥在虚空甬道之中，封堵了虚空两地的联系。

而如今，随着封印的松动，这种封堵变得越发微弱，总有一日会彻底消失，到时候两地便会彻底连通。

又过一月，拳头大小的黑洞扩张了一倍有余，战胜墨之王族的喜悦早已被冲淡，所有人都神色凝重地关注着虚空甬道的变化。

兰幽若觉得杨开这些日子的状态有些不太对劲，自那虚空甬道的入口变得如拳头大小的时候，他的表情便一直在犹豫挣扎着，似是有什么难以决策之事。

她虽然询问过，但杨开只道无事，她便没再多问。

而今日，她忽然察觉杨开的神色变得坚定起来，仿佛困扰他多日的问题终于想通了。

正要开口询问，杨开忽然转头看来：“老板娘，能劳烦你一件事吗？”

兰幽若皱眉道：“什么事？”

“我想请你回一趟星界，将大总管请过来，还有陈天肥和云星华两人，让他们也过来一趟。”

兰幽若脸色微变：“你让他们过来是要做什么？”

她隐隐感觉有些不妙，杨开无缘无故忽然要见这三人，明显是有什么打算。

杨开摇头不答，只是固执地望着她。

“我不去，你要见他们自己回去见。”兰幽若撇开目光。

“老板娘……”杨开轻轻地喊了一声。

“少来！”兰幽若怒火冲天，闪身腾挪而去，转眼不见了踪影，懒得跟他多说。

四周众多八品太上望见此幕，都报以善意一笑。

不过很快，兰幽若便去而复返，瞪着杨开道：“臭小子，不管你要做什么，等我回来了再去做！”

她也知道，纵然自己不答应杨开的要求，凌霄宫其他人也会照办的，毕竟黑域中如今不止她一人在此。

“我知道了。”杨开点点头。

兰幽若又恨恨地瞪了他一眼，这才化作流光远去。她虽是七品开天，但这一路从黑域赶往星界，再返回的话，最起码也是数月之后的事情了。

她不知道杨开到底要做什么，但显然不是什么安全的事，只想着能速去速回。

“你发现什么了吗？”有八品太上问道。

杨开忽然让兰幽若回星界带人过来，明显是有什么事要嘱托，联想此间种种，众人自然有所猜测。

“烦请诸位前辈将人聚齐，晚辈有话要说。”杨开抱拳拱手。

“好！”那说话的八品太上抬手应了一声，抬手一指虚空，一道流光自指尖打出，化作耀眼光芒，经久不散，遥远可见。

少顷，分散在黑域各处查探情况的八品太上从四面八方汇聚而来。

后来的人不知道发生了什么，互相打探询问，这才明白原委，纷纷朝杨开投以关注的目光。

待人到齐了，六木神君开口道：“人都到了，杨小子你有什么话就说吧。”

杨开起身道：“晚辈在此地观察良久，有一些发现要与诸位前辈分享。”

众人皆都做出聆听状，他们辈分虽高，修为虽强，但在空间法则的领域上还是不如杨开的，这些日子他们虽然也不断地查探虚空甬道的情况，但其实并没有多少进展。

“虽然迄今为止，晚辈也没搞明白这虚空甬道的另一头到底连通了什么地方，但如今唯一可以确定的是，那墨之王族确实是封印的一部分，上古先辈耗费巨大精力，将墨之王族镇压在此地，为的就是封堵这虚空甬道，他们如此郑重其事，我们也只能做最坏的预想。”

第四千九百零四章 如梦亦如幻

倏一踏进大殿中，杨开便意识不对。

整个大殿虽然被布置成闺房，但在大殿之中却摆了足足十几个香妃榻，那每一张香妃榻上，都端端正正坐着一个凤冠霞帔，头顶红盖头，身段婀娜的待嫁之人。

大殿之门，轰然关闭。

这是闹哪一出？杨开疑惑不解，不过总算明白，万魔天这边并非没有刁难，而是在这里等着自己。

魔刹神君的声音不知从什么地方响起：“三次机会，找对人，你带走，找不出来，嘿嘿……”

嘿嘿之后就没话了，那意思很明显，找不出来人就要留下了。

杨开轻蔑一笑：“无需三次，一次就够！”

跟玉如梦相处了这么多年，彼此熟知，杨开自信便是闭着眼睛也能将玉如梦给找出来。

魔刹神君嗤笑道：“话可不要说的太满，小心到时候没办法收场！”

杨开眉头一皱，立刻仔细打量起那十几个待嫁之人。从外表上看起来，这十几人几乎没有区别，无论是身高还是体型，竟都一模一样！

这让他有些讶然，万魔天是从哪里找出来这些人凑数的。

也连忙收了轻视之心，万魔天既然在这里等着他，想必也不会让他太轻松过关。

打起精神，放出神念查探起来。

出乎意料的，那十几人身上也不知有什么力量防护，杨开竟查探不出她们修为的深浅。

防范的够严实的啊！杨开本想着万魔天纵然能找出十几个跟玉如梦形态身高差不多的女子，修为上总是有些差别的，玉如梦六品开天的修为及容分辨，只需要查探她们的修为，应该就可以剔除掉大半。

但眼下一试，才知万魔天这边对此早有防范。

他握拳轻咳一声，抱拳一礼：“夫人！”

十几个声音顿时此起彼伏：“夫君！”

杨开张大了嘴巴，傻眼了！这十几人的声音虽然错落有致，但听起来却跟玉如梦一模一样，好像全都是她的化身。

而且，他方才那一声呼唤，原本的意图是想让真正的玉如梦给他点提示，谁知人家根本不搭理。

想想也是，之前玉如梦还大发雷霆，准备收拾东西找人改嫁了，如今纵然准备嫁过来，估计心头之气一时半会也消不掉，哪会乖乖配合她。

说不定眼下这个考验，便是玉如梦自己思量出来的。

以她的脾气，真有可能干出这事，杨开顿时有些牙疼。

略一沉吟，杨开慢步来到距离自己最近的一张香妃榻前，低下身子仔细打量，又耸动鼻翼轻轻嗅着。

面前人轻笑道：“夫君，她们都是假的，你可不要选错了，选错的话，我可绕不了你。”

杨开不住地颔首：“放心，绝不会选错！”

说话间，来到第二张香妃榻前，继续观察，嗅着味道。

足足花了半盏茶功夫，才将所有人检查完毕，他这才露出智珠在握的神色，微笑道：“我想我知道你在哪了！”

一声声轻笑传出，玉如梦的声音响起：“既然知道，那就带我走吧。”

杨开不住地颔首：“这就带你走！”

话落时，一个健步来到比较靠中间的一张香妃榻前，伸手朝面前人胳膊抓去：“就是你了！”

那人被抓了一个趔趄，直接栽进杨开怀里，发出一阵咯咯咯的娇笑声。

杨开顿时有些脸黑，一把掀起红盖头，只见怀里一个明眸皓齿的少女娇笑不已，哪是什么玉如梦，压根就是个不认识的。

“你……”杨开瞠目结舌，连忙将她松开。

少女笑道：“如梦师叔说的太对了，你果然想靠味道来分辨，所以师叔在我身上留了点她的味道！”

少女六品开天的修为，虽与玉如梦相等，但玉如梦如今拜入魔刹神君门下，在万魔天的地位非同小可，少女也得喊她师叔。

少女贴着杨开不肯退去，媚眼如丝：“师叔你要娶我吗？我很乐意哦。”

“没大没小，走开！”杨开一把将她推到一旁，摸着下巴望着面前十几个难辨真假的玉如梦，头大的很。

好一会，才苦口婆心道：“如梦，别闹了，乖乖跟我走。”

没人理他。

杨开却不管，大打苦情牌，追溯着往昔在魔域中与她相处的点滴时光，倾情之下，那似乎成了人生中最美好的日子。

十几张香妃榻上，一人身形微动。

杨开立刻窜了过去，嘿嘿一笑：“是你吗如梦？”

面前人没回话，倒是魔刹神君的声音再度响起：“小子，只有一次机会了，可得好好把握！”

杨开脸色顿时一僵。

面前这个难道又不是？不信邪地掀起红盖头，果然不是玉如梦，又是一个不认识的女子，笑眯眯地望着自己，一脸揶揄。

杨开无语道：“你方才动啥？”

那女子道：“坐久了有些累，动一动怎么了？”

杨开很想问一声你故意的吧？但这毫无意义，三次机会已经浪费了两次，就只剩下最后一次了。

魔刹神君八品开天，金口玉言，杨开估摸着自己若是第三次还没找到真正的玉如梦，搞不好就真的没机会了。

这让他不免有些压力如山。

然而这实在是难以寻觅，虽然只有十几个人在这里，而且已经剔除了两人，但这十几人无论是形态身姿都跟玉如梦一模一样，修为的波动更被莫名的力量掩盖，让他无法查探。

不过很快，杨开便皱起了眉头。

世上形态相似者，确实有不少，但绝不可能有这么多看起来完全一模一样的，尤其是这些人还全都出身万魔天。

他刚才还有些奇怪，万魔天居然能找出这么多跟玉如梦体型身高如此相似之人，如今看来，似乎其中另有内情！

这些人，应该是施展了什么秘术，所以才能做到这种程度。

换言之，只要找出这秘术的破绽，就能甄别出哪一个是真正的玉如梦。

杨开忽然有些明白万魔天这一番刁难的目的是什么了。

不过事已至此，他也无意再隐瞒什么，反正过一阵子他便要深入那虚空甬道施展封印之力，此时就算暴露了，也没什么关系。

轻轻一笑间，杨开立刻催动了灭世魔眼。

金色的竖仁之下，堪破世间虚妄。

而入目所见，眼前那十几人果然都发生了变化，原本十几个形态一模一样的女子，此刻在灭世魔眼的勘察之下，体型都有不同程度的变化，有的变高了，有的变矮了，还有的胖了一些。

唯有正中一人，没有丝毫变化！

杨开迈步上前，伸出一手，温声呼唤：“夫人！”

面前人款款起身，将素手搭在他的手心中，杨开一用力，拦腰抱起！

下一刻，腰间软肉被狠狠掐了一把，玉如梦的声音在耳畔边响起：“算你运气好！”

杨开忍痛，面上挂着微笑。

走出大殿，魔刹神君瞧着他的目光明显有些深意，不过却没有多说什么。

谢过之后，楼船再度，赶往下一处灵州。

第四站抵达之地，乃是神药洞天的驻地。

三十六洞天中，有神鼎天，也有神药天，一主炼器，一主炼丹。

如今三千世界流通的开天丹丹方，传言便是神药天的先辈们耗费无穷岁月琢磨出来的。

这世上绝大多数灵丹妙药，也都出自神药天之手。

联想玉如梦拜入万魔天的情况，杨开心有所悟：“拜入神药天的是小师姐？”

小师姐天生药灵圣体，在炼丹之道上有得天独厚的优势，拜入神药天正是相得益彰。

杨雪在一旁颔首道：“正是，神药天的紫玉神君收了凝裳嫂嫂为徒。”

又是一位神君亲自收徒，洞天福地这边送的人情可够大的，杨开此前为了成为阴阳天的姑爷，历尽千辛万苦，一场论道大会更是耗费十年光阴，如今倒好，一下子成了好多家洞天福地的姑爷。

之前每一家洞天福地都有不同程度的考验或者刁难，到了神药洞天这边自然也不会例外。

驻地外，早就布置好了两个巨大的丹炉，看这架势明显是要比拼炼丹术。

杨开哭笑不得，跟神药洞天的弟子比拼炼丹术，多少有些班门弄斧的嫌疑。

他虽然也精通炼丹之道，但最近一次炼丹已经是数百年之前炼制天元正印丹的事了，自进入这三千世界之后，他便没有在丹道上下过什么功夫。

可以说他在丹道上的造诣，只比当初离开星界提升了一点点。按他自身对道的层次划分，他的丹道只停留在第四个层次，驾轻就熟。

这怎么跟人家比？人家神药天的开天境常年浸淫炼丹之道，绝不可能只有这么点造诣。

侥幸赢了还好，万一比输了，岂不是要出丑。

关键时刻，还是妙丹大帝顶了上去。

妙丹大帝本就是以丹入道之人，晋升开天境之后，丹道更是一日千里，突飞猛进。

杨开不知他如今在丹道上造诣如何，但放眼整个凌霄宫的迎亲队伍中，也只有他才是与神药天比拼炼丹术的合适人选。

更何况，夏凝裳真的算起来，也是他不记名的弟子。

第四千九百一十一章 福运绵长

要知道他以前可是利用小乾坤中的墨之力欺骗过琅琊福地的墨徒，虚空甬道另一头若真是墨之战场的话，极有可能会遭遇墨族或者墨徒，杨开的伪装能在很大程度上提供一定的安全保障。

虚空甬道外，众多神君你一言我一句，与杨开讲着自己所知道的，关于墨之战场的信息。

杨开皆都用心记下。

不过正如六木神君之前所言，对墨之战场，他们知道的也不多，所得到的情报都是从不回关外传递回来的。这些情报真要是进了墨之战场，只要用心留意都能探听得到，不过对于杨开来说，却可能有极大的帮助。

时间一晃，数日已过。

虚空甬道内上古封印之力消散的速度似乎又加快了不少。

魔刹神君道：“不能再等下去了，尽快着手封印吧。”

杨开点点头：“诸位前辈稍等！”

这般说着，转身朝凌霄宫众人行去。

诸女站在最前列，一个个神色复杂地望着他，那一双双眸中满是担忧和不舍。待到近前，杨开冲她们微微笑了笑，不做安慰。这个时候说些安慰的话不过是自欺欺人，谁都知道此行的凶险。

站在最前方的玉如梦红唇微微蠕动，似是想说什么，最终没能说出口，千言万语化作一声叮嘱：“万事小心！”

杨开点点头：“我会的。”

目光忽然越过众人，朝虚空深处望去，那边隐约有几道流光，正急速朝这边赶来。

仔细望去，确实是有人正朝这边驰来，杨开长呼一口气，总算是在最后关头赶到了。

少顷，那几道流光到了近前，显露身影，为首之人正是数月之前离开黑域，返回星界的兰幽若。

许是一路紧赶慢赶，即便兰幽若如今已是七品开天，此刻也是消耗巨大，气息虚浮，脸色微微苍白。

“老板娘辛苦了！”杨开抱拳道。

兰幽若恨恨地望着他，又看向那虚空甬道所在之地，痛心道：“最终还是要这样吗？”

杨开无奈道：“除此之外，别无他法。”

兰幽若抿着唇，不答话，她也知道，大势所趋，非个人之力能够改变，洞天福地都已决断之事，到了如今只能依计而行。

杨开又看向她身后几人，胖成一坨肉的陈天肥，还有云星华，黑河，花青丝都被老板娘从星界带过来了。

几人匆忙行礼。

杨开微微颔首，一个个点名字：“茅哲，耿青，周雅，灰骨，黑河，阿肥，云星华！”

“属下在！”七人出列。

“当年因为各种各样的原因，将你们收入忠义谱，我知道你们当中有些人对我有怨言，心中并不是很服气，但这无所谓，这些年辛苦你们了，有你们的诸多付出，才有如今的凌霄宫和虚空地，你等对宗门皆有大功。我此去生死未卜，今日便放你等自由，你等去留随意，但愿日后再相见，还能把酒言欢，不必仇目相向！”

这般说着，杨开取出了忠义谱，拿了那獬豸角，逼出一滴精血沾了，一页页划去众人的性命。

鲜血渗入忠义谱上，那一页页上留下的名字逐渐淡化，消失不见。

在忠义谱上留名的七人顿时一阵心神轻松，莫名地有一种解脱束缚的感觉。

茅哲眉头微皱，望着杨开的神色略有些复杂。

所有被忠义谱收录之人，属他对杨开最是不服气。当初忍辱负重，为的便是有朝一日能够晋升七品，摆脱忠义谱的限制。

晋升七品能摆脱忠义谱的限制他也只是听闻，不知能否成真，但这些年确实为此事努力着。

从未想过，杨开居然会主动解除彼此间的主仆关系，这让他微微有些惊讶，又有些释然。

这些日子他不是不知道杨开要去封印虚空甬道，也不是不知道杨开可能遭遇什么。

他与耿青周雅性命系于杨开之身，杨开若是出现什么意外，他们也没好日子过。

而如今，忠义谱的制约已经解除，他再不必担心因为杨开的问题而连累自己三人的生死。

却也没有想象中开心。

回想了一下这些年在虚空地和凌霄宫的日子，可以说是过的极为轻松舒意的，要身份有身份，要地位有地位，还有大把资源敞开供应！

他没能晋升七品，是自己悟性不够的原因。

而今得了自由，就算脱离了凌霄宫和虚空地，去了别处，又有什么地方能提供这么优渥的修行环境？

杨开能在最后关头做出这个选择，显然是一直在惦记着此事，也变相说明了此行的凶险。

连他自己也不确定自己能否生还下来。

“宗主，我等既已入了虚空地，便不会三心二意，宗主且放心去，宗门有我等守护，必不会让你有后顾之忧。”茅哲正色抱拳。

耿青周雅也开口道：“宗主放心便是！”

陈天肥更是一把鼻涕一把泪：“宗主啊，不管有没有忠义谱，我陈天肥生是虚空地的人，死是虚空地的鬼，绝不会做出背叛宗门的事，否则便天打雷劈，不得好死！有我陈天肥守护，宗门绝不会损失分毫！”

茅哲侧眼望去，一脸嫌弃，这个马屁精素来如此，而且你一个四品开天能干什么事？竟敢这般大言不惭。

云星华和与黑河见其他人都这么说，也是连忙表忠心。

说实话，这些年在虚空地确实生活的不错，换做哪一家宗门也不可能给他们提供那么多修行资源。这个时候赶他们走，他们也是不会走的。

灰骨倒没这么煽情，只是问了一声：“宗主，要么我随你一道进去？也好有个照应。”

杨开摆摆手：“此行凶险，而且要经过虚空甬道，我孤身一人还马马虎虎，若是带着你，还要分心照顾。”

灰骨闻言，不再多说，真要是跟去成了累赘，还不如不去。

忠义谱七人解除了制约，而栾白凤和辛鹏二人早就已摆脱了忠义谱的制约，自然不必再另费手脚。

杨开又看向花青丝：“大总管，宗门之事，日后就有劳你了。”

花青丝挤出一丝笑容：“宗主放心，等你有朝一日归来，我定将一个比现在好上千百倍的宗门交回你手上！”

半路上她也听兰幽若说了一些事，清楚杨开此行的凶险。

可以说这绝对是有史以来，杨开所需要冒的最大的一次风险了，这不是小心不小心能化解的，而是一个运气不好便会身陨道消。

而运气这东西，谁又能说的准。

玉如梦忽然咬牙道：“活下来，你若是死了，我就带着所有姐妹改嫁！我说到做到！”

“好！”杨开正色点头，也不知是保证活下来，还是说改嫁的事情知道了。

该交代的都已经交代了，所有事情也都处理了，再无后顾之忧。

杨开后退几步，望着凌霄宫众人，神色一肃，抱拳道：“诸位，就此别过了！”

目光在玉如梦等人脸上一一扫过，眸子深邃，似要将她们的容貌永远记在心中。

言罢，转身朝虚空甬道那边驰去。

诸女忍了半天，没在杨开临走之际给他添什么麻烦，但当他转身的那一瞬间，所有人都没能忍住，一个个全都眼眶一红，眼泪水顺着脸颊留了下来。

却没一人出声，继续强忍着！

玉如梦的双拳握紧，手指甲都掐进了肉中，鲜血顺着指缝溢出。

虚空甬道前，杨开冲众多八品太上微微颔首：“晚辈已经准备好了。”

所有八品齐齐抱拳一礼，神色肃穆。

维护三千世界安宁的重担就这么压在一个六品开天的后背肩上，这让他们心里很不是滋味。

但也知道，这事除了杨开，别人还真做不来，也只有他才能封印虚空甬道。

幸运的是，他深明大义，没有任何推辞。

三千世界能有此子，实乃乾坤之幸。

“祝武运隆昌，福运绵长！”六木沉声低喝。

“祝武运隆昌，福运绵长！”齐呼声自洞天福地开天境们口中传出，响彻乾坤。

杨开略一点头，转过身，义无反顾地朝虚空甬道冲去。

洞开的虚空甬道，吞没了杨开的身影。

不多时，那虚空甬道的入口忽然一阵风起云涌，硕大如能吞噬万物一般的黑洞竟以肉眼可见的速度在合拢收缩。

前后不过半个时辰时间，入口便收拢之一处，消失不见。

诸多太上连忙放出神念仔细查探，彼此对视一眼，皆都微微颔首。

即便以他们的修为，此刻竟也查探不到虚空甬道原本存在的地方有什么不妥之处，换言之，这虚空甬道的入口已经被彻底封印死了，除非如杨开那样，精通空间法则的人，才有机会将它再次打开，否则任凭你手段再强，也休想找到这个入口。

不过洞天福地还是不敢有什么马虎大意，稍稍一阵商议，决定将黑域划成禁地，封堵住黑域的域门，三千世界任何人都不得擅自进入，更要派遣最少一位八品太上，常年在此坐镇，随时以防不测。

混乱死域那边便是如此，常年都有八品太上带队，坐镇域门，监察混乱死域内的动静，如今黑域这边也要一样了。

第四千九百一十二章 什么地方

这也不费什么事，洞天福地强者如云，只需调派一位八品，带些七品开天轮流值守坐镇便可。

众人略一商议，便已有了方案。

凌霄宫这边，有压抑的哭泣声响起，兰幽若听的心烦：“哭哭啼啼的干什么，人还没死呢，真想帮他，就回去好生修行。”

玉如梦隐有所悟：“姐姐的意思是……”

兰幽若虽是前辈，但一直以来都是把杨开当成弟弟来看，玉如梦随杨开的身份喊她一声姐姐再正常不过。

兰幽若道：“他此行若是能顺利回归，自然不是去了那墨之战场，安全无虞，可若回不来，那就是真的进了墨之战场了，有时间在这里哭，不如好好修行，早日晋升七品，到时候我带你们去墨之战场找他！”

此言一出，众人皆都眼前一亮。

凌霄宫这帮人，基本上全都是六品开天，而诸位大帝和夫人们皆都是直晋六品的，日后成就的极限可是八品开天。

六品开天虽然也算不错，但放在墨之战场中还是稍微低了一些。唯有晋升七品，进了墨之战场才算有自保之力。

兰幽若一句话，让众人收了伤心之情，转而有了奋斗的目标。

月荷取出一大把的空间戒来递给花青丝：“大总管，这是少爷之前交给我，让我转交给你的。”

花青丝接过，神念一探，面色一惊。

无他，这些空间戒里装着的，竟全都是阴阳属行的资源，那在戒指中堆成小山一般的黄晶和蓝晶，个个都品相不俗，甚至还有如小山般大小的存在。

这么一批物资，可以说是价值连城。

而有了这样一批物资，宗门那边的修行资源也可以得到充足的供给，极大地缩短门中弟子们修行的时间。

花青丝隐约知道这些黄晶和蓝晶的来源，也从兰幽若那里听闻了杨开针对墨族的手段，不免有些担忧：“宗主将这些东西留下，若是回头在墨之战场遇到了墨族可如何是好？”

没有这些资源，杨开可就没办法动用净化之光这样的杀器了。

月荷悄声道：“少爷说了，留下来的只是一半，剩下一半他带走了。”

花青丝这才放心点头，心中又是震惊了一下，这一大把空间戒里装的满满当当，黄晶和蓝晶的数量简直无计算计，这才只是一半？

宗主当初在那混乱死域到底得到了多少好处啊。

收拾了下心情，将空间戒收起，她是凌霄宫大总管，负责物资的统筹分配，这些东西由她保管最合适不过。

兰幽若领着众人前去与洞天福地的太上们辞行，这边自然不会挽留，杨开深入虚空甬道加以封印，已做出了最大的付出和努力，剩下的就没凌霄宫的事了。

以六木神君为首的几位八品一番叮嘱，告知众人若是有什么需求，日后尽管与他们言明，他们会让手下弟子们尽量配合。

兰幽若感激一番，领着众人离去。

有了这些太上们的保证，日后无论是凌霄宫还是虚空地，都会保持一个超然的地位，不必担心会受到什么排挤。

毕竟杨开前脚才为这浩瀚乾坤付出巨大，回头若是宗门还受到排挤，那也太让人寒心了。

虚空甬道中，杨开周身空间法则涌动，牵动四周虚空乱流，施加封印之力。

之前为了给那些八品太上们解释清楚，杨开特意取了一截竹筒演示，原本充斥在竹筒中的上古封印之力在徐徐消退，他如今需要做的，便是将封印消失之地，重新填充，如此才能掩藏虚空甬道的存在。

这件事做起来很是消耗力量，杨开无时无刻不在催动自身的空间法则。

封堵了出口，就代表着他已没有回头路可走，只能继续一路封印下去。

虚空甬道中，一片混沌混乱，没有光明，没有声音，甚至连感知都极为模糊，杨开机械地挥洒着自己的力量，只是依靠封印之力的推进，推算自身的进度。

时间一点点流逝，偶尔杨开不得不停下来休息一二，他不敢将自身力量消耗的太严重，谁也不知道下一刻是否会遭遇什么危险，所以必须得保持必要的力量应对未知的危险。

所过之地，自身的封印之力充斥着虚空甬道，想要破开，要么动用蛮力，要么在空间法则的造诣上与他相当。

杨开也不知道自己在虚空甬道中待了多久时间，在这种地方，连时间的流淌都变得模糊起来，因为上古封印之力的消散，虚空乱流也变得危险至极，时刻从四面八方冲击而来。

换做以前面对这情况，杨开未必能够化解，不过如今他在空间法则上的造诣非同凡响，按他自己对道的层次划分，在空间法则上，他已到了登峰造极这第八个层次。

这已是寻常人难以企及的层次。

某一刻，杨开忽然察觉身后有一股无形的力量阻挡了去路，这个发现让他心头一松。

紧赶慢赶的，总算追上进度了！

他知道背后那无形的力量是上古封印之力，这代表着他最初的推算没有出错，他完全有机会掩盖住虚空甬道另一头的出口，运气好的话，另一头的存在不会被什么人给发现。

上古封印之力依然在持续消散着，如今杨开所处的境地，像是被两面墙给夹在了虚空甬道内。

其中一面是上古封印之力，另一面则是他自身以空间法则所化的封印之力。

身后的一面在持续消散，他需要随着这一面墙壁的消散不断后退，填充进自己的封印力量。

终有一日，在上古封印之力消散完全的同时，他便能将虚空甬道重新封印。

日子一天天过去，杨开每日枯燥地维持着封印的动作，上古封印每消散一分，他便后退一步，周而复始。

这种情况一直持续了好久，直到某一刻，杨开忽然察觉身后有些不太对劲。

原本暗无天日的虚空甬道内，忽然印入一点光明，那光明似被什么东西遮挡，并没能完全印入，显得有些朦胧不清。

而从那光明来源之处，杨开更是隐隐察觉到了另一个世界的气息！

杨开不由神色一凛，心知自己应该是已经快到虚空甬道的另一头了，那光明和世界的气息便是最好的证据。

他立刻打起精神，凝神以待！

虚空甬道另一头到底是什么情况，谁也说不准，之前推测极大可能是墨之战场，如今便到了见分晓的时候。

说不紧张那是假的，若真是墨之战场，他此生可就再也回不去了。

心中略有些忐忑，那是对未知的敬畏，手上动作不停，法决不断变换着，空间法则涌动，随着他身形的后退，封印之力持续填充虚空甬道。

光明越来越盛，世界的气息也越来越清楚。

某一刻，身后上古封印之力骤然消散无形，紧贴着而来的杨开一下子便从虚空甬道中窜了出来。

神念第一时间铺展开来，监察四方。

这是一片生机勃勃的世界，四周十几人环抱粗细的参天大树屹立，耸入云霄，天地灵气浓郁至极，法则完善。

一旁的灌木丛中，甚至有一株灵植茁壮成长，那灵植上结了几颗通红的果子，散发阵阵香气，看起来香甜可口。

杨开不认得这果子是什么，但一看之下便知这东西品相不俗，恐怕对开天境都有极大的助益。

这是什么地方？杨开眉头一皱。

想象中环境恶劣，处处厮杀，墨之力充斥天地的墨之战场可不是这个样子。

难道虚空甬道的另一头，连通的并非墨之战场？这个念头涌起，杨开心中大喜。

只要不是墨之战场就好！那就意味着他还可以找到回去的路。真要是进了墨之战场可就永远也回不去了。

顾不得去摘那灵果，杨开连忙着手封印虚空甬道。

这入口是个隐患，必须得第一时间加以封印才能彻底隐藏，确保黑域那边的安全。

这并不费什么事，毕竟杨开一路封印过来，对此驾轻就熟。

黑洞般的虚空甬道入口迅速合拢，眼看着便要消失不见。

不过就在这时，杨开眉头一皱，感知中，有强大的气息正在迅速靠近，来人催动力量的波动彰显其赫然是一位七品开天！

杨开眉头皱起，手上动作愈发迅速。

片刻后，虚空甬道的入口终于被彻底封印，消失不见。

才刚做完这些，破空声便已袭来，一道身影轻飘飘地落在距离他几十丈外的地方，静静地打量着他。

杨开转身望去，只见来人是一个精神矍铄的老者，身形枯瘦，穿着一件皂袍。

单从外表，看不出来头，不过既是七品开天，肯定出身哪一家洞天福地。

老者盯了杨开一眼，又看看四周，一脸狐疑。

杨开心头一沉，知道自己虽然封印及时，但虚空甬道本身存在时有明显的空间波动传出，肯定被来人察觉了。

只是因为此刻入口已经消失不见，来人也搞不清楚这里到底发生了什么事。

杨开甚至怀疑，正是因为虚空甬道入口的波动，才将此人吸引过来的。

第四千九百二十章 天地球

好在杨开方才动作很小心，神念也是一触即收，虽有在水晶球旁的墨族察觉，却懒得理会。

“那是什么。”杨开低声问道。

丁四的神色略有些复杂，同样低声回道：“天地球，里面封存了大量的天地伟力。”

“天地伟力？”杨开眉头一扬，一脸惊讶。

他还是头一次听说天地伟力这东西可以封存起来的，而且看那所谓的天地球的模样，明显是一件秘宝，有人为炼制的痕迹。

“每一次大战，都有不少开天境陨落，那些开天境死后，天地伟力逸散，若是平时，墨族自可将之吞噬炼化，但战场上局势瞬息万变，若贪图吞噬的话，极有可能遭遇凶险，而且大战之时，也不允许墨族随意吞噬那些天地伟力。战场上有专门的一批人手负责这事，将逸散出来的天地伟力收拢封印，便有了这天地球，这东西对每一个墨族来说都是宝贝。”

杨开闻言心头沉重，表面如常。

三千世界内没见过这种天地球，因为这东西对武者没用，但此物封存的天地伟力对墨族却是有用的。

杨开估计此物是那些精通炼器的墨徒们，专门研发出来的秘宝，毕竟墨之战场这边，人墨两族大战连绵了无数年，极有可能诞生一些稀奇古怪的东西。

两人说话间，却见一个墨族与卖家商谈好了价钱，从自己的空间戒中取了一大把漆黑如墨，圆如铜钱般的东西递过去，随手伸手取了一枚天地球，大步离去。

杨开讶然：“墨族这边有自己的货币？”

丁四点点头：“墨币，本身没什么价值，也不能用来修炼，却是墨族用来交易之物。每一枚墨币都是王族那边打造出来的，有王族的印记，无法仿制。”

杨开奇怪道：“既然本身没有价值，也没法用来修炼，那这墨币的存在有何意义？”

三千世界那边流通的主要是开天丹，不管什么什么样的物资，都可以用开天丹的数量来衡量，因为开天丹本身就是开天境们修行所用的丹药。

任何流通之物，都应具备自身的价值。

丁四笑了笑：“既能流通，自有它的道理。这么说吧，若是能花费一定数量的墨币，墨族便可进入墨巢中修行。要知道那墨巢可是孕育墨族之地，他们进入其中，就如回归母胎，对自身实力的提升可是有极大帮助的，而且墨族想要晋升，也必须在墨巢中进行！”

杨开这才了然。

墨币或许本身确实没什么价值，但它却可以买到墨族想要的东西，这便有价值了。

单是晋升必须在墨巢之中这一项，就让所有墨族不得不积攒墨币。

“主人来此，也是想买天地球的？”杨开眼见领着他们来这里的墨族也在天地球面前流连忘返，不住地与卖家讨价还价，自然有所猜测。

丁四耸耸肩：“大概是买不起的。”

这边的主人只是一位上位墨徒，其实力相当于武者当中的六品开天，手上纵然有一些墨币，也不够支付一枚天地球。

丁四跟随这位墨族时间不算短，自然知道他的经济实力。

果不其然，虽做了一番努力，但墨族最终还是一脸失望地摇头，领着杨开等人离开了这家店铺。

杨开暗暗好笑，看样子自己这位“主人”大概是个穷鬼。

领着杨开等人离开店铺的墨族并没有停留，直朝一个方向行去。

素来话多的丁四忽然沉默下来。

杨开甚至感觉他变得有些紧张，不但是他，甲一等人同样如此，这让他有些疑惑不解，不知道这些人在紧张什么。

不多时，墨族便领着杨开等人来到了一处人山人海聚集之地。

未到近前，杨开便察觉到那边有剧烈的天地伟力碰撞，似乎是有什么强者正在交手，打的激烈无比，轰轰轰的声响也是不绝于耳，时而还有耀眼光芒绽放。

狂风领内居然还能打斗？这让杨开诧异万分，要知道在三千世界任何一处武者聚集之地，基本上都是有不得私自争斗的规矩，墨族这边却似乎并不阻止。

争斗之地是一处面积巨大的盆地，足有方圆数十里大小，但这样的空间对于争斗的双方来说，却又小了一些。

只因在那盆地之中争斗的，乃是两位六品开天，不过此地有禁制大阵，化作一片半圆形的光幕，将整个盆地笼罩着。

那禁制大阵所化的光幕极为强悍，争斗双方虽然打的水深火热，却难损光幕分毫。

盆地四周，站满了一个又一个体型巨大的墨族。

并不是所有墨族都如放大了数倍的人类，也有许多墨族长的稀奇古怪，甚至看起来完全就是妖兽的模样。

这一点，杨开在刚进这狂风领的时候就发现了。

巨大人形模样，在墨族当中应该算是主流，妖兽模样的次之，却还有一些墨族的模样，简直不敢恭维。

这些站在盆地外朝下方观望的墨族皆都表现出兴致勃勃的神色，仿佛在看两只猛兽在互相厮杀，不时地发出轰然叫好声。

杨开等人来此的时候，那争斗双方已到了生死相搏的时候，互相出手毫不留情，一招招神通秘术对轰过去，盆地内狂暴的力量肆意，鲜血洒落虚空。

杨开低头观望片刻，内心一叹。

下方争斗的两位六品，也不知出身哪一家洞天福地，或许以前地位高高在上，或许以前还互相认识，并肩作战过，但如今却沦落到这个地步，简直悲哀。

他无力阻止什么，也阻止不了，只能默默观望。

“怒焰，你又来给我送好处了吗？”一个阴测测的声音忽然从侧旁响起。

杨开扭头望去，只见那边一个体型高大的墨族正微笑地望着这边，那墨族身边围聚着几个开天境，应该是他的墨徒。

领着杨开等人来此的墨族闻言冷哼一声：“谁给谁送好处可说不定，狼牙你可不要这般大言不惭。”

直到这时，杨开才知自己这位“主人”的名字叫怒焰。

虽然跟着他跑了好几天，但墨族没有主动透露自己的名字，杨开也不好询问，丁四同样没跟他说过这个。

不过看样子怒焰跟这个叫狼牙的墨族似乎有些什么恩怨，否则也不至于见面就这么不对付。

“是不是大言不惭，等会试试就知道了。”狼牙依然微微笑着。

怒焰冷点点头道：“也好。”

此言一出，杨开明显察觉到丁四等人的神色变得更加凝肃紧张。

结合眼前所见，杨开心头隐隐有所猜测。

下方争斗的两位六品很快分出了胜负，两人实力其实相差无几，基本上在伯仲之间，不过斗法的经验明显有些差别，深谙斗战之道的那位赢得了胜利，虽然付出了一些代价，却是成功将对手斩杀当场。

小乾坤崩塌之时，天地伟力逸散而出。

一枚天地球适时地被抛出去，闪烁光芒之际，那逸散出来的天地伟力被天地球统统吸纳，封印其中。

获胜的那一位六品墨徒浑身浴血，就连胳膊都被齐肩削掉一只，他强忍着剧痛，施法为自己止血，待那天地球将所有逸散的天地伟力封印了之后，这才单手拿住天地球，闪身来到盆地外一位墨族面前，单膝跪地沉声道：“主人，幸不辱命！”

那墨族低头俯瞰着他，微微颔首：“很好。”

伸手取了天地球放进自己的空间戒，让他退下休息去了。

这边场地空出来，狼牙便转头望向怒焰：“先热热身？”

怒焰自无不可，颔首道：“可以！”

狼牙又问：“生斗还是死斗！”

怒焰眼帘开阖间戾气肆意：“自然是死斗！”

“有种！”狼牙当即转头望向自己身边的墨徒，伸手点了一个：“你下去！”

被他点中的那一位墨徒是个面色白皙的青年，神色坦然，身形朝盆地落去。从他催动力量的波动来看，应该是五品开天的修为。

怒焰转头看向甲一等人，目光在丙三和丁四两者之间转了转，指向丁四：“你去！”

固然面色忐忑不安，丁四还是恭敬抱拳：“是！”

墨徒面对自家主人的要求，是不可能有半点拒绝的，只有唯命是从的份。

杨开也终于明白丁四一直在紧张些什么了，他显然是知道怒焰会带他们来这种地方，也知道有可能会参与生死搏斗。

虽然身为墨徒愿意为主人奉献自己的一切，但任何人都有面对死亡的恐惧，这是无法避免的。

参战的双方没有任何客套，甚至可以说丁四才刚飞入那盆地中，对手便已施法攻了过来，一道惊天剑光当面劈来，天地伟力凶猛澎湃，丁四连忙出手化解。

丁四是五品开天，对手一样是五品，虽然各自实力比先前一场要低一品，但打斗的激烈程度却丝毫不逊之前。

对手显然精通剑道，一柄长剑在手，化作笼罩天地的剑幕。

丁四手中秘宝乃是两柄匕首，他本就身材矮小，行动灵活，在对手的猛攻之下身形起伏，看起来岌岌可危。

第四千九百二十五章 摇钱树

似乎是因为杨开之前的表现，怒焰对他的态度明显亲和许多，不时地扭头望向他，表情若有所思。

领着自己麾下的墨徒们离开了赌斗之地，寻了一处地方休息时，还特意取了许多修行的资源交给他，让他好生恢复。

杨开只能感激不尽。

其实之前与那明王天武者的争斗，杨开消耗并不大，毕竟他一直都留有余地，只是表面上看起来狼狈凄惨罢了。

但为了不暴露自己的底细，他也只能尽量压制自己的恢复之能，如此三日之后，才算勉强恢复过来。

而且在这三日时间内，杨开屡次感受到怒焰的目光望向自己，隐约有什么深意。

这让他微微有些警惕，甚至怀疑自己是不是哪里露了马脚，让怒焰起疑了。不过仔细一想又不太可能，自己并没有露出什么破绽，怒焰不应该发现什么，却不知道他到底在打什么主意。

杨开睁眼之时，怒焰明显等候多时，目光第一时间望了过来，开口呼道：“甲一！”

杨开起身上前，抱拳道：“主人有什么吩咐？”

“以你之能，若与同品阶的人族争斗，不做停歇，最多能胜几场？”怒焰问道。

杨开不知他问这个干什么，心想同品阶的话自己压根就不可能败，不过还是谨慎答道：“最多三场。”

怒焰眉头一挑：“三场！很好。”

这般说着，他也站了起来，望向一个方向：“我要带你去赌斗场，你可能保证三场不败？”

杨开皱了皱眉，道：“几日前属下已在赌斗场露过面，如今再去的话，有人愿意当我的对手吗？”

他之前与明王天武者争斗的一战被不少墨族看在眼中，无论他再如何压制实力，胜了就是胜了，以他之前所展现出来的本事，未必会再有人愿意下场的。

怒焰呵呵一笑：“放心，肯定会有的，就算没有，我也会想办法，这点你不用担心。不过我需要你给我一个保证，绝对不能输，如果觉得自己无力再战，便提前知会我。”

杨开这样的奴仆，怒焰可舍不得损失。

“是！”杨开应了一声。

“走吧！”怒焰大手一挥，领着自己的几个墨徒朝赌斗场的方向行去。

少顷，众人来到赌斗场外，那盆地战场中，已经有两个墨徒正在交锋，四周一如既往地热闹。

这无疑是一场死斗，两个墨徒拼尽了全力，各施秘术神通，打的热闹非凡，四周欢呼叫好声也是连绵不绝。

静待了片刻时间，下方两个墨徒总算分出了胜负，胜者生，败者亡，墨徒的命运有时候便掌控在墨族的一念之间。

待那胜利的墨徒离开之后，怒焰便朝杨开打了个眼色。

杨开心领神会，飞身朝下方落去。

他三日前才在这里与人斗的天崩地裂，如今倏一露面，倒是有不少墨族认出了他，顿时都露出兴致勃勃的神色，一边观望一边交头接耳。

不过却没有哪个墨徒派出自己麾下的墨徒进场。

无他，杨开数日前的表现确实不俗，没点底气随意下场，只会以悲剧收场，墨徒们来之不易，墨族也不愿随便挥霍。

虽然有不少墨族对杨开露出感兴趣的神色，但在询问了自己手下的墨徒之后，也只能惋惜摇头。

等了片刻，竟没人前来应战，杨开站在盆地中央，显得挺无聊。

外围处，有墨族道：“怒焰，你让此人出场，怕是没人会应战的，换一个吧！”

怒焰龇了龇牙，原本还想着能不能捡个便宜，看是否有不知杨开底细的墨族派遣麾下墨徒下场，谁曾想大家都不是傻子。见过三日前争斗的墨族自然不会上当受骗，没见过的打听询问一下也就知道了情况。

既捡不了便宜，那就只能以利引诱了。

怒焰呵呵一笑，朗声道：“我这个墨徒，实力确实强了一些，同品阶中我没见过比他更厉害的。不过既然他都已经下场了，不打一场就回来也没什么意思，这样吧，这一次咱们来生斗，谁要是赢了他，只管把人带走，谁若是输了，给我一百墨币便可。”

此言一出，众多墨族哗然一片。

怒焰这话说的太猖狂了，好像他那墨徒就不可能会败一样。

立刻便有墨族迫不及待地问道：“怒焰你说真的？”

一个六品墨徒价值可不低，真要是用来买卖的话，上万墨币是肯定能卖出去的，而上万墨币对墨族来手也是一笔不菲的资产了。

打输了也不需要付出太大的代价，既是生斗，那就不会下什么死手，不必担心自己麾下墨徒会死，只需要付出一百墨币。

一百墨币，谁还拿不出来啊？下位墨族都能随便拿出一百墨币来。

怒焰不住地颔首：“自然是真的，当众说出来的话，还能反悔不成？”

这下墨族们坐不住了，立刻便号令麾下的墨徒们下场，霎时间，数十位墨徒腾空而起，纷纷朝盆地落去。

原本只有杨开一人的赌斗场内，一下子多了数十道身影。

怒焰呵呵一笑：“诸位不会要以多欺少吧？那这一场我可得认输。”

众多墨族你看看我，我看看你，谁也不愿让自己的墨徒退场，毕竟这可是捡大便宜的机会，都在等着别人让自己的墨徒退下。

僵持了好片刻，怒焰提议道：“这样吧，让我这墨徒随意选一个对手，他选谁便是谁，诸位也不必争执，可好？”

这个提议自然得到了大家的认同，都纷纷点头。

怒焰这才低头朝杨开望去：“你自己选一个。”

杨开转眼一扫，随手指了一个相貌不俗的青年：“你！”

那青年微微颔首，其他墨徒在得到自己主人的号令后，又纷纷离去。

很快场地中只剩下杨开和那青年两人。

怒焰开口道：“你们两个准备好了随时可以开始。”

话落之时，杨开已如离弦之箭般朝对方撞去，大手探出，掌心之中世界伟力凶猛澎湃。

那青年显然也看过三日前的争斗，知道杨开的强大，见他有所动作，哪敢让他近身，立刻朝后方遁去，同时双手掐诀，一道秘术迎头攻来，杨开不闪不避，挥拳轰出。

这一场战斗打的还算激烈，那青年的实力亦是不俗，毕竟出身某一家洞天福地，不是庸手，双方你来我往，让观战的墨族们看到津津有味。

对杨开来说，这样的战斗不算什么，只是要适当地展露自己的实力，不能暴露的太多，压制的蛮辛苦。

一炷香的激斗，最终杨开找得机会，一拳将那青年打的吐血退去。

他没有乘胜追击，只是静静地站在原地。

青年喘息一阵，起身抱拳，一言不发地飞身离去。

怒焰见状嘴角一勾，露出笑容，收了那青年墨徒主人递过来的一百墨币，征询地朝杨开看了一眼，杨开微微颔首。

见状，怒焰心里顿时有底了，高呼道：“下一场，规矩照旧，不过输者需要给我五百墨币！”

众多墨族神色愕然。

一般来说，墨徒们争斗之后都会下场休息的，连续出战的情况并不常见，三日前倒是出现过一次，不过狼牙的明王天墨徒却被怒焰给抢走了。

同品阶墨徒的实力相差不大，很难支持连续争斗的负荷。

怒焰这个做法，无疑显得有些猖狂，虽然墨币的数量从一百提升到了五百，但也在可以接受的范围内。

五百不算多，而且他的墨徒已经战过一场，实力肯定是有所下跌的。

只是一瞬间的惊愕之后，又有数十位墨徒飞身下去，站在了杨开面前。

杨开哭笑不得，事到如今，他哪还不知道怒焰在打什么算盘，这是把自己给当成了摇钱树啊！

怪不得他之前会问自己能支撑几场争斗，又一再叮嘱自己绝对不能输，若无力再战便提前知会他。

知道归知道，事到如今他也只能顺从安排，让他庆幸的是，怒焰只是要赚取墨币，争斗也不是死斗，否则他还真不知该不该下杀手。

如方才一样的场景，自然也如方才一样的规矩。

杨开又随意选了一个对手。

没被选上的墨徒的主人自然是扼腕叹息，却也无可奈何，在他们看来，这绝对是捡便宜的大好机会，可惜两次都没能把握住。

然而事实却出乎他们的意料，这第二场争斗打到最后，居然又是杨开获胜，虽然看样子付出不小，但对手被打的吐血连连，明显无力再战了。

怒焰笑的牙槽都露出来了，五百墨币入手，再一次征询地朝杨开望去。

杨开有些后悔说自己能连战三场了，早知如此又怎会给出那样的答案。

如今倒是搞的自己骑虎难下，沉默中微微颔首，杨开盘膝而坐，抓紧时间恢复，一副消耗不轻的架势。

许多墨族的目光朝怒焰望去，静待下文。

没让他们失望，怒焰高呼：“最后一场，我这边规矩照旧，赢了人带走，输了的留下一千墨币。”

相对于价值上万墨币的六品墨徒来说，一千墨币无疑是值得赌一把的，尤其是在杨开连战两场之后，这个赢面就很大了。

第四千九百二十六章 墨巢

第三场战斗还没开始，墨族之间倒是争执了起来。

接连两场战斗他们都看在眼中，尤其是第二场，杨开也有伤在身，实力必定大打折扣，在墨族看来，这第三场他如论如何也不可能再胜。

这是真的要捡便宜了，谁也不愿错过。

怒焰虽然乐呵呵地在观望，但心里其实也是有些忐忑的。杨开确实给了他可以再战的暗示，也确实表现出了强大的战力，但到底能不能打赢着第三场，怒焰心中可没底。

这要是输了，那可就是搬起石头砸自己的脚。

不过事已至此，只能继续下去，这毕竟事关一千墨币，如果此法可行，那他日后便再不必为墨币发愁。

墨族们争执不休，最终还是决定按照原先的规矩来，让杨开自己选择对手，他选了谁便是谁，其他人不得有异议。

第三场战斗开始，所有人都紧密关注着，怒焰更是显得有些紧张。

而战场内的情况也是瞬息万变，两个墨徒彼此间你来我往，打的无比激烈。杨开更是再一次化出半龙之身，一副底牌尽出的样子，却依然战的浑身浴血，岌岌可危。

怒焰一颗心直往下沉，几乎以为自己这边要输了，而对手那边则是大喜过望，貌似已经看到自己收服一个新的强大墨徒的场景。

然而变故总在不经意间出现，明明占据着优势的一方忽然急转直下，反而连战三场的杨开虽形容狼狈不堪，却是越挫越勇。

当那对手被狠狠从天空中轰下倒地，半晌不起的时，满场静谧下来。

杨开也从天空中一头栽下，但最终还是勉力稳住了身形，脸色苍白如纸。

“赢了！”怒焰身边，丁四一声低喝。

怒焰更是哈哈大笑起来，一直紧张的心情终于得到舒缓。

对方递过来一枚空间戒，怒焰接过，清点一番，确定一千墨币无误，微微一笑道：“承让！”

那墨族脸色淡然，一千墨币的损失虽然有些肉疼，但也不至于伤筋动骨，微微颔首道：“有没有兴趣再打一场？”

怒焰当即摇头，他虽然把杨开当成摇钱树，但也不是傻子，杨开如今这状态根本没办法再战了，再打的话肯定要输了，如何肯答应？

那墨族道：“两千墨币。”

怒焰继续摇头：“五千也不打！”不过却没把话说死，笑望着对方道：“下次吧，下次有机会，再让他们切磋。”

转头吩咐丁四：“把人带回来。”

丁四领命而出，飞身朝盆地落去，将杨开带回。

怒焰并没有多做停留，领着自己的几个墨徒返回之前休息的地方，又赐下一些修行恢复的物资，让杨开自顾疗伤去了。

三场战斗，杨开给他带来了一千六百墨币的收入，虽然不算太多，但这可不是一次性的买卖，多来几次，还怕没有墨币吗？

望着一旁盘膝打坐的杨开，怒焰似乎看到了一条生财之道。

数日后，怒焰再次领着杨开等人来到那赌斗场。

有过第一次的经验，怒焰这次对杨开明显有更大的信心。

虽说数日前杨开三战三胜，彰显强大的实力，许多墨族和墨徒也都知道他不好惹。

但谁都有侥幸之心，想着万一自己这边能捡个便宜呢？反正就算打输了，损失也不算大。

是以杨开这边一入场，便有墨徒听从号令，飞身落入了盆地中。

怒焰的规矩没有变化，三场争斗皆是生斗，赌注一次比一次多，第一次依然是一百墨币，第二次五百，第三次一千。

下场的墨徒一次比一次数量要多，每一次都是杨开随意选择自己的对手。

又是三战三胜的结果！怒焰再一次收获一千六百墨币，喜不自胜！

接下来的一月时间，每隔数日，怒焰便要领着杨开前往赌斗场一次，每一次都是同样的经历。

而杨开也从未让他失望过，这个墨徒绝对是他最大的宝藏，将会给他带来庞大无比的财富。

他暗自庆幸，当初在那墨云之中歇脚，竟无意间捡了这个一个奴仆。

短短一月功夫，杨开名扬狂风领！

不管是上位墨族，还是那些墨族领主，都对他有所关注，这么能打的墨徒他们可从未见过，墨族大多都上过战场，能活着回来的都与人族的武者交手过，知道那些人族武者的实力，若每一个人族武者都如杨开这样，那就太可怕了。

甚至有领主级别的墨族主动找到怒焰，提出将杨开买走的意图，开出来的价格也极有诚意。

一般来说，六品实力的墨徒，在墨族当中价值上万墨币，但有不少领主都开出了两万乃至三万的价格，怒焰虽有心动，最终还是拒绝了。

一次性的买卖，总比不过长久的财源广进，他还有更多的计划等着实施，又怎么可能把杨开给卖了。

不过一月之后的某一天，当怒焰再次带着杨开前往赌斗场的时候，却无人再来应战了。

这么多场战斗下来，杨开无一败绩，每一次都是接连打上三场，每一次都好像要输的样子，但最终还是能获胜。

墨族也看出问题了，怀疑是不是怒焰在挖坑给他们跳，都在背地里咒骂怒焰阴险狡诈。

既然赢不了，白白送钱的事谁愿意干？

没人应战，怒焰也无可奈何，牛不喝水总不能强按头，等了半晌只能将杨开召回，领着众人离开了赌斗场。

不过这一段时间的积累，确实让怒焰收获不小。

他的资产原本不算多，如今却足够支撑他做一件重要的事。

沉默地跟随在怒焰身后，杨开隐约发现他的目标好像是那墨巢。这一段时间一直生活在狂风领，杨开也多次偷偷观察过这墨巢。

丁四说那是墨族诞生之地，是墨族重要的根基，而墨族的晋升也必须在墨巢之中进行，进入墨巢是需要花费墨币的，购买天地球也要墨币，所以墨币才会显得有价值。

他对墨巢是极为在意的，以前没机会靠近，只能远远观望，如今倒是如愿以偿。

很快，一行众人便随着怒焰来到墨巢前。

从远处看，这墨巢就仿佛一个巨大的花苞，仿佛有自己的生命，呼吸吐纳之间，浓郁的墨之力翻滚逸散。

站在近前，才发现这墨巢确实巨大无匹，粗大的根茎与整个狂风领紧密相连，本身的存在似植非植，表面看起来又像是风干的肉干，透着一股极为邪恶的气息。

而那粗大的根茎，本身就是一条直往上去的通道，下方更有一道门户，门户旁，有领主级别的墨族镇守。

怒焰上前，恭恭敬敬地冲那墨族领主行礼，又递上装了一定数量墨币的空间戒。

那领主仔细查探了下，才微微颔首。

怒焰回过头来，在几个墨徒之间看了看，伸手一点丙三和丁四：“你们两个，跟我进去。”

丙三和丁四齐齐应了一声，紧随怒焰而去。

临行之前，丁四冲杨开抱了抱拳：“保重！”

杨开眉头微皱，虽面露不解，却还是回了一礼。

很快，怒焰便领着丙三和丁四消失在杨开的视野中。

杨开与乙二和戊五退到一旁，静静等候着。

不时地有墨族领着自己的墨徒来此，缴纳墨币进入其中，而且每一个墨族，都会领着一两个墨徒入内，如怒焰一样。

这一幕让杨开隐隐有所猜测，却不敢太肯定。

忍了好一会，他才开口问道：“主人这是要晋升？”花费了墨币进墨巢之中，明显是要晋升的。

许是因为杨开颇得怒焰看重，所以最近一段时间，几个墨徒对他的态度都很不错。

听到他问话，乙二颔首道：“不错，这已经是第二次了。”

杨开愕然：“墨族的晋升会失败？”

乙二道：“当然有可能失败，若是每次都成功的话，主人早就是领主级别的了。只不过他们晋升失败的话，需要承担的后果并不严重，不像我们，品阶越高，失败的后果就越严重，甚至可能身陨道消，他们失败的话，顶多也就是虚弱一阵子，早晚可以恢复过来。”

杨开龇了龇牙，怒焰如今是相当于六品开天的上位墨族，若是晋升成功，那可就是领主级别的了。

他倒也不是太惧怕一个领主级别的，但怒焰的实力越高，对他就越不利，自然不希望他能晋升成功。

“主人把丙三和丁四带进去做什么？”杨开不解问道。

按道理来说，不管是人族的武者，还是墨族，晋升都是极为重要的事，需要专心致志，带两个墨徒又能干什么？护法吗？这墨巢内应该不会有什么危险的。

乙二默了默，解释道：“如我等晋升需要积累力量，主人也需要。带上他们是以防不时之需。”

杨开脸色瞬间紧绷了起来。

乙二虽然没把话说的太明白，但杨开哪还听不懂其中的意思？

这明显是把丙三和丁四当成了备用的能量来源，若是紧要关头，怒焰或许可以吞噬他们的天地伟力，来促成自己的晋升。

第四千九百二十八章 九品出手

事实证明杨开没有辜负他的信任，第三场战斗被他艰辛拿下。

然而不等怒焰收取赌注，异变突起。

一股狂暴至极的力量忽然在领地上空翻涌起来，与此同时，一股极度压抑的感觉降临所有人身上，瞬瞬间，众人只感觉肩头上好像压住了一整个乾坤世界，就连身形都不由自主地佝偻。

无数墨族变色。

天地伟力涌动，跌宕翻滚。

赌斗场中，一身鲜血的杨开霍地抬头朝天空望去，入目所见让他神色紧绷，只见那上空中，天地伟力如云汇聚，竟是肉眼可见。

杨开震惊，他虽然接触过不少上品开天，但却从未见过如此浓郁精纯的天地伟力。

在黑域中，众多八品太上联手围攻墨之王族的时候他也在场，八品太上们出手自是不凡，然而与此刻所见相比，却又是小巫见大巫。

他不知眼前变故到底是怎么回事，但那肉眼可见的天地伟力，明显是有强者在催动什么秘术所展现的威能。

“敌袭！”一声怒吼响彻天地，是从领主行宫方向传出来的。

杨开愣了一下之后又惊又喜。

眼前的变故竟是敌袭，墨族的敌人无疑是洞天福地的强者们，换言之，竟有洞天福地的强者打到这里来了？

惊的是洞天福地的强者竟如此胆大，要知道他之前来到此地的时候查探过乾坤图，此处领地虽然靠近前线战场，但勉强还算墨族腹地，深入这里，洞天福地的强者们岂能讨好？

喜的是他一直没等到跟随怒焰上战场的机会，反倒是洞天福地那边主动打过来了，趁着这个机会或许可以摆脱怒焰的控制，跟随洞天福地的强者回到关隘所在。

领地上空，风云汇聚，只不过一眨眼的功夫，一只巨大的青濛濛手掌便已成型，那手掌遮天蔽地，看似缓慢笨拙，实际上迅速无比地朝下方探来。

不等领地中无数墨族有什么反应的机会，那手掌便已一把抓住了如花苞一样的巨大墨巢。

青濛濛的手掌狠狠攥紧，拔山之势下，将整个墨巢直接拔起，浓郁的墨之力逸散喷涌，天地伟力震荡之下，墨巢化作齑粉。

赌斗场中，杨开看的目眩神驰，心中也是暗暗振奋。

眼前所见已超乎了他的想象，八品太上出手的威势他见过，绝没有这般凶猛，换言之，这是有九品老祖级别的强者出手了！

怪不得敢打进这里，竟是九品开天亲自出手，那可是与墨之王族比肩的存在。当初黑域那个被囚禁多年，实力大跌的墨之王族便让洞天福地损失惨重，很难想象她若是全盛时期该有多么强大。

而能与墨之王族媲美的九品老祖，自然也不会弱到哪去。

不过振奋只是一瞬间，下一刻杨开表情便苦涩起来。

只因那青濛濛的大手在毁去墨巢之后，竟顺势就拍了下来。巨大无比的手掌几乎堪比一半领地的规模，那手掌赫然是极为精纯浓郁的天地伟力幻化而出，这样的一巴掌拍下来，杨开都不敢保证自己能活下来。

若是死在这样的一掌之下，那可就太无辜了。

所幸墨族没有坐以待毙，在领主行宫内喊出那一声警示之后，立刻便有墨之力翻涌，汇聚出一道巨大无比的身影，顶天立地，抬掌朝天空迎去。

那身影并非实体，一样由墨之力幻化而出，显然是此地的领主。

而眼见墨巢被毁，无数墨族也是红了眼珠子，无需指挥调度，所有墨族不管阶位高低，纷纷出手，一道道狂暴的攻击朝天空轰去，打向那青濛濛的手掌。

还有众多墨徒施展出来的秘术秘宝，霎时间，五颜六色的光芒充斥视野。

青濛濛的巨大手掌持续压下，那无数攻击轰在其上，荡起一层层涟漪，虽不断地削弱其威能，却根本无力阻止下压的驱使。

领主行宫那边的巨大身影第一个遭殃，他虽奋力抵挡，但本身不过是领主级别的墨族，只相当于武者当中的七品，九品老祖出手的威能又岂是他能抗衡。

手掌还没完全压下来，那巨大身影便已身形佝偻，虽奋力怒吼反抗，却很快被轰的爆散开来，连带本人也瞬间重创。

似是一瞬间，又似是千万年。

巨大手掌轰然落下，掌印所盖之处，不管是墨族还是墨徒，大多死于非命，只有少部分运气不错，苟延残喘，无数乾坤崩塌，世界伟力逸散。

地动山摇之时，整个领地分崩离析。

狂暴的攻击余波扩散，直让那乾坤战栗，四极不稳。

下位墨族根本连抵挡的机会都没有，在这余波的冲击中灰飞烟灭，只有实力堪比六品开天的上位墨族，才能抵挡一二，可见这一掌威势的凶猛。

变故只在一瞬间，杨开脑海中甚至才转过几个念头，那冲击的余波便轰然而至。

他的运气还算不错，可以说赌斗场这边所有人的运气都不错，没被那青濛濛的手掌覆盖，否则这里的人恐怕都得死。

就算是杨开自己，估计也要化做巨龙之身，才能在那样的一击下保全性命，但也仅仅只是保全性命而已。

尽管没被正面攻击，那一掌的余波却依然让赌斗场这边一片人仰马翻，无数墨徒口喷鲜血，墨族们也是气息翻涌，很不好过。

杨开脚下灵州崩碎，整个人更像是被卷入狂风骇浪之中的溺水之人，随着那余波飘荡，根本控制不住自己的方向。

耳畔边传来一阵阵惊呼和惨叫，杨开扭头望去时，只见丁四脸色苍白至极，七窍流血，苦苦支撑，体表处一道莹白色的光芒笼罩，也不知催动什么防护秘宝。

他身旁一位五品墨徒反应慢了一些，没能祭出自己的防护秘宝，翻滚之中承受不住那余波的轰击，坚持了片刻后爆体而亡。

而丁四的体表处覆盖的光芒，也在以极为恐怖的速度变得暗淡。

他面上一片绝望之色。

只有五品的修为，没了防护秘宝，在这样的冲击下根本难以生存。

就在他绝望之际，一道身影忽然杀到他面前，身形挡在他前方，替他拦下了那余波的大部分冲击。

丁四抬头，一脸感动：“甲一！”

他没想到在这生死存亡关头，甲一竟会跑过来护住他，要知道方才他可是跟怒焰还有乙二戊五站在一起，领地崩碎时，几人各施手段保命，根本没人去管他的死活。

“走！”杨开一把抓住丁四的肩膀，此刻也顾不得暴露什么，空间法则催动时，急速朝外腾挪而去，身后冲击的余波如跗骨之蛆，紧追不舍。

几次腾挪之后，杨开才稳住身形，回头观望，数百万里之外，有巨大的光芒绽放出来，原本一处领地存在的位置，已经空无一物。

九品老祖出手之威，竟恐怖如斯，事实上直到此刻，杨开也没见到九品老祖的真容，人家只是一招秘术打下来，一处领地便灰飞烟灭，墨族和墨徒死伤无算。

丁四有些发怔，被杨开施展空间秘术带到这里，已经算是安全了，但他怎么也想不明白，甲一怎么会跑的这么快，刚才那一会功夫，他几乎以为自己死定了。

不过此刻显然不是追究这个的时候，他喘息几次，急急道：“赶紧去找主人，我们这样不安全。”

任何没有墨族陪同的墨徒，都是不安全的。

就如杨开之前被怒焰发现的情况一样，无主的墨徒很容易招来墨族的觊觎，怒焰上次还算好的，只是以自己的墨之力侵蚀杨开，将他转化为自己的奴仆，碰到杀心重的墨族，搞不好就直接吞噬天地伟力，增强自身力量了。

更何况，墨徒本身对墨族也是忠心耿耿，丁四此刻明显是在担忧怒焰的安全。

杨开扭头看他，心想找什么主人啊，他从来没将怒焰当成自己的主人，而且自己在这边苦等了两年之久，总算才找到机会，又怎么会傻乎乎地再跑去找怒焰？

懒得解释什么，杨开道：“丁兄，送你一份大礼！”

丁四微怔：“什么？”

话落之时，忽见杨开抬起双手，左右手上各亮起不同颜色的光芒，杨开双掌合十，那黄蓝之光融汇之时，化作纯净白光。

当头朝丁四罩下！

丁四也没想到杨开居然会对自己下手，主要是自己的命才刚被杨开救过一次，真要是对自己有歹意，根本不至于救人，谁还会防备救命恩人？

白光笼罩之下，丁四的表情忽然变得痛楚，墨色的气息从体内逸散出来，痛楚的神色逐渐变得平和。

不过片刻功夫，白光敛去，丁四已恢复本性，他睁眼，惊疑不定地望着杨开。

“入我乾坤再说其他。”杨开低喝一声。

他早就想将丁四收进自己的小乾坤了，只是苦于一直没有机会，如今好不容易找到跟丁四单独相处的机会，自然不会错过。

丁四张口：“甲兄你……”

他还有些迷迷糊糊的，主要是这一下变故来的太频繁，根本消化不了。

第四千九百二十九章 占了便宜就跑

尤其是杨开居然要他进小乾坤，他知道甲一是六品开天，六品开天的小乾坤依然虚幻，又不可能容纳实物，怎么进？

正不解间，杨开已一把朝他抓了过来，小乾坤的门户洞开，直接将他塞了进去。

丁四眼前一花，人已来到了另外一个世界，四下打量，一脸茫然。

杨开一道神念分身出现在他面前，解答了他的疑惑。

虚空中，九品老祖出手的余波渐渐消弭，一处领地彻底崩碎，无数墨族和墨徒死于非命。

侥幸活下来的还没回过神，一道道身影便已成群结队，鬼魅般现身，朝他们冲杀而来，那是来自人族的开天境，还有一座座行宫秘宝，从那行宫秘宝中轰出狂暴的攻击，打的墨族手忙脚乱。

这绝对是一次预谋已久的突袭，墨族这边对此根本没有防备，彼此的实力差距太大，一个照面便蒙受了巨大损失。

每一刻都有墨族或者墨徒身陨道消，墨族死后浓郁的墨之力爆开，化作一团团墨云，散乱虚空之中，墨徒们的陨落也是接二连三，小乾坤崩塌的动静此起彼伏。

尽管所有的墨徒曾经都是洞天福地出身的强者，但在这样的环境下，没有人会手下留情，彼此照面，不是你死就是我亡。

杨开远远观望了片刻，身形晃动，急朝前方驰掠。

对他来说，这是个机会，只要能在第一时间证明自己没有被墨化，他便可以与人族的强者们汇合，离开墨族腹地。

这样的机会可不容易等到。他跟在怒焰身边两年多，走过不少墨族的领地，也在与几个墨徒的闲聊中探听了一些情报。

人族那边虽然偶有主动攻入墨族腹地的举动，但次数很少，基本上百年都不一定能遇到一次。

主要是就算人族攻进来打赢了，也没办法长久占据，各大洞天福地镇守的关隘才是他们一直以来坚守的防线。他们每一次的突袭，都是以消耗墨族力量为主，杀一批墨族和墨徒，便抽身离去。

所以这样的突袭一般持续时间不会太长，机不可失失不再来，杨开岂会犹豫。

倒是如何证实自己的身份是个问题。在这样的战场中，可没有太多的时间让他自证清白。

不过只要当着人族强者的面杀一个墨族，应该就不成问题了。

真正的墨徒对墨族唯命是从，忠心耿耿，根本不可能有噬主的举动。

一念至此，杨开打定了主意，身形越发迅速前掠，空间法则催动之下，腾挪闪烁，片刻间便返回了战场所在。

入目所见，一件件行宫秘宝穿梭在战场之中，从那行宫秘宝内，无时无刻不在倾泻着强大的秘术，打的墨族和墨徒们叫苦不迭，更有七品八品开天或三五成群，或单枪匹马追杀敌酋。

杨开才刚刚返回这里，一道气机便将他锁住，紧接着他浑身肌肤一紧，莫大的危机感当头罩下。

扭头望去时，只见那边一位白衣飘飘，气质出尘的女子美眸凝视着自己，手持一柄利剑，一剑朝自己刺了过来。

出手毫不留情，七品开天的威势彰显无疑。

那一剑翩若惊鸿，剑芒如灵蛇般吞吐，未到近前便给了杨开莫大的压力。

杨开大惊失色，压低了声音爆喝：“前辈住手！”

女子闻言眸中闪过一丝悲恸怜悯，但手上动作却是毫不停歇，长剑一抖，化作一片剑幕，朝杨开笼罩而来。

杨开欲哭无泪，知道人家觉得自己是个墨徒，所以才会这么毫不留情，但此刻解释也没用，嘴巴上说的再好听，人家也不会相信的，除非当她的面杀掉一个墨族。

这女子也不知出身哪一家洞天福地，本身七品的修为，出手极为不凡。

眼见那剑幕朝自己罩来，杨开哪敢犹豫，抬手便祭出了苍龙枪，大自在枪术挥洒自如。

这个时候先保命才是要紧的，真要是稀里糊涂被人家给干掉了，那才是笑话。

轰轰轰的声响传出，杨开眼珠子一瞪，整个人被狂暴的力量轰飞出去，胸腔内气血翻滚，身上更是多一道道密密麻麻的剑伤，血肉翻卷。

这女人……好厉害！

杨开暗暗惊诧，他虽只有六品修为，但也杀过七品，更与不少七品交手过，见过七品开天出手的威势。

可他所遇到的七品开天中，根本没有一人能与这个女子相提并论。

他惊诧，那女子更惊诧，要知道她在七品开天这个境界中可是沉浸了两三千年，在这墨之战场中更是厮杀了大半辈子，本身的实力可以说是已经到了七品的巅峰之境，只差一步便可晋升八品，斗战的经验更不是安逸在三千世界的同道们可以相提并论。

她方才出手虽然没有用尽全力，但也不是一个六品墨徒能够抵挡的，自突袭至现在，死在她手上的六品墨徒和差不多实力的墨族，已经有十几二十个了，她自信方才那一剑可以取走杨开的性命。

事实却让她吃惊，杨开虽然受伤，但居然活下来了。

这个墨徒……好像有些与众不同！

女子眸中杀机大炽，越是与众不同的墨徒，越要赶尽杀绝，此时不杀，待到战场上说不定就有后辈弟子死在他手上。

然而不等她追杀而来，一声长啸响彻云霄，那女子提剑凝视杨开跌飞的方向，微一犹豫，转身便走。

那长啸声似乎是个信号，声音传出之后，正在厮杀的人族强者们且战且退，很快重新汇聚一处，如狂风一般丢下满地狼藉的战场。

他们居然就这么退走了！

杨开勉力稳住身形，见状哪能甘心，连忙便要追上去。但很快他便察觉有异，身后似有什么东西正在迅速接近。

他扭头望去，眼帘骤缩。

那身后的虚空中，如潮水一般的墨色正迅速侵蚀而来，所过之处，虚空尽被染成漆黑。

墨色之中，隐藏的一道道强大的气息让杨开不禁头皮发麻，尤其是其中一道，即便隔着很远的距离，也给杨开一种身心战栗之感。

那气息让他回忆起了自己第一次与那墨之王族的意志接触的感觉，那意志恢宏巨大，自身的存在在那意志面前，仿佛蝼蚁一般渺小。

墨之王族来了！

人族这边有九品老祖出手，墨之王族自然不甘寂寞，也只有墨之王族，能够对抗得了人族的九品老祖。

怪不得人族这边急于撤退，原来是早有察觉和预防。

九品老祖虽然不逊墨之王族，真打起来彼此在伯仲之间，但这里毕竟还算是墨族腹地，偶尔来一次突袭，占了便宜就跑还可以，在这里与墨族纠缠实在不是明智之举。

墨色来的很快，几乎是杨开才看到那墨色的侵蚀，几个呼吸之后便已到达近前。

杨开不敢有任何的轻举妄动，静静地站在原地，墨色很快将他也笼罩包裹，如潮水一般超前推进。

身边有一道道巨大的身影掠过，形态不一，每一道身影都散发着强大的气息。

那是墨族的域主和领主级别的强者们。

这些强者们对杨开不感任何兴趣，视他如无物，虽有墨族的神念查探过来，却没有太多的举动。

这让杨开暗自庆幸不已。

片刻后，墨色从杨开身边滚滚而过，对前方撤退的人族紧追不舍，迅速远去。

杨开打了个冷战，正要追过去的时候，一个声音在耳畔边响起：“甲一！”

杨开闻声扭头望去，眼角一抽。

喊他的居然是怒焰，这家伙居然没死！

方才那一阵混乱，杨开只顾着护住丁四撤离战场，也没关注其他人的死活，更没想回到怒焰身边去。

可这家伙居然找到了自己，而且他身边乙二和戊五也在，只不过他们三个无论是谁，似乎都有暗伤在身，气息显得虚浮，戊五还好一些，乙二的嘴角明显有干涸的血迹。

想想也不奇怪，他们一行人之前在赌斗场那边，而九品老祖出手突袭的时候，赌斗场那边受到的冲击算是比较小的，六品开天的修为能幸存下来倒也不足为奇。

杨开眼中闪过一丝犹豫，最终还是抱拳道：“主人！”

怒焰倒是显得很高兴：“你没死真是太好了。”

杨开可是他的摇钱树，身边几个墨徒谁都可以死，杨开绝对不能死。所以这边人族强者一撤退，他便开始寻找杨开的踪迹，好在很快便有所发现。

“走，随我追击！”怒焰招呼一声，率先朝前方驰去。

对墨族来说，王族都已经出手了，他们自然不可能袖手旁观，不管能发挥多大的作用，总是要追随王的步伐。

他甚至没有去关注丁四的死活，对他来说，甲一能活下来就是最重要的，一个只有五品开天修为的丁四，死便死了，没什么值得在意。

倒是乙二悄悄地询问了杨开一声：“丁四哪去了？”

杨开默了默道：“死了！”

乙二神色略有些黯然，却也没再多说什么。

一行三人紧跟在怒焰身后，追击之时也在尽快回复自身。

第四千九百三十一章 剑龙

万剑齐出，场面何等壮观，那每一道剑芒都凝如实质，看起来锋锐难挡，给人莫大压力。

众多墨族为其气势所慑，一时间竟有些不敢轻举妄动，任谁都看出来，这女子主动跳出楼船的防护范围，只身挡在前方，绝对是要拼命了。

而她所施展的也绝非一般的秘术。

这是……神通法相！

杨开眉头微挑。之前他与这女子交手的时候，就感觉她厉害非常，所有接触的七品开天当中，她绝对首屈一指，如今看来，果然是有强大的本钱。

神通法相是上品开天的专属，只有上品开天才能参悟出属于自己的神通法相，每一个人的神通法相都是不同的，这是贯彻自身道之所在的奥秘和精髓。

但并非每一个上品开天都拥有自己的神通法相，如杨开当初斩杀的左权晖，虽同是七品，更是千鹤福地的内门长老，地位尊崇，却一样没有神通法相，否则当初一战，杨开未必能胜。

同一品阶之间的开天境，实力差距有时候也是极为悬殊的，拥有神通法相者往往是其中的佼佼者。

神通法相既出，那就是倾尽全力的一战。

杨开也有自己的神通法相，金乌铸日，上天入地，唯我独尊。但他的情况特殊，当初还没晋升开天，依然是帝尊境的时候就已参悟出了这一道神通法相，这一招如今亦是他的杀手锏之一。

严格来说，日月神轮应该也算是神通法相，因为这一招的威力已经远远超出了一般秘术和神通的威能，只是从未有人与杨开细说过神通法相到底是怎么回事，所以他也不敢太确定。

万剑齐鸣，女子神色一片肃穆。

身后楼船上，之前与她有过争执的几人面色焦急，连连跺脚，却已无能为力。下一瞬，楼船猛地朝后遁去，撞出一条通道，化作一道流光，迅速遁走。

留下女子孤身一人，面对数百墨族和墨徒，却是怡然不惧，胆量之大，令人匪夷所思。

杨开忽然明白他们之前在争执什么了。

那楼船模样的行宫秘宝被包围，根本没办法轻易逃走，除非将眼前这些墨族和墨徒赶尽杀绝，但如此一来，势必又要有所耽搁，万一墨族的支援再来，那就想走也走不了了。

女子明显是要留下来阻拦追兵，好让楼船遁逃，这才是他们发生争执的原因，估计女子也是个有主见的人，根本没给自己的同伴反对的机会，便主动跳出了楼船，直接祭出了自己的神通法相。

如此一来，楼船要么留下来跟她一起拼命，要么趁机逃走，留下来极有可能全军覆没，逃走还有一线希望。

有时候逃离并非怯弱，只是不敢让同道的牺牲变得毫无意义，后者背负着重担，往往让人身心煎熬。

壮士断腕，以身涉险，只为给同道们制造安全逃离的机会，杨开对这女子肃然起敬。

楼船欲逃，众多墨族哪会轻易放过，当即便有墨族左右冲杀出去，欲要拦截。

女子身形不动，然而身后剑芒铮鸣穿梭时，鲜血飞溅虚空，碎肉断肢洒落，拦截出去的几十个墨族和墨徒，瞬瞬间死于非命！

见此情形，杨开几乎可以肯定，这女子距离八品开天也绝对只是一步之遥！一般的七品根本不可能有她这么强大。

要知道死掉的那些墨族和墨徒虽然没有七品存在，但有不少都是相当于六品开天的上位墨徒，在那剑芒之下竟是连反抗之力都不存，被她砍瓜切菜一般斩杀。

这委实有些恐怖。

一击之下，再没人敢轻举妄动，众多墨族眼睁睁地望着楼船秘宝消失在自己的视野之中，目光再转向女子时，满是怒焰和忌惮。

“一起上！”那之前被女子斩断一臂的领主墨族怒吼一声，自家这么多人若是连一个人族都拿不下，那可就太丢脸了。

话落时，他本身身先士卒，第一个朝女子冲杀过去，人未之，挥手便是大团墨之力朝女子罩下。

在与人族强者的争斗中，墨族往往会发挥自身的优势，他们的墨之力极具侵蚀性，人族强者只要一时不察，就会被墨之力侵入小乾坤，到时候若是不割舍小乾坤，就会被转化为墨族。

七品开天对墨之力虽然有一定程度的抵抗力，但也无法长时间与墨之力接触。

这也是当初蒙奇为何不愿与杨开一起逃走的原因，因为他知道自己没办法逃离墨族腹地，只要跟杨开离开那秘境，早晚会被再次墨化为墨徒，到时候那虚空甬道的存在就无法保密。

所以他宁愿自陨在那秘境之中，也要守住虚空甬道存在的秘密。

墨族领主施法之下，众多墨族如法炮制，霎时间，偌大虚空被墨云充斥笼罩，将那女子团团包裹住。

剑鸣声响起，伴随着咔嚓嚓的动静，杨开运足目力朝那漆黑墨云望去，眼帘不禁一缩。

只见一直悬浮在女子身后的万千剑芒，此刻竟如被赋予了生命一般，齐齐朝女子所在靠拢汇聚，眨眼功夫便将她整个人包裹在其中。

无数剑芒依然在聚拢着，那咔嚓嚓的声响，是一道道剑芒互相连接发出的碰撞声。

一股耸人听闻的气息，从墨云笼罩之中传出，那气息仿佛是末日即将来临，在这毁灭般的大灾难面前，任何人都没有生存的希望。

吼……

狂怒的咆哮声忽然响起，如凶兽的怒吼，一圈气浪荡开，包裹住女子的墨云瞬间受到了难以想象的冲击，直接崩散开来。

露出藏在其中的庞大身影。

女子已经消失不见了，取而代之的是一条长达数百丈的庞然大物！那庞然大物铁骨铮铮，身体表面泛着森冷寒光，表面线条坚硬，锋锐，犹如一只钢铁巨兽。

那是一条龙！

一条由万千剑芒组成的剑龙。

这一幕变故让所有墨族都惊得目瞪口呆，杨开的嘴巴更是圈成了圆形。

神通法相还能这么玩？眼前所见简直超出了他的想象。几百丈长短的剑龙，与他两千丈的龙身确实没法比，但从那剑龙身上传来的压迫性气息，却不是他的龙身能具备的。

同样是龙身，真要是打起来，杨开估计自己十招之内会败于对方之手。

怪不得敢只身留下来阻拦这数百墨族，原来也是有所依仗的。

杨开细细打量之下，发现那女子的身影就藏身在剑龙的龙头之处，从那剑芒的缝隙之中，隐约可见她那一尘不染的白衣。

剑龙不破，女子安全无虞，杨开为她提着的心稍稍放下一些。

变故来的太突然，朝她冲去的众多墨族和墨徒愕然之间来不及改变方向，在领头的数位领主的带领下，对着那剑龙轰出一道道秘术。

剑龙动了，龙头摇摆，迎着数百墨族便冲撞了过来，组成龙身的剑芒以极高的频率抖动着，传出一阵密密麻麻的脆响声。

双方碰撞在一处，剑龙张口之时，一口将那冲在最前方，断去一臂的墨族领主咬在口中，囫囵入腹，隐约可闻那墨族领主的怒吼和惨叫，紧接着戛然而止，龙身中断爆出一团墨色的血雾。

一阵人仰马翻。

剑龙所过之处，墨族和墨徒几乎毫无还手之力，碰之既伤，触之既死！虽有无数攻击打在剑龙之身，却只是毁去一些剑芒，难损女子本尊分毫。

如骑兵冲锋，剑龙自数百墨族群中穿过，立刻掉头折返，再一次冲杀而来。

第一次的冲撞之下，墨族这边的阵型已经完全散乱，面对如此凶悍的神通法相，墨族也不禁胆寒，匆忙逃散，却给了剑芒逐个击破的机会。

一道道神通秘术不断地轰向剑龙之身，混乱的战场中，每一刻都有生灵陨落。

断肢碎肉，墨血洒满虚空，小乾坤崩塌的气息也是此起彼伏。

剑龙来回折返，接二连三冲撞了七八次，数百墨族折损超过一半，还剩下的一半个个面色惊恐，避之如洪水猛兽。

那剑龙之威，当真是凛然不可一世，让杨开看的叹为观止。

不过唯有一点让他有些不爽，怒焰这家伙别的本事没有，保命的本事一流，领主级别的墨族都被那女子干掉三四个了，他偏偏好端端的，每次都能避开剑龙袭杀的方向，苟全性命。

杨开恨不得偷偷祭出苍龙枪，一枪给他捅死。

而在这样高强度的争斗之中，剑龙也并非毫发无损，墨族和墨徒们临死前的反抗尤为激烈，再加上不断地秘术神通轰击，此刻威风凛凛的剑龙看起来已经有些破破烂烂，身上千疮百孔，大片缺失，就连女子藏身的龙头，都被某道攻击削去小半，露出了她的身影。

女子面色苍白，气息浮沉，长时间催动这样的神通法相，对她本人来说必然有极大的负荷。

孤身一人，阻拦数百墨族和墨徒，斩杀一半之数，其中还有好几位相当于七品开天的墨族领主。

如此战绩，足以自傲。

然而对她来说，这才仅仅只是个开始。

第四千九百三十六章 来活了

一般的六品开天哪有这么凶残？冯英也算是见识到了，隐隐觉得杨开怕是已到六品巅峰，即将七品之境，否则不可能这么厉害。

心绪变幻间，手上动作却是不停，已经朝那两个被杨开重创的墨族杀去，长剑挥动，剑光分斩，一剑一个，砍瓜切菜一般将两个上位墨族击毙当场。

这两个本就被杨开一枪扫成了重伤，冯英出手果决凶狠，哪能挡得住？

眨眼功夫，两位领主，六位上位墨族便死于非命，两人虽是头一次配合，却仿佛熟悉已久，分工合作之下，竟是没有半点拖延破绽。

直到此刻，那五位墨徒才反应过来。

眼见身边的墨族惨死，这五位个个都震怒非常，瞬间祭出了自己的秘宝，一道道神通秘术便朝杨开和冯英打了过去。

对付他们，杨开和冯英就没办法那么肆无忌惮了，这一次的计划本就是救人，自然不可能伤了或者杀了他们，根本放不开手脚。

杨开仓促扭身，避开一道袭向自己的神通，收了苍龙枪，合身便朝最近的一个墨徒冲过去。

冯英见状，根本无需与杨开商议什么，长剑一转，剑光如瀑，便将剩下的四人统统罩在其中，牵制他们的行动和注意力。

黄蓝二色的光芒亮起，很快化作纯净白光，冲到那墨徒面前，白光绽放，将之笼罩。

纯净无暇的光芒不掺丝毫杂质，那墨色的污秽被驱除出墨徒体内，让他的表情从痛楚到平和，原本激烈的反抗动作也慢慢停下。

表情似乎还有些茫然，被墨化为墨徒的这些年，他并没有丧失神智，还记得自己的状态和所遭遇的事，但如今回头想来，将墨族当成至高无上的想法是多么可笑愚蠢，那简直就是认贼作父。

杨开也没时间与他细说什么，只是冲他微微颔首，闪身便朝冯英那边扑去。

见杨开这么快就解决了一个墨徒，冯英立刻就收拢剑光，重新放了一个出来。

如法炮制，两人配合的相得益彰，一个接一个，很快五个墨徒体内的墨之力便都已被驱散。

这五人中没有上品开天，其中三个六品，两个五品，这也是杨开能迅速解决的关键。

五人俱都是神色惊疑地望着杨开，仿佛想从他脸上瞧出一朵花。

冯英之前表现的固然强大，但他们出身不同的洞天福地，师门中强者也是层出不穷，强者无法让他们太多在意。

他们更在意的是杨开之前所施展出来的手段，由墨徒重新变成正常人，亲身经历了这种转变，五人对那纯净之光的感受尤为深刻。

族人那边如今居然都有这样的手段了？五人打心底感到高兴。因为自古以来，但凡被墨之力墨化的同道便站在了人族的对立面，成为了不死不休的敌人，根本没有挽救的办法。

可如今有了这样的手段，日后再有人被墨化的时候，就不必忍痛割舍了，有机会的话还是可以抢救一下的。

这绝对是可以改写格局的手段。

虽然很多事想问个清楚，但他们也知道这里不是说话的地方，只是沉默抱拳，冲杨开和冯英表达谢意。

“是非之地不宜久留，诸位入我乾坤！”冯英道了一声，便主动敞开了小乾坤的门户。

她是七品开天，七品之下的武者自然是可以入她小乾坤之中的，不像杨开，只能收入六品之下的。

五人点点头，也不犹豫，顺着那门户便冲进了冯英的小乾坤内，各自恢复修养。

“走！”冯英招呼一声，率先朝一个方向掠去，杨开紧随其后。

既要寻找帮手，那自然是越多越好，杨开不知那前方是什么情况，但冯英既然说了墨族大军正在前线集结，那肯定不是容易闯过去的，只有聚拢足够的人手，才有机会在墨族大军中杀出一条生路，返回人族镇守的关隘。

小半日后，两人故技重施，再次躲藏在一片墨云之中，准备守株待兔。

才藏住没一炷香时间，便有大批墨族从附近掠过，数量很多，足有近千之众，领头的气息深幽，极有可能是域主级别的墨族。

杨开和冯英两人藏在墨云内动也不敢动，尽最大可能地收敛自身的气息，这样一批强敌，两人若是暴露肯定没什么好果子吃。

好在两人运气还算不错，这一支墨族大军虽然从附近掠过，却没有去搜索墨云内的情况。

对墨族来说，墨云这种东西太常见了，没有仔细搜索的必要，更不会想到居然有两个人族胆大包天藏身在其中，还能长时间抵挡墨云的侵蚀。

直到那一支墨族大军消失在视野之中，杨开与冯英两人才微微松了口气。

又过一阵子，再见一支数百人的队伍飞掠过去，两人同样只能躲藏。

由此可见，冯英之前的猜测是没错的，墨族大军正在往前线那边集结，人族强者的一次深入突袭彻底激怒了他们，墨族这边明显是要大举进攻，伺机报复。

不时便能见到数量多少不定的墨族从附近经过，只不过那些墨族数量即便再少，也不是两人能啃得动的，这一次的情况跟冯英之前以一己之力对抗数百墨族不同。

冯英之前是逼不得已，准备牺牲自己让同伴逃命，所以只能大张旗鼓，如今两人非得偷偷摸摸才行。

某一刻，一直紧密关注四周动静的杨开忽然眼前一亮，低呼道：“前辈，来活了。”

冯英无语地瞧他一眼，这话听着怎么像是那些不干好事，四处剪径劫掠的山贼。

不过确实来活了，苦等了这么久，避开了一些墨族的队伍，如今印入两人视野中的，是一支只有十多人的队伍，那队伍行进的方向正是朝两人这边而来。

不过人数虽然与两人第一次遇到的差不多，但阵容却是差远了，并没有领主级别的墨族坐镇，只有几个上位墨族而已，甚至还有几个下位墨族。

墨徒数量也不多，只有三个。

确定附近没有危险，两人不再犹豫，直接从墨云中杀出，直奔那一支队伍而去。

很快便是一场几乎毫无还手之力的屠戮，墨族被杀的一干二净，三个墨徒被杨开施展手法驱散了墨之力，被冯英收进小乾坤中修养。

接下来的两个月时间，两人一直在四处游荡，随处可见的墨云成了两人藏身的绝佳场所。

遇到合适的机会，两人便一起出手，分工合作，若是敌人太强大，便只能继续躲藏。

两月时间，收获颇丰，斩杀的墨族少说也有上百之多，其中不乏领主级别的存在，解救下来的墨徒也足有三四十位了。

并不是每个墨族都拥有自己的墨徒，很多墨族是极度厌恶人族的，即便是墨徒也无法忍受，所以身边根本不会有墨徒陪同。更多的墨族是没机会收服属于自己的墨徒。

如怒焰那样，只是一个上位墨族，却一个人拥有三四位墨徒的，算是极少数，也是很难见到的。

想要拥有自己的墨徒，要么花费大价钱购买，要么是在战场上收服，这两种途径对墨族来说都不太容易达成。

墨云中，一场大战之后，杨开与冯英一边躲藏一边恢复着。

少顷，杨开睁开眼帘，朝冯英那边看了看。

似有所感，冯英眼也不抬，开口道：“有什么话就说。”

杨开道：“前辈，咱们什么时候回去？”

冯英道：“人还太少了，就这样回去不安全，最起码咱们也要聚集上百人才可以一试，否则便是去送死。”

“上百人……”杨开咋舌。

跟着冯英在这里跑了两个月之久，才救了三四十位墨徒，上百人岂不是要半年时间？

“不用急。”冯英睁眼宽慰他一声，“之前咱们手上力量不足，只能守株待兔，如今人手也有了一些，该主动出击了，找到机会的话，速度会快很多的。”

杨开点点头，不再多说，对这墨之战场的情况他了解不多，冯英说什么他自然也只能照办。

大半日后，恢复完全的两人从墨云中冲出，一边小心谨慎地隐匿自身的身形，一边搜索可能的目标。

墨族大军在前方集结，所以这后方不断地有墨族朝前线奔袭，机会合适的话，这些林林散散的墨族都是两人的盘中餐。

机会很快到来。

远远地，两人便看到一艘庞大的楼船正在虚空中航行，而方向，正是这段时间墨族们奔袭的方位，这楼船无疑也是要去支援前线的。

而能有这样的飞行秘宝作为座驾，可见楼船上墨族的实力定然不低，那最起码也是领主级别的墨族，而且还是有封地的领主，并不是那些只是挂个头衔的领主。

隔着及远的距离，杨开与冯英静静地观望着那楼船，可以清楚地看到，楼船上有不少人影在晃动，而且从那身影的大小推断，都是一些由人族转化过去的墨徒。

“前辈要对这楼船下手吗？”杨开问道。

冯英点点头：“是个机会。”

第四千九百四十五章 全军出击

墨族大军后方的骚动引起了众人的主意，沈敖定眼朝那边一瞧，顿时大喜过望，高呼道：“坚持住，碧落关的人来支援咱们了。”

原本身陷囹圄，进退艰难的众人闻言，皆都精神大振，出手愈发凶猛，阻拦墨族的攻势。

许多人望着身边那血肉翻卷的巨龙之身，面露悲戚神色。这一趟若不是巨龙以自己强大的肉身化作守护的屏障，他们这数百人定要损失惨重。

这巨龙之身不但阻拦了大多数墨族的攻击，就连墨之力都阻挡在外，让他们不虞受到墨之力的侵扰而分心，只管放开手脚厮杀，毫无后顾之忧。

碧落关冲出的强者给墨族制造了巨大的混乱，墨族这边不得不分出精力迎击来敌，如此一来，杨开等人这边承受的压力大减。

那一马当先的剑龙再度迅速前行突击，乘风破浪般切开墨族大军的封锁，与碧落关来人前后夹击。

不大片刻功夫，双方汇合。

杨开龙头微昂，抬眼朝那边望去，只见领头来的是一个半大老者，出手凶狠，身上弥漫着八品开天的气息。

赫然是方才与那墨族域主大战，结果两败俱伤的那一位，也不知是出身哪一家洞天福地的太上长老。

冯英明显是认得此人的，那剑龙内传来一声呼喊：“钟师叔！”

那钟师叔冲她微微颔首，目光在杨开所化巨龙身上流转一圈，没功夫多说什么，周身一震，狂暴的力量宣泄开来，将四周墨族振退，招呼道：“先退！”

他身后，一件件造型不一的行宫秘宝冲杀而来，开启了防护禁制。

无需指挥调度，一直被巨龙之身守护着的那些五品六品开天，纷纷闪身进了那些行宫秘宝中，沈敖等人没有进去，身为七品开天，而且服用了玄牝灵果，实力都已恢复巅峰，此时没必要借助行宫秘宝之威，他们本身就能发挥巨大的杀伤。

杨开同样没进去，巨龙之身摇摆着，龙尾甩动间，横扫大片虚空。

“走！”钟师叔喝了一声，数件行宫秘宝且杀且退，朝碧落关那边飞掠，冯英与沈敖等人守护两旁，钟师叔与杨开两人殿后。

主持这边局部战场的墨族域主已经死亡，虽然还有一些墨族领主可以发号施令，但这一片区域的战场上，墨族短时间内基本上处于一种群龙无首的状态。

面对碧落关这边气势汹汹的突围，根本无法形成有效的阻拦。

一路冲杀，所过之地，墨族死伤无数，不大片刻功夫便冲到了碧落关下，防护禁制开启，一件件行宫秘宝驰入其中，这下才算是真的安全了。

墨族大军还在追杀不停，明显有些不太甘心。

眼见众人已经安全，殿后的杨开猛地转身，两千丈的巨大身子，裹挟着千丈长的苍龙枪，一枪横扫出去。

冲锋在前的诸多墨族如被收割的稻草一般，瞬间清空一大片。

这还没完，龙吟震天中，巨龙之身摇头摆尾，直接撞进了墨族大军之中，厮杀不停。

方才那一会功夫，杨开憋屈坏了，他以巨龙之身守护着数百族人的安危，只能被动挨打，连还手的机会寥寥，庞大的身子被打的破破烂烂，如今没了后顾之忧，自然是放开了手脚。

而化身巨龙之后，他的实力堪比七品开天，本身又不惧那墨之力的侵蚀，在这样的环境下，简直是所向披靡。

一龙一枪，在那墨色的海洋之中遨游，杀进杀出，从碧落关这边望去，只见到一道两千丈长的金色，如游鱼一般穿梭在墨色之中，色彩对比极为鲜明，也让人震惊这巨龙的蛮不讲理。

本就身形庞大，龙威凛然，那龙爪上还抓了一杆千丈巨枪，简直有些赖皮。

只一龙之力，短短片刻时间竟搅和的墨族大军进退失据，损失惨重。

钟师叔原本也是要返回碧落关的，结果被杨开这么一搞，也不好一走了之，扭头回望，眼角一阵剧烈抽搐，问冯英道：“这龙族哪来的？”

冯英不知该如何解释，说实话，她也是头一次知道杨开居然是个龙族！

这一路行来，杨开给他带来的震撼实在太多，冯英几乎已经麻木，结果临了临了，这家伙居然是个龙族！

又被震撼了一把。

钟师叔问话，冯英只能道：“我也不知道他哪来的，我是在墨族腹地遇到他的，说来话长了。”

钟师叔龇了龇牙，按道理来说，墨之战场这边虽然圣灵数量不少，但绝不可能出现龙族。

龙凤两族镇守着不回关，身负重任，虽然两族每一个族人都实力强横，但绝不能轻易来到墨之战场。

不回关才是人族最后一道防线，绝不能有失。

碧落关这边居然出现一个龙族……钟师叔也不知他是不是从不回关那边过来的。

然而此情此景，就这么光看着也不太像话，龙族在那边浴血拼杀，他们在一旁躲着看戏算怎么回事。

心思急转，钟师叔很快有了决断，眼神一厉，低喝一声：“全军出击！”

碧落关内，城墙上观望下方战场的人族武者们早就看的热血沸腾，急不可耐，钟师叔此令一出，个个都摩拳擦掌起来。

这边效率及高，钟师叔传令之下，前后不过几十息的功夫，防护禁制便已再次开启，一件件行宫秘宝如鱼群一般从碧落关中冲杀出来，那数量铺天盖地，简直数不胜数。

伴随着那行宫秘宝的，还有一道道七品开天的身影。

在墨之战场这边，作战的环境特殊，不但要防备敌人随时轰来的攻击，还要防备墨之力的侵蚀。所以唯有七品开天，才可以不以行宫秘宝做防护，冲杀进战场中。

七品开天之下，无论是五品还是六品，都非得借助行宫秘宝防护御敌，唯有如此，才能有效地抵挡墨之力的侵蚀。

否则让那些五品六品的踏入战场，搞不好就要被墨化。

借助行宫秘宝有几个好处，第一个便是可以让五品六品开天规避墨之力的侵蚀，只要行宫秘宝不破损，墨之力就拿他们没办法。第二个便是行宫秘宝本身发挥出来的力量，比五品六品开天普遍要高一些。

很多行宫秘宝都是可以发挥出七品开天的力量的，如此一来，也是在增强人族这边的实力。

古往今来无数年，人族与墨族抗争，对如何对付墨族自有自己的一套方案。

之前是为了支援营救冯英等人，所以钟师叔并没有让太多的行宫秘宝上阵，而如今全军出击之下，除了必要留守的人员，这一片局部战场能出动的人手，已经倾巢而动。

领头一大片七品开天的身影所化流光，后方则是密密麻麻数之不尽的行宫秘宝，浩荡而行。

正在围攻巨龙的墨族很快发现了碧落关这边的异常，在一位位墨族领主的号令下，后方的墨族大军掉头迎击而来。

两军还未碰撞，一道道神通秘宝的色彩便已划破虚空，照耀乾坤。

五颜六色的光芒落进墨色潮水之中，仿佛石头砸进湖泊，溅起一道道涟漪，涟漪扩散之地，墨色人仰马翻。

面对人族的进攻，墨族自然不会束手待毙，这边同样还以颜色，漆黑的墨之力汇聚的神通攻击，打向人族的阵营。

无需号令，领头在前的众多七品立刻左右散开，露出身后的诸多行宫秘宝。

那一件件行宫秘宝迅速腾挪调整位置，三五成群，很快结成一道道玄妙阵势，从那一件件行宫秘宝上，玄奥的力量波动传出，巨大的符文图案照耀虚空，化作一面面坚实不可催的防护，宛若盾牌一般守护在前，抵挡着墨色的轰击。

不时地有防护被攻破，逼的后方行宫秘宝腾挪躲避，本身的防护禁制也亮起一道道光芒，抵消伤害。

神通秘术的碰撞，只持续了十几息功夫，双方大军便已交锋。

嘶吼呐喊声响起，两族拼杀在一处，一道道生命的气息陨落凋零。

单从人数上看，墨族这边无疑要占据了巨大优势，几乎可以说是人族的十倍有余，然而彼此实力对比却是人族这边占优。

无他，这无数年来，有资格踏足墨之战场的，皆是洞天福地出身的精锐弟子，最次也是六品开天，如今的墨之战场之所以会有五品，那也是从六品境界跌落下去的。

各大洞天福地一直保持着将精锐力量输送来此的理念，因为实力低微进入墨之战场根本发挥不了作用，反而会被轻易转化为墨徒，增强敌人的实力。

但墨族这边就不一样了，上阵的墨族不但有领主域主，还有上位墨族，下位墨族，上位墨族也就罢了，好歹也相当于中品开天，那些下位墨族，可都只是下品开天的水准，哪里可能是人族的对手。

所以倏一照面便死伤惨重。

尤其是那些行宫秘宝，所能发挥出来的杀伤，比起单纯的七品开天还要强大，人族这边又岂能失利。

妙书屋

第四千九百五十五章 碧落关的底蕴

“可有哪里不适？”那队长又关切地望着三人问道。

三人皆都摇头，表示自己好的很。

队长这才转头朝杨开望去，眸中神色复杂难明。之前八品太上那般叮嘱的时候，他还是有些不敢相信的，对常年厮混在墨之战场的人族强者们来说，墨之力这东西他们太熟悉了，沾之便如跗骨之蛆，想要保全自身唯有在被墨之力侵蚀之后有限的时间内壮士断腕。

不过也正是因为八品太上的叮嘱，他才抱着权且一试的心态，领着自己小队的成员退回碧落关，来到这中央校场。

万万没想到，这杨开居然真的解决了困扰人族无数年的问题，而且看其手段施展，也不像是太麻烦的样子，可以说是轻松至极。

那白光到底是什么手段，他从未见过，但在那白光笼罩之下，墨之力的逸散消弭他却是看的清清楚楚。

心中蓦然涌出一股振奋之意，人族这边居然有了化解墨之力侵蚀的手段，那困扰人族多年的问题将不再是问题！他可以预见，这个消息一旦扩散开来，对族人的士气会有多么大的提升。

正色一抱拳：“大恩不言谢，日后有用的着我们兄弟的地方，杨兄尽管吩咐。”

他一个七品开天，也不知出身哪家洞天福地，论辈分绝对要比杨开高出一辈的，但此刻却称呼杨开为杨兄，可见心中之感激。

身后六人也都抱拳行礼，尤其是那三位被救回来的，感激之情溢于言表，他们知道，若不是杨开施以援手，他们最好的结局就是割舍小乾坤的一部分，修为跌落。

这是任何一个开天境都不愿经历的事。

虽说墨之战场这边有玄牝灵果可以修补破损的小乾坤，但玄牝灵果只生于一些秘境之中，对人族这边也是极为珍稀之物，不是那么容易得到的。

人族这边偶有获得玄牝灵果，也都是尽量给予修为高的人服用，上品开天之下，基本轮不到。

杨开如今不但帮他们化解了墨之力的侵蚀，还保他们修为无损，这种感激，绝不是嘴上说说能够表达的。

“严重了，分内之事！”杨开还了一礼。

“战事焦灼，不便在此久留，我等还要再赴战场，待战事结束，若我等有幸活下来，再来与杨兄把酒言欢！”那队长抱拳沉声道。

杨开神色一肃：“祝旗开得胜！”

一批七人，急匆匆而来，急匆匆而去，不管出身何处洞天福地，在这战场之上，浑然已将自身生死置之度外。

望着七人离去的身影，杨开轻轻地叹了口气，这七人也不知什么时候来的这墨之战场，更不知能在这残酷的战场中存活多久，或许有朝一日，他们便被某个墨族击毙，死无全尸。

他们是谁家的子女，又是谁人的爹娘？

亲眼见识到了墨之战场这边的局势，杨开心情不免有些沉重，反倒是这些常年置身其中的人，都已习以为常。

忽然转头望向冯英：“方才那几人称呼领头者为队长，关内这边大军的组成是以小队为单位吗？”

冯英越发觉得杨开对人族关隘这边的事一窍不通了，因为他问的都是一些众所周知的常识，不过之前经历过几次，她也见怪不怪，当下耐心解释道：“小队是人族关隘这边最基本的单位，十人至十五人为一小队，百人为一卫，五百人为一镇，当然，人数上可能有多有少，不过大致是不差的，人族大军的框架构成，是效仿大战天的部署，他们对行军作战很有经验。”

杨开微微颔首，早在三千世界的时候，他对大战天就有所耳闻，知道这一家洞天与众不同，完全是军伍化管理弟子。

他之前就很好奇，大战天为何要这般管理弟子，如今看来，与墨之战场这边恐怕脱不了干系。

“跟我多说说人族关隘的情况吧。”杨开又道。

冯英道：“你想知道什么呢。”

“随便什么都可以。”

冯英默了默，忽然盘膝坐在了杨开面前，伸手在他面前的地面上比划着，很快便在面前地面画了一幅八卦之图。

“基本上，人族每一处关隘的兵力部署，都可依照此图而来，方才也与你说了，人族大军的框架构成是以小队为基本单位，小队之上是卫，卫之上是镇，镇之上则是军！每一处人族关隘都有东南西北四军，防范镇守关隘的四个方向。”

“往下细分，镇则是以八卦天干组成命名，八卦有乾坎艮震巽离坤兑，天干分甲乙丙丁戊己庚辛壬葵，东军囊括乾坎两位，南军囊括艮震两位，西军巽离位，北军则是坤兑位，比如说东军第一镇，便是乾甲镇，第二镇便是乾乙镇，北军第一镇便是坤甲镇，这么说你懂吗？”

杨开点点头：“懂！”

墨之战场这边的情况，让他不由想起了当初在星界中人魔两人大战的情景，当时星界人族也是全民皆兵，而他所率的己子军也在对抗魔族的战事中立下了汗马功劳。

往事如烟，历历在目。

冯英道：“钟良师叔便是西军军团长，负责西军巽离两个方位的防线，我们也正是从这边冲回来的。而你阴阳天的那位卢长老，则是属于南军艮位，如果我没记错的话，他的职位应该是艮丁镇总镇。”

“每一镇都设有一位总镇，唯有八品太上才有资格担任，军团长同样如此，都是八品之中的佼佼者，卫级的话，则是由七品巅峰担任总卫，而卫级之名则是以天水山雷风火地泽为名，比如我本身，便隶属西军辖下巽甲镇，天字卫，职位是天字卫总卫！卫之下是队，没特别的命名，看各自的习惯了，如果队长有什么爱好的话，可以随便起名字，上面也不会约束，队长级别的有六品，也有七品。”

杨开默默地听着，对人族关隘这边的情况逐渐有了一些了解，不过这种划分可真够详细的。

微微扬眉道：“之前在大殿中见得的八品太上，总共有五十三人，除去四位军团长，换言之，碧落关这边有四十九镇？”

冯英摇头道：“六十镇，钟良师叔不可能将所有的八品都叫回来，战场那边毕竟还需要人负责，回来的只是大部分。”

杨开恍然颔首，推算出碧落关这边的总人数，微微惊悚：“碧落关这边差不多有三万人族？”

三万，这个数字不算庞大，想当初他在星界统领的己子军，人数岂止这么一点，那时候的己子军，大军三十万人，可是碧落关的十倍有余。

然而己子军那三十万人，跟这里的三万人，根本没法比较。

因为碧落关的人族，皆都是开天境，最次也是五品开天！这是何等恐怖的阵容。

这样一批人手拉回三千世界，足以轻易横扫所有大域，所向披靡，根本没人能是对手。

然而就是这样一副辉煌阵容的大军，却困守在墨之战场中，与墨族抗争了无数年，依然看不到胜利的希望。

而这仅仅只是碧落关一处的情况，一百零八家洞天福地，一百零八处关隘，每一处关隘的情况，与碧落关应该都相差无几。

越是往深处想，杨开越是头皮发麻。

古往今来，洞天福地到底往墨之战场这边投入了多少人手，又耗费了多少岁月，才将人族的力量积攒出这种规模。

“差不多吧。”冯英微微颔首，她也不太清楚碧落关这边具体有多少人，准确的数字恐怕也没人能说清楚，毕竟每一次大战都有族人陨落凋零，但跟杨开推测出来的数字应该相差不大。

不过三万人族强者听起来虽然不少，但往东南西北各个方向一分，却也没那么多了。

碧落关四个方位，每个方位也只有七八千人防守而已。

“冯师叔既是西军巽甲镇天字卫总卫，不去战场那边没关系吗？”杨开问道。

冯英摇头：“我不在的话，他们自己也能处理好，没什么关系，如今你的安全才是重中之重。”

杨开又道：“我之前观那战场上，有许多行宫秘宝？”

冯英点头道：“行宫秘宝可以说是人族在战场上抗衡墨族的最大依仗了，八品七品游走战场的话，对墨之力还有一些抵抗的能力，只要不是时间太长，都不会有大碍，但关内可不止八品七品开天，还有六品，五品，尤其是那些五品，都是因为割舍了小乾坤才导致品阶跌落的，他们的小乾坤本就不完整，及容易被墨之力侵蚀，没有行宫秘宝防护，一旦被墨之力沾染，顷刻间就要化为墨徒，所以你若真的上了战场，基本是看不到五品六品开天境的身影的，他们都依靠着行宫秘宝御敌，而每一卫都有自己的行宫秘宝。”

杨开不由想起当初冯英被墨族大军追击，从一件行宫秘宝上跳出来，只身阻敌的情景。

如此看来，那行宫秘宝上的人，应该都是属于西军巽甲镇天字卫了，那些人都是冯英的手下。

第四千九百五十七章 难得两全法

“分内之事，不敢居功！”杨开谦逊一声，相比较族人在前线浴血拼杀，他坐镇碧落关中可以说是安全至极，每个人都在为抗争墨族贡献自己的力量，有人甚至因此而身陨道消。

他能有此净化驱散墨之力的手段，全拜当初灼照幽莹所赐，又不是自己的本事，哪敢居功。

钟良点点头：“你能这么想最好不过，不过你这次有大功，有功就得赏，这是规矩。关外战事激烈，我不便多留，你这边有什么需要，尽管告知冯英，冯英会配合你的。”

“是！”杨开应了一声。

目送钟良与那两个被救回来的墨徒离去，杨开盘膝坐了下来，审视自身小乾坤。

这段时间他一直在考虑一个问题，那就是如何寻求突破七品的契机。

不能上阵厮杀，只能坐镇广场这边被动地等人来寻求帮助，空闲时间确实不少。而如今他的修为可以说是已经到了六品巅峰之境，再炼化资源也没多大效果了，更何况他体内小乾坤本就圈养了一大批生灵还有小石族，小乾坤内时间流速是外界的数倍有余，可以说根本不用修行，每时每刻，他小乾坤的底蕴都在增强着。

时至今日，杨开隐隐有一种被撑住的感觉。

那是因为自身的底蕴已经超越了当前品阶能拥有的极限，就好像肚子里吃的东西太多，六品品阶的体量已经有些难以容纳。

想要化解这个局面，晋升七品无疑是最好的选择。

然而当初在黑域中，杨开为晋升七品闭关过一次，却依然不得其法，没有半点突破的契机。

闭关一次不成，再闭关的话恐怕也没什么用，那一丝丝契机也不是靠闭关能得来的。

老板娘为晋升七品，在虚空地闭关了足足上百年之久，可见开天境由六品晋升七品的困难，这毕竟是一种飞跃，中品至上品之间有一道难以跨越的天堑，自古至今，无数豪杰倒在了这天堑之前，终生只有六品之境，难攀七品高峰。

为了化解自身小乾坤的状况，杨开这段时间一直在利用自身底蕴，培育小乾坤中的玄阴竹。

这也是没办法的办法，小乾坤的底蕴一直在持续增强，品阶却没办法突破，不消耗掉自身底蕴的话，小乾坤被撑的有些难受。

如此一来，便导致小乾坤内玄阴竹大片大片的生出，数量疯长。

他自身有乾坤四柱之一的天地泉，玄阴竹这东西对他倒是没什么用，但对碧落关的人族肯定是有大用的，所以培育多一些也不是什么坏事。

冯英那边，杨开也赠了一批给她，数量不多，十几株而已，却让冯英欣喜若狂。

乾坤十二小柱的威名她自然知晓，族人这边有不少上品开天拥有乾坤十二小柱，但玄阴竹却是从来没出现过。

位列乾坤十二小柱的另外十一种不同于玄阴竹，没办法大量培养，更不可能让旁人也雨露均沾。

虽说乾坤十二小柱的功效基本相差无几，但相对于墨之战场这边的情况来说，玄阴竹的作用无疑是最大的，因为它可以不断地繁衍，条件允许的话，日后每一个上品开天都可以在自身小乾坤内培育出一片竹林。

洞天福地也曾经花费大力气寻找玄阴竹，可惜一无所获。

冯英也没想到杨开手上居然有玄阴竹，如此一来，只要时间足够，碧落关这边的上品开天都将拥有属于自己的玄阴竹，而这东西对抵挡墨之力可是有巨大作用的。到时候再对阵墨族，人族的上品开天们定能所向披靡。

不过眼下战事焦灼，倒不是处理玄阴竹之事的时候，冯英建议等战事结束后，杨开再与八品太上们说起此事。

杨开自然一口应允下来。

而当杨开问起她晋升七品的情况时，冯英回忆了一下道：“我是在战场上与墨族厮杀，命悬一线的时候感受到那一丝契机的，那一次侥幸捡回一条性命，返回关内便匆匆闭关了，然后便突破至了七品之境。”

杨开微微颔首，生死之间有大恐怖，命悬一线之时，心神清明，往往会参悟出一些平时参悟不得的东西。

他也曾在生死之间突破自身桎梏，所以对这个说法倒不会怀疑什么，更何况冯英也没有骗他的必要。

接下来的日子一如既往，坐镇碧落关中央校场上，不断地有人前来寻求帮助，净化之光下，一切魑魅魍魉皆是虚无。

期间来求助的自然也有七品开天，救了人之后，杨开便会询问人家晋升七品时的情况。

这些七品倒也不做隐瞒，命都是杨开救回来的，杨开问的更不是什么机密之事，没必要隐瞒什么。

而且大家都有意要结交杨开，对这种东西自然是有一说一。

每个人晋升七品的情况都不太一样，不过大体总结下来，分为三种。

第一种是水到渠成，许多人积累足够了，自然而然地就感受到了那一丝突破的契机。

第二种是自主闭关，在闭关之中有所突破。

而第三种就跟冯英的情况一样了，在生死之间有所感悟，数量还不少。

杨开曾闭关过一次，再闭关的话恐怕也没什么用，而他相信以自身的资质，继续积累下来，总有一日也能水到渠成，如今之所以感悟不到那晋升的契机，主要是因为他修行的时间太短了。

寻常武者，从低末修为成长至开天境，即便天赋再好，少说也要几百上千年，而成为开天境之后，每一品的晋升，都需要大量时间的积累沉淀。

品阶越高，需要积累的时间就越长。

正常情况下，从五品至六品，那积累的时间恐怕也是要以千年计算的，六品至七品需要更久，而七品到八品，或许是要万年！

杨开自修行至今才多长时间，且不谈晋升开天境之前的事，便说晋升开天境之后。

当年在破碎天无影洞天外，杨开被逼无奈，自斩前途，当众晋升五品开天，随后入了无影洞天，服用了一枚中品世界果，顺顺当当地晋升了六品。

这期间根本没有多少积累的时间。

而晋升六品至今，才不过短短两三百年而已，能有今日之成就依靠的是诸多机缘，时间上的积累沉淀委实太短了。

按部就班地修行倒是没什么，但谁又知道要多少年之后才能感悟到那一丝契机。

这恐怕才是他迟迟感悟不到晋升契机的缘故，纵然他的小乾坤底蕴已经饱和到撑住的程度，也无法顺利晋升七品。

想明白这一点，杨开也有些头疼。

时间这东西可不是能一蹴而就的。

而如今身处墨之战场，对实力的渴求也远比在三千世界强的多，在这混乱的战场上，只有自身实力足够强大，才能保证自身的安全。

若非如此，杨开也不至于这么急切地想要晋升七品，老老实实按部就班地修行，不是什么坏事。

但这里毕竟不是三千世界，没有那边的安稳，墨族大军围攻碧落关的情况他看在眼中，钟良安排他坐镇此地，倒不虞自身安全，可他能一辈子躲在这里不出去吗？

这不是他想要的生活，老实说，这段时间待这里，每日里听着外面的打杀声和能量碰撞的动静，他已经有些蠢蠢欲动了。

无奈他有净化驱散墨之力的手段，还非得留在这里不可。

倒不后悔暴露自己那手段，既有这手段，杨开就不可能眼睁睁看着族人被墨化，能救回那一个个被墨之力侵蚀的族人，杨开也欣慰。

只是……身为男儿，他更期待与墨族浴血拼杀！

或许在那随时都可能陨落的战场中，他能感悟到晋升七品的契机也说不定。

越是这么想，他越是心痒难耐，恨不得现在就冲进战场中，以身尝试。

然而他却没办法轻易离开此地，他走了，那被墨之力侵蚀的族人可就没人施救了，既有这手段，他总不能眼睁睁看着族人被墨化。

世间难得两全法啊。

依然不断地有被墨之力侵蚀的族人被同伴护送来此求助，杨开每日里忙碌不停。

某一日，当他帮来到这里求助的两个族人驱散了体内的墨之力后，忽然怔怔地盯着那经久不散地白光，陷入了沉思之中。

那两个被驱散了墨之力的族人检查了一下自身，确定没有问题之后自然是感恩戴德地一番道谢。

杨开心不在焉地应付几声，依然盯着那白光不放。

那两人见状，心知杨开应该是发现了什么，当下不再打扰，告辞一声随着同伴离去。

等人走了之后，冯英也朝那白光望去，又看看杨开，好奇不解。

这场景她已经看过很多次了，每一次救治完墨徒之后便是这样，以前不见杨开有什么反应，不知这一次怎么忽然像是发现了什么。

她对净化之光不懂，倒也不好多问什么。

时间流逝，杨开的眸子忽然变得明亮起来，面上也露出一丝振奋和欣喜之意。

冯英没忍住，开口问道：“发现什么了？”

。

。

准备做一个美人榜，会每天发布一下，请大家关注我的V公！！！众！！！号。搜索“momobenzun”添加关注，感谢。

第四千九百六十二章 抢

此事干系甚大，也不是东郭安平一言能决，非得等老祖疗伤出关，上禀之后才能确认。

甚至说，真要远征墨族的话，也不止是碧落关一家的事，人族各大关隘统统都要出力，到时候各处关隘大军呈齐头并进之势，才能将墨族一网打尽，赶尽杀绝，而这前期的准备事宜也不是短时间能促成的。

不过这美好的未来却让人畅想连篇，神游万里。

“老夫的想法到底有没有用，碧落关这边的战场正好可以检验一二。”东郭安平收回目光，“我已传讯四军军团长，他们应该快要过来了，稍后老夫会向他们禀明此事，具体如何施为还得由他们来决断，不过真到那个时候，杨开，还需你多多出力。”

“弟子定当竭尽所能！”杨开一抱拳。

方才试验结果出来，确定这改造后的行宫秘宝可堪大用之后，东郭安平便立刻传讯了四军军团长，几人在楼船上等了不到一炷香的时间，四道身影便先后到来。

东军军团长丁耀，出身大战洞天，南军军团长梁玉龙，出身紫薇洞天，西军军团长钟良，出身碧落福地，北军军团长申屠墨，出身青云福地。

个个都是八品太上级别的强者，而且在八品之中，亦属于佼佼者，战事焦灼，这四位分别坐镇碧落关东南西北四方，在战事结束之前轻易不会离开自己坐镇之地。

上次离开，还是因为钟良传讯有要事商议，这一次东郭安平传讯过去，也是事关重大，非得军团长级别的亲自出面不可，否则哪敢轻易打扰。

几人时间也不多，来了之后便立刻问明情况。

钟良是知道最近杨开在忙碌什么的，毕竟冯英一直跟在杨开身边，时而会传讯过去告知，其他三位对这边的情况就不太清楚了。

如今听了东郭安平对未来战事的一番展望，不禁个个眸子发亮，若真如此的话，杨开的到来可不止给碧落关这边赋予了化解墨之力的手段，更给人族提供了远征墨族老巢的资本，这种事太关键了。

丁耀一身金色铠甲，威风凛凛，大战天出身的武者都这风格，进出楼船仔细检查了一遍，偏头道：“试过了有用？”

“应该有用。”杨开点点头。

丁耀皱眉道：“此事马虎不得，还得仔细试验，确定可行。”

正说着话，忽见有人从远处急掠而来，正是被墨之力侵蚀来此求助的人族武者，乍一见到四位军团长皆在此地，来人一怔，连忙抱拳行礼。

四人挥了挥手，示意不必多礼。

杨开笑道：“有没有用，现在看看就知道了。”这边也不需要特别准备什么，反正每日都有人过来找他帮忙驱散墨之力，等的就是这个时候。

四人皆都会意，微微颔首等待。

杨开上前引着那被墨之力侵蚀的武者踏上空间法阵，催动法阵之力，将之传送入船舱内，自己却没有跟进去。

片刻后，那人又忽然从船舱内传送了出来，神色间有些茫然，又有些震惊。

虽然这几个月时间早就听族人提起关内有人施展莫名手段，可净化驱散墨之力，但毕竟只是耳闻，没有亲身验证，对此没有确切的体会。

此时亲身体验了一把，方知什么叫匪夷所思，侵入他体内的墨之力在短短时间内被驱散的一干二净，涓滴不存，再无被墨化的风险，那舱内柔和的白光更让人如沐春风，极为舒适。

此乃救命大恩！

对杨开感激不尽。

四位军团长却不放心，仔细检查了这人的小乾坤，确定没问题之后才放他离去。

趁这功夫，杨开又进出了一趟船舱，检查净化之光的损失，有人携墨之力入了船舱，被净化驱散，净化之光肯定会有些损耗的。

不过也正如他之前所料，损耗几乎可以忽略不计，他之前在船舱内可是动用了不少黄晶蓝晶，如此导致舱内封存的净化之光很是庞大浓郁。

东郭安平道：“四位师兄，此法可行。”

已经有了验证，那就无需再怀疑什么了，内心深处隐隐有些振奋，人族如今终于有了支持远征的手段了吗？或许有朝一日，真的可以完美解决墨之战场这边的战事，被困在这边的诸多族人，也终于有了回家的希望。

梁玉龙颔首道：“此事重大，暂且不要泄露，只局限于在场人知道便行。”

众人自然都知道他说的是什么，楼船的存在是无法保密的，来这里求助的人回头肯定都要进楼船里净化驱散墨之力，所以他说的不要泄露也不是楼船的事。

他所说的是远征的事，人族这边还没准备好，老祖们也都没拍板，这要是传出去了，族人肯定会多一份期望，万一回头实现不了，这期待可就要转化为失落了。

杨开等人自然领命。

钟良笑呵呵地拍了拍杨开的肩膀：“贤侄最近辛苦了。”

这可是个宝啊！杨开的到来为碧落关这边挽回了多少损失？别的不敢说，最近这些日子被墨之力侵蚀的族人，可都是这位救回来的，否则他们都得割舍自身的小乾坤，导致自身实力下降，又或者可能被转化为墨徒，投靠墨族效力。

然而自杨开来到碧落关之后，这种情况再没有出现过了，墨族那边一个墨徒都没有转化过。

越看杨开越是顺眼，也幸亏当初冯英在墨族腹地那边碰到了杨开，将他给带了回来，否则这种好事哪轮得到碧落关？

“不辛苦，应该的。”杨开谦逊一声。

“老祖？”丁耀忽然神色一凛，抬头朝一个方向望去。

众人一惊，连忙回头望去，只见那边空荡荡一片，哪有什么老祖的身影，正不解间，一股澎湃的力量自丁耀身上爆开，一下子便将杨开等人振飞出去，几人浑没想到会在这种地方被人攻击，哪反应的过来，顿时一个个都如狂风中的落叶，四下飘零。

身在半空中，杨开便听钟良怒喝：“丁耀你做什么？”

心头一沉，还以为丁耀要做什么为非作歹的事，难不成丁耀是墨徒，净化之光的手段暴露，他要对自己痛下杀手了？

但好像又有些不对，丁耀方才动手虽然迅猛，但并无伤人之意，最起码杨开没察觉到有什么危险，只是被振飞了而已。

勉力稳住了身形，杨开定眼瞧去，顿时眼角一抽。

只见那边广场上空，丁耀只身站在甲板上，楼船已经调转了方向，对准了东方防线，看那样子，似乎是丁耀方才已经驭使楼船，想朝东方飞去，不过却被人所阻，不得不停下来了。

联合他东军军团长的身份，杨开忽然有了点猜测。

楼船前方，梁玉龙，钟良和申屠墨三道身影屹立，挡住了他的去路。

这三位方才一时不察，也跟杨开等人一样被丁耀振飞了，不过毕竟是八品开天，底蕴雄浑，反应迅速，只是懵了一下便立刻调整过来。

“丁耀，你这就有点不厚道了。”梁玉龙脸色微沉。

申屠墨皱眉道：“你干什么？”

钟良气急败坏：“干什么还用说吗？这老流氓一撅屁股我就知道他要拉什么屎！这家伙想抢船！”

丁耀倒也不避讳什么，反正自己的意图已经被看破了，爽快道：“这船以后便是我东军的了。”

“凭什么？”梁玉龙喝问。

丁耀居高临下地俯瞰他：“凭我现在站在船上，你们三个在下面。”

申屠墨呵呵笑了一声：“这能说明什么，只是你突然出手，我等没有防备罢了，真要说起来，这船是我北军的，你们自己看看这船身上的标记，是不是隶属我北军兑丙镇雷字卫，丁耀，快下来，这船我要带回北军去。”

船是东郭安平从库房里拉出来的，原本破损严重，被他稍稍修缮了一番，勉强可用，如此来看，原本确实属于北军兑丙镇雷字卫。

丁耀呵呵冷笑，就两个字：“做梦！”

钟良劝说道：“丁耀，你先下来，有什么话咱们好好说。”

丁耀嗤声：“我不下来，我下来你们就要上来了！”

钟良无语，老大不小的人了，搞的跟小孩子抢东西一样，传扬出去面子好看吗？他也能理解丁耀为何忽然出手抢夺楼船，这玩意带回去的话，虽然没办法在正面提升一军的战斗力，但却省了许多来回赶路的时间，而且这东西往那一摆，简直就是一根定海神针，大军士气能得极大提升。

别说丁耀想要，他也想要！

“都是碧落关的，咱们虽是各军军团长，但总不能只想着自己一家，你丁耀今日将楼船带走了，南军西军北军怎么办？”钟良苦口婆心。

丁耀朝一旁努嘴道：“杨小子不是在这里？找他就是。我东军那边战事吃紧，有这楼船压阵或许就能改写战局。”

“少在这里夸大其词。”梁玉龙呸了一声，“你东军战事吃紧，我南军战事也吃紧，你只顾着东军，就不管其他三军弟子的死活了？丁耀，身为军团长，岂可如此自私？”

第四千九百六十五章 你怎么在这

上方城墙处，一人探头瞧来，杨开连忙往人群后方缩了缩，遮掩身形。

无他，那人他见过，正是当初钟良召集议事时来的一位八品总镇，虽然不知道人家的名字，但若是照了面，肯定会被发现的。

他这次偷偷摸摸跑出来，可不想半路被人逮回去。

那八品总镇神色凝肃，颔首道：“允！开阵！”

一声令下，禁制开启，楼船徐徐出航。

一出碧落关，那肃杀的氛围便扑面而来，站在甲板上，杨开抬头望去，只见偌大虚空，一艘艘行宫秘宝穿梭来回，从那秘宝之中，不时有一道道玄光打出，轰进墨族大军之中。

还有修为高深的七品八品开天，正在战场上游走，与墨族强者争锋。

大大小小的墨云散落在战场中，连绵成片，除去这些墨云，还有许多乾坤碎片。

墨云是墨族死后，墨之力逸散凝聚而形成残留之物，而那乾坤碎片，无疑都是人族这边的上品开天阵亡后，小乾坤崩塌所至，甚至有一些是以往激战中，上品开天们主动割舍的小乾坤的一部分。

能量碰撞的动静此起彼伏，打杀声一片，鲜血洒落虚空，不时地便有生命凋零。

这是埋葬了无数墨族和人族的战场，古往今来，不知多少两族强者战死此地。

观望着眼前的景象，杨开的血液慢慢沸腾，一腔战意自胸口涌出，恨不得现在就冲进墨族大军之中，杀它个天翻地覆。

但他也知道，在这样的战场上，个人的实力再强，能发挥的作用也有限，这是两族之间的抗争，是牵扯两族无数生命的争斗，真要是孤身陷入墨族大军的包围，就算八品总镇，也不会有什么好下场。

更何况，他这一趟偷偷摸摸跑出来，还有自己的目的。

他要晋升七品！

一身修为停滞在六品巅峰多年，闭关苦修暂时无用，慢慢积累还需岁月考证，如今就只剩下一个法子了，那就是在生死危机关头突破自身桎梏。

两族之争给他提供了最好的舞台，他早有置之死地而后生的打算。

然而他也知道，碧落关这边是不可能允许他如此行事，若他真的只是一个普通的六品，也没人会在乎太多，关内六品多如牛毛，多他一个不多，少他一个不少，哪一个没经历过与墨族的浴血厮杀？能活下来都是精锐中的精锐。

但他的存在对碧落关，甚至可以说对整个人族都意义重大，他不是一般的六品。

净化之光非得由他才能催使的出来，乾坤大阵也非得由他来布置。

正是因为意识到杨开的重要性，钟良才会在第一时间让冯英贴身守护他，要知道冯英可不是一般的七品，放眼碧落关所有七品之中，她的实力也是最顶尖的那一批。

如今只是贴身守护着杨开，无疑有些屈才。

但钟良也是没办法，总不能让八品守护杨开吧？相比较而言，七品是最好的选择，冯英也是最好的人选。

只此一点，便可见钟良对杨开的看重！

杨开若是告诉他，自己要跑到战场上，在生死关头寻找突破的契机，钟良铁定不会答应，不但不会答应，还会让冯英好好看住他，绝不允许他轻易踏足战场。

一旦杨开有失，那对人族的损失可就太大了，他的修为毕竟不是太高，只是六品而已。

在战场上死去的六品开天还少吗？稍有不慎便是身陨道消的下场。

所以杨开从头到尾都没有跟人透露自己欲往战场参战的意图，就连与他相处了大半年的冯英，也没有看出这个苗头。

苦苦等候，终于让他觅得良机。

此事若成，归来便是七品，若不成，那日后恐怕就只能老老实实修行等待，等到那水到渠成的一日了。

不过在离去之前，杨开还是等到四艘驱墨舰交付使用，如此一来，即便自己真的有什么意外，碧落关这边的驱墨舰还可以坚持一阵子，足够支撑这一场战事的结束。

若还在三千世界中，杨开未必会这么焦急。

但这是墨之战场，实力越强才越有生存的资本，六品境界还是低了一些，七品才勉强够用，所以无论如何，他也得尝试一番。

为了断去自己的退路，为了那一线突破的契机，杨开这次离去没给自己留任何的后手，就连空灵珠都没有留下一枚，所为的就是在生死之间的那一线渺茫之机。

离丁镇山字卫隶属西军，也是钟良麾下，一军总兵力有八千多人，下辖十五镇，每一镇又辖七八卫。

东南西北四军，东军那边的战事最为激烈，西军这边虽然稍微好一些，但也好不到哪去，墨族大军一次又一次地发起进攻，但屡屡被人族打退，每一次都留下无数死尸，但墨族那边显然不在乎这些伤亡。

曾在墨族腹地生活过两年的杨开，知道墨族的根本是墨巢，只要墨巢不会毁灭，墨族便会源源不断地诞生，这样的伤亡对墨族来说虽然不小，但并非不可以接受。

西军防线构建在距离碧落关千里之外的虚空处，各镇各卫所属的行宫秘宝在那里布置出一道严防死守的阵线，绝不允许墨族突破半步。

千里之地，不算太远，山字卫的楼船迅速前行，很快便将抵达战场。

那坐镇楼船的七品开天应该是山字卫总卫，目光肃然，一声低喝：“各人就位，与我杀敌！”

楼船上上百人立刻忙碌起来，各司其职。

杨开顿时有些抓瞎，不知该干什么。

他虽然成功混了进来，但对山字卫这边的部署却是一无所知，眼看其他人都跑到了自己隶属的位置，准备御敌，他也只能随波逐流，跟着其中两人来到甲板一处。

谁知这两人偏头瞧了瞧他之后，其中一人忽然惊奇道：“杨师兄，你怎么在这里？”

之前跟着众人上船的时候，不是没人关注过他，只不过关注他的人都不是太在意，毕竟偶尔修整的时候，会有人手补充进来。

不认识杨开的，自然想当然地将他当成了补充过来的人手。

谁知此刻竟碰到了一个认识的。

听到喊话，杨开抬眼一瞧，呵呵无语。

眼前这位看着面熟，虽然不知道名字，但可以肯定的是应该是早期接受过自己救治的武者。

在驱墨舰诞生之前，经由杨开亲手救治的族人最起码也有数千，这些人每一个都对他感恩戴德，杨开不记得他们的名字，他们可是记得杨开的。

就怕碰到这种事，但杨开也知道，没办法避免，他救了那么多人，就有可能会因此而暴露。

“怎么回事？”那山字卫总卫偏头朝这边看来，这一下立刻看到了陌生的面孔，盯着杨开警惕皱眉：“你是何人？”

认出杨开那人连忙抱拳回禀：“大人，这位是杨开杨师兄。”

总卫眉头一扬，他虽没回关内见过杨开，但最近一段时间这个名字可是听过很多次了，顿时讶然道：“是那个杨开？”

回话之人连忙点头：“就是那位。”

总卫顿时惊奇不已：“贤侄，你怎么跑这里来了？”

如果真是他听闻的那位，此刻应该在关内才对，怎么跑到自己的船上来？他可没接到人手补充的指令，这一趟回关内修整，回去多少人，出来应该也是多少人才对。

更何况，就算要补充人手，这位也不应该被送到战场来。他在听闻杨开那神奇的手段的时候，便意识到这位存在的重要性，这是必须要好好保护的人物，哪会轻易让他上战场？

偏偏他居然出现在自己的船上，这可不是什么小事。

杨开心思急转，抱拳道：“大人，弟子奉军团长之命，执行秘密任务，随大人出行主要是方便掩饰！”

“秘密任务！”总卫眉头一皱，什么秘密任务居然要这位亲自跑到战场上来，而且他早就听闻，为了这位的安全，军团长不惜让冯英贴身守护，左右看了看，不见冯英踪影。

此事明显有些不对，他又不是傻子，哪能看不出来？

然而如今楼船已经开赴到战场上，前方战线急需他们的支援，他总不能为了一点疑惑，再带人回去。

当下不再多问，微微颔首道：“既如此，那贤侄自便行事吧。”

“多谢大人。”杨开抱拳道谢，转头跟身边两人聊了起来。

那总卫见状，稍稍偏头，跟身边的另外一位七品传音道：“传讯回去，问问军团长这边是怎么回事？”

总感觉哪里不对，事关杨开，他必须要将此事汇报钟良，当然不是怀疑杨开有什么不轨之图，这位救了那么多族人，肯定不会做什么危害人族的事。

“是。”那七品应了一声，取出传讯之物。

碧落关中央广场处，第一艘驱墨舰甲板上，冯英起身观望，黛眉紧皱。

杨开说乾坤大阵做了一些改动，需要去试验一下，可这边等了半个时辰了，也不见杨开归来。

狐疑不解，心想杨开难道已经回来了？

第四千九百七十三章 前后夹击

那副官从地上爬起，眼看着大军远去，懊恼一跺足，连忙传讯给南北两军，也急忙跟上大军步伐。

事实证明，丁耀的判断没有错，南军梁玉龙，北军申屠墨两人接到传讯，得知丁耀居然号令全军出击追敌，当即便做出了同样的决定，霎时间，整个碧落关，除了必要留守的人员和负伤之人外，数万人马齐齐出动，四面出击。

东军那边，丁耀一马当先，领着自己麾下数千人对着墨族紧追不舍，原本他还有些担心墨族是不是有什么阴谋诡计，但追逐一阵，发现墨族好像是真的退兵，沿路也没有任何陷阱。

这让他彻底放下了心，而面对将腹背留给人族的墨族大军，这边自然没什么好客气的，追上前去一阵狂轰滥炸。

这样大规模战事中，真正能造成巨大杀伤的时候，并非两军对垒之际，各自摆好阵势互相攻伐的战争虽然也会出现死伤，但只要双方实力相差不是太过悬殊，死伤都不会太大。

真正能杀敌的时候，是在追击之时，这个时候逃遁的一方基本没有恋战之心，追击的一方却可以放开手脚，自然就可以轻松取得巨大战果。

如今东军面对的，便是这样的局面。

墨族大军发现后方大军追击来袭，竟割舍了一部分兵力来阻击东军，结果自然不用多说，这些留下来的墨族很快便被吃的一干二净。

东军全军出击，军中强者如云，自有吃掉敌人的资本。

同样的局面也出现在南北两军那边，追击之时，被击杀的墨族难以算计。

最初丁耀等人还不太清楚墨族为何撤兵，但追击了一阵，才猛地发现，三线墨族的去向竟是同一个方向。

西线！

东南北三线的墨族竟全都往西线那边驰援。

发现这一点，丁耀等人自然是急忙给钟良传讯，告知情况，钟良接到讯息之后也是大吃一惊，浑然没想到墨族竟会如此行事。

没道理啊！虽说西线这边因为他之前借兵占尽优势，墨族被打的节节败退，但东南北三军那边的墨族根本没必要冒险驰援而来，他们完全可以继续进攻碧落关，在西线的失利，可以从东南北三线找回场子，他可不相信墨族大军会如此相亲相爱。

与人族不同，墨族内部互相倾轧的厉害，哪会这么卖力的支援？

这里面绝对有什么问题，但他一时半会却根本想不明白问题出在哪。

不过战事至此，倒是让他看到了一个巨大的机会，原本他从三军借兵，是要承受很大风险的，此举固然可以让西线得利，但东南北三线可是要承受相应的压力。

最初的打算是等西线战事告一段落，他再去支援另外三线。

可墨族这边如此沉不住气，等于是将一场大捷送到他手上，在军团长这个位置上坐了数千年，钟良对战事的嗅觉是极为敏锐的。

当即传令下去，一番部署。

西线战场上，人族战线很快主动切割开来，一部分追着墨族继续进攻，另外一部分则调转方向，迎击来敌。

与此同时，钟良本人也是身形一闪，朝战场驰去。丁耀等人都已亲自出战，东南北三军更是全军出击，这一战若是打好了，那墨族必败，他也没必要再保留实力，自当全力而为。

少顷，钟良便抵达前线，切割开来的人族大军早已整装完毕，蓄势待发，见得他到来，皆都神色一定，有了主心骨。

总镇们前来询问情况，钟良不无隐瞒，将东南北三军那边的变化告知，众多总镇闻言皆都喜形于色。

钟良能看到的战机，他们自然也能看到。

都意识到墨族这一次怕是出了昏招。

“来了！”少顷，一位总镇沉声低喝。

众人朝碧落关的方向望去，只见那边三团巨大的墨色，如潮水一般朝这边推进而来，那墨色，赫然是从东南北三线奔袭而来的墨族大军。

而在这三道大军后方，更有人族紧追不舍，那赫然是丁耀等人率领的三军军团。

追击之时，墨族大军后方伤亡不断，一道道生命的气息凋零。

很快，撤离的墨族三处大军便汇聚一处，相应地，人族东南北三军也如万溪归海。

前方人族的严阵以待，墨族大军看在眼中，未到近前便调转方向，欲要迂回。

然而钟良亲自下场坐镇，等的就是这个时候，又岂能如墨族所愿，一柄长剑出鞘，遥指前方，钟良语气低沉：“众将士听令，随我杀敌！”

话落之时，身形已化作流光，朝那墨族大军拦截过去，身旁一位位总镇级别的八品开天紧紧跟随，再往后，大军齐出。

人未至，一道道神通秘术已朝墨族大军阵营轰去，霎时间打的墨族人仰马翻，死伤无数。

而丁耀等人率领各自军团也在后方紧追不舍，出手不凡。

虚空之中，从东南北三线撤离而来，又汇聚一处的墨族大军，瞬瞬间便陷入了前后夹击的困境之中。

天地伟力跌宕起伏，能量狂暴不止，神通秘术的光芒绽放，乾坤战栗，四极不稳。

这种规模的大战，自古以来碧落关也没有经历过多少次，以往碧落关分东南西北四道防线，墨族也是分兵四处，然而此刻的情况，基本上算是整个碧落关的力量与墨族大军在抗争，自然是如火如荼。

墨族在支援而来的路上便被丁耀等人帅军衔杀了一部分，如今又被钟良帅军拦住去路，前后夹击，处境被动，面对人族大军的猛攻，竟没有多少招架之力。

领主级别的墨族死伤无算，就连域主，在短短不到一炷香内都阵亡了三人之多。

墨族大军依然困兽犹斗，拼了命的想要突围，然而越是如此，伤亡越大。

最前沿的战场上，冯英的神通法相破破烂烂，早不复最初的威猛，杨开一直站在那龙头之上，与冯英合作杀敌。

死在两人手上的领主已有十多位，但这些领主临死前的反抗亦不可小觑，无论是杨开还是冯英都消耗巨大，各有负伤，尤其是杨开，裸着的上半身伤痕累累，血流如注，看起来极为可怖。

不过对他来说，只要不是致命的伤势都无需理会。

身后传来的动静吸引了杨开的注意力，扭头回望，运足目力，只见在那后方千里之外，两族大军缠斗不休，顿时大为惊讶：“这后面怎么多出来这么多墨族！”

冯英也看到了后面的情况，略一思索便道：“应该是从碧落关那边驰援过来的。”

杨开闻言咧嘴一笑：“看样子西线这边的战事吃紧，墨族有些支撑不住了。”

他想当然地以为是西线战事的不利，才会让另外三线的墨族大军驰援而来，但冯英却总感觉有些不对劲。

不比杨开来这墨之战场时间尚短，冯英在这里待了数千年，对墨族的情况多少有些了解，按道理来说，就算西线战事吃紧，东南北三线的墨族也不会支援过来，他们只会愈发卖力地攻打碧落关，岂会理会同僚的死活？

不过虽然不知这到底是为什么，但眼前的局势是明摆着的，人族占据了绝对的上风，这一战之后，墨族怕是要伤筋动骨。

西军防线上，负责掉头拦截墨族援兵的，正是钟良之前从东南北三线借来的兵力，而原本的西军军团，则依然负责向前推进。

总不能所有人都掉头拦截，真这么搞了，西线的墨族也会从背后袭杀而来，到时候就是人族面临两面夹击的情况了。

墨族依然在后退，之前的失利让他们损失惨重，如今面对整个西军军团的进攻，根本无力阻挡。

剑龙摇头摆尾，朝一位墨族领主冲杀过去，沿途所过，那些上位墨族下位墨族根本无力阻挡，在锋锐的剑芒切割下，纷纷爆体而亡。

那墨族领主感知敏锐，察觉危机，立刻扭头朝剑龙望去，同时怒吼一声，原本庞大的身躯陡然膨胀开来，浓郁的墨色萦绕身躯，凶猛一拳，朝剑龙轰来。

一拳之威，虚空荡出涟漪。

站在剑龙龙头上的杨开忽然闪身而出，苍龙枪毫无花俏地直刺而去。

狂暴的能量爆发之时，杨开整个人翻飞出去，半空中吐血连连，而那墨族领主却是痛嚎一声，硕大的拳头直接被苍龙枪洞穿，漆黑的鲜血流淌出来。

不给他反应的机会，扑杀而来的剑龙陡然化作万千剑芒，下一瞬，剑如雨下，墨族领主虽奋力反抗，却很快被打成刺猬。

被轰飞的杨开转瞬而来，枪挑一轮耀眼大日，大日之中有金乌啼鸣，直接撞在那墨族领主的胸膛上。

无声无息，那墨族领主的胸口出现一个巨大的窟窿，剑光闪过之时，神通法相已散去的冯英从他身旁掠过，如水长剑上，一抹殷红，格外显眼。

巨大的头颅冲天而起，喷薄出来的墨色鲜血散落虚空，墨族领主巨大的身子摇晃了一下，轰然倒下。

第四千九百七十五章 生而为人

出道至今，杨开无数次面临生死危机，甚至在星界一场人魔两族大战的时候，更是被大魔王莫胜一举毁了肉身，最后借助不老树才得以起死回生。

那绝对是他所经历的，最凶险的一战。

然而那一战固然凶险，却还不至于让他感到绝望，大帝齐聚，人族众志成城，与莫胜有一战之力，最终更是艰辛地赢得了胜利，保全了人族。

此时此刻，那死亡的气息笼罩之下，竟让杨开不由生出绝望的念头。

黑域中所遭遇的那个墨之王族，与眼前这个根本没有可比性。被囚禁了无数年的王族，实力或许不及巅峰的两三成，而眼前这位固然有伤在身，却是比黑域那位强了不知多少倍。

杨开僵硬地转头望去，只见在那墨云之中，那庞大身影只是轻轻一弹指，一道匹练般的黑芒便朝自己袭杀而来，那动作轻松写意，似只是随手扫了一只虫豸，而那即将被扫去的虫豸，便是杨开自己。

黑芒切破虚空，所过之处，空间破碎，瞬息间便到近前。

这一刹那，时间仿佛凝固。

杨开眼前莫名闪过诸多景象，一个个熟悉的面孔走马灯似的变换，自身这一路走来的经历，仿佛也变得清晰可寻。

死亡笼罩而来的气息愈发猛烈了。

体内龙血在沸腾咆哮，面对这几乎无可化解的生死危机，龙脉之力险些自主迸发，然而即便此刻化身巨龙，也绝对难挡墨族王主这随手一击。

对方并没有动用多少力量，实力上的巨大差距根本无法让王主兴起正式对待的念头，之所以要击杀杨开，不过是恼怒他暴露了自己的行踪，破坏了自己的疗伤进程。

随手一击之后，他立刻抬头朝碧落关所在的方向望去，那边，一道耀眼如星辰般的流光正急速朝这边驰来。

来人的气息让他感到熟悉，老对手了，那是人族老祖！

自己的行踪已经暴露，人族的这位老祖肯定不会坐视不理，对这位人族的老对手，他忌惮颇深，需要以全部的力量来应战，自然不会在一个渺小的人族蝼蚁身上浪费太多的力气。

咔嚓嚓……

心灵深处，似有什么东西破碎的声响传出，杨开陡然回神。

墨之王族随手一击的力量依然让人感到绝望，那是实力上的压制，无法跨越的天堑，然而一路修行至今，连死亡都曾经亲身经历过一次，自然不会坐以待毙。

生而为人，绝不轻言放弃！

杨开怒吼咆哮，压制住体内龙脉的激荡，没让自己在这危机时刻化身为龙。下一瞬，金乌的啼鸣声响彻云霄，一轮大日自身后冉冉升起，紧接着一轮圆月跃出，清冷月华挥洒，仿佛连那虚空都能冻结。

日月齐辉，天地奇景。

就连紧密关注着老祖袭来动向的墨之王族，都为这一幕牵引了心神，忍不住瞧了一眼。

空间法则喷薄而出，日月交错，日隐月升之时，时间法则弥漫，两种玄奥无比的法则之力交汇相融，如那日月纠缠而去，演化出一种全新而至深的奥义。

日月神轮！

交错如陀螺一般旋转的大日和圆月在杨开的驭使之下，朝那切来的黑芒迎去，时空之力扭曲了乾坤。

做完这一切，杨开整个人的脸色苍白如纸，本就是强弩之末，又强行催动这一道杀招，体内小乾坤的力量几近干涸，这一下是真的连动根手指的力气都没有了。

能不能挡得住墨之王族的一击，他心里也没底，但他已经做了自己该做的，在墨之王族的威压之下，还有勇气奋力反击的六品，只此一家，别无分号。

接下来，就只能生死由命！

似是受到了杨开的激励，在王主威压下瑟瑟发抖的冯英也猛地戾啸一声，强行催动所剩不多的力量，万剑齐出，瞬息间化作一条只有十几丈长的小小剑龙，将杨开和自己包裹其中。

头晕目眩之际，又被剑龙包裹，杨开再也看不见眼前景象，也听不到任何声音，只有不断的嗡鸣在耳畔边回荡。

下一瞬，似有狂暴的能量爆发出来，形成难以想象的冲击波，四面荡开。

紧接着便是无休止地翻滚，杨开清楚地感受到，包裹住自己的剑龙在分崩离析，那是受到余波冲击的结果。

单是余波便有如此狂暴的力量，可想而知，若是被正面攻击会是什么下场。

身旁的冯英吐血连连，万剑龙尊是她的神通法相，神通法相被破，她本人会受到剧烈冲击。

短短不过一瞬间的功夫，万剑龙尊便彻底破开，露出了藏身在其中的两道身影。

余波依然在肆虐，杨开和冯英两人身上鲜血狂飙，无论是谁，都感觉自身似在狂风暴雨中颠沛流离的落叶，仿佛下一瞬便要粉身碎骨。

而即便是在这种关头，冯英也依然紧紧地抓着杨开的胳膊，不让他与自己分开。

钟良从后方赶来之时，正好远远地看到那黑芒与日月神轮碰撞的一幕，一个是随手一击，一个是全力而为，然而这一番碰撞，却是黑芒占据上风，只僵持片刻便破开了日月神轮。

直袭一道剑龙之身。

钟良大惊失色，口中喷出一蓬血雾，不惜燃烧自身精血，急速朝那边靠近过去。

他原先不知杨开身在何处，但看到那剑龙，哪还不清楚，那是冯英的神通法相，再明显不过，而冯英可是跟杨开在一起的。

心头狂跳，好端端的，这两人怎么会被墨之王族攻击？他不觉得墨之王族会这么无聊，凭他的身份无论如何也不会跟杨开和冯英这样的人为难，能被王族放在眼中的，除了人族老祖，也就只有他们这些八品了。

而老祖正朝战场赶来，墨族王主理应留着力气与老祖正对才对，干嘛要对杨开和冯英痛下杀手？

心中暗暗祈祷，这两人可千万不要有事才好。可那黑芒还是破去了万剑龙尊，奔袭之际，钟良清楚地看到两道身影在狂暴的余波中翻滚不停，那恐怖余波冲击着他们的身躯，让两人都不断吐血。

燃烧了自身精血，钟良的速度奇快无比，不过三两息功夫便赶到了杨开和冯英所在之地，横刀立马拦在两人身后，大手一挥，沛然莫御的力量袭出，挡下持续轰击而来的余波，身形猛地震了三震，脸上浮现一抹不正常的殷红。

他的实力不算弱，毕竟八品开天，又是西军军团长，放眼所有八品之中，也是最顶尖的一批。

面对墨之王族的随手一击，正常情况是能挡下的，毕竟人家也没用多少力气。

然而方才他燃烧精血，导致气虚体亏，这一下便受了小伤。

来不及查探自身情况，钟良立刻转身，几个起落便将杨开和冯英抓在了手上。

低头望去，两人此刻浑身浴血，气息虚弱的几乎不可察觉，尤其是冯英，已然陷入了昏迷之中。

不过钟良却是放下了心，没死就好！没死就能慢慢恢复过来。

后方骤然传来恐怖的力量碰撞波动，钟良转头看去，眼皮子顿时一跳，只见那不远处，一大一小两道身影已经战在一处，每一次碰撞都让附近的虚空如破碎的镜面般，裂开无数裂缝。

那是老祖与墨之王族的争斗。

四周人族和墨族大军仓皇避退，这样的战斗没人能插手，便是被余波波及，恐怕都要死于非命。

墨族王主可以不在乎麾下大军的死活，老祖却不能不在乎，所以倏一与王主交手，便有意将战场朝远处拉扯。

是非之地，不宜久留，钟良一手提着杨开，一手提着冯英，趁着燃烧精血的力量还未耗尽，急速朝碧落关驰去。

少顷，碧落关城墙上，钟良将两人放下，怒视着杨开道：“你给我老实待在这里，再敢乱跑打断你的狗腿！”

杨开嘴角扯了扯，虚弱回道：“这样子……想跑也跑不了了。”

钟良恨恨地瞪了他一眼：“回头再收拾你！”

招呼留守的人员给两人疗伤，吩咐完之后，便又杀回战场中，他八品开天之力在战场上不可或缺，今日一战或许便是决战，自然不能错过。

城墙上留守的人员得了命令，连忙取出疗伤丹喂给杨开和冯英，杨开还好一些，最起码意识是清醒的，冯英已经陷入昏迷之中，只能掰开她的嘴，将疗伤丹送入，再辅助她炼化药效。

盘膝坐在城墙上，杨开目光眺望着偌大的虚空战场，心头只是一阵庆幸。

庆幸那墨之王族没把自己和冯英太当回事，庆幸他需要留着力量与老祖争斗，否则自己和冯英恐怕已经没命了。

那随手一击的黑芒，先是破去了自己的日月神轮，又破开了冯英的神通法相，虽然余威犹在，却已难对两人造成致命的伤势，如此才让两人化险为夷。

他不急于疗伤，相比较自己的伤势，他更关心这一战的胜负。

反正他是龙脉之身，恢复力强大，如今伤势看起来凄凉，不过也是修养一些日子的事情，今日战场的胜负才是关键所在。

第四千九百八十章 陷阱

可是偏偏两人这一圈走下来，竟是没有发现任何有价值的东西。

似是瞧出了杨开的疑惑，冯英解释道：“每一次两族战事爆发，碧落关这边族人出战之时，除了携带一些必要的秘宝，恢复疗伤之物外，剩下的所有东西都会留在关内。如此，即便不幸身陨，他们的遗产也依然能为族人所用。”

混乱的战场上，谁也不敢保证自己能不能回来，所以在出战之时，几乎每一个都抱着必死的决心，如冯英所言，带上必要之物，其他的留在关内。

这也是此处小乾坤竟没有发现任何有价值的东西的原因，这小乾坤的主人的遗留之物，早在他战死之后，便被碧落关收走了，如今恐怕也早已化作了其他族人强大的资本。

杨开肃然起敬。

既是如此，那便没了查探的必要。

片刻后，杨开与冯英离开了这处乾坤福地，才刚回到外面，四大军团长便闪身而来。

冯英之前是传讯钟良的，钟良又给丁耀等三人传讯，四人几乎是不分先后抵达。

四双目光立刻被那乾坤福地的门户所吸引，钟良更是上下打量了一眼杨开：“你弄的？”

杨开点点头，这没什么好否认的。

“知道是谁留下来的吗？”钟良又问，这话倒不是问杨开，而是问冯英。

冯英摇头道：“不太清楚，除非与之相熟之人进入查探，否则无法确认。”

钟良默然，武者死后留下的小乾坤中除非有特别明显的特征，否则还真不好确定死者生前的身份。更何况，古往今来不知有多少上品开天战死在碧落关外，年代跨度太大了，确实没办法探查。

丁耀忽然瞧了杨开一眼，开口道：“这是机缘巧合发现的，还是说你有本事打开这些乾坤福地和乾坤洞天的门户？”

杨开道：“只要不是隐匿的太深，我都能找到门户所在，并将之打开。”

四位军团长闻言，皆都眉头一扬。丁耀更是颔首一声：“好，若真如此，那你可就立下大功了。”

杨开一头雾水，这算什么大功？如果真如冯英所说的话，那隐匿在碧落关外的这些乾坤福地和乾坤洞天里面绝对没有什么好东西，就算找到了，也无法给碧落关带来什么好处。

不过丁耀既然这么说，肯定不是无的放矢。

而且四位军团长一起到来，也让杨开意识到此事非同寻常，冯英之前说要上报，他也没想到这四位会一起过来。

而看钟良等人的神色，显然也都是极为关注此事。

实在是搞不懂，只能开口问道：“这些乾坤福地和乾坤洞天很重要吗？里面好像也没什么好东西。”

丁耀淡淡道：“上了战场的族人，自然不会带什么好东西在身上，他们生前与墨族死战不退，死后留下的小乾坤依然可以化作绞杀墨族的利器，很早之前我们就有这个想法了，只可惜没那个能力打开这些隐匿的门户，没曾想，你倒是有这个本事。”

钟良道：“这么跟你说吧，你眼前这一处乾坤福地本身没什么太大的价值，它虽有天地伟力，也有道痕烙印，但对我人族来说却是无法取用。但如果将它布置成一处陷阱呢？”

“陷阱……”杨开闻言眉头一扬。

钟良眼帘微眯：“墨族大军屡屡围攻我碧落关，若是将此处乾坤福地布置成陷阱，待墨族大军靠近，陷阱禁制打开，便可将附近的墨族强行收入其中。”

梁玉龙接着道：“可提前在此处乾坤福地中布下杀阵，墨族被收入其中后，杀阵运转，如此，无需与墨族交锋，便可削弱墨族大军之力。”

申屠墨亦道：“一处乾坤福地或许不成气候，可碧落关外的乾坤福地和乾坤洞天何其之多，十处，百处，千处陷阱大阵齐发的话，一举便可奠定胜局！”

杨开闻言神色微动，眼前不由浮现出那恢宏景象，墨族大军四面围困碧落关，气势如虹之时，一处处以乾坤福地和乾坤洞天为根本布置而成的陷阱爆发，霎时间大批大批的墨族大军被收入其中，再被其中的大阵绞杀。

真若如此，碧落关这边不费吹灰之力就可赢的一场战事的大捷，此前大战，若人族有这样的布置，就不会胜的那么艰辛了。

而碧落关这边也早就有这样的想法，只可惜想法虽好，却难以付诸行动，没办法打开那一处处门户，又怎么布置陷阱？

所以在听闻杨开这边强行打开了一处门户之后，钟良便立刻意识到此事的重要性，当即传讯丁耀三人，一并前来查探情况。

这一次墨族大军损失惨重，元气大伤，短时间内碧落关安稳无事，但总有一日，墨族大军会卷土重来，到时候必定又是一场鏖战。

而墨族休养生息的中空期，正好给碧落关这边布置陷阱和大阵的功夫，若一切顺利的话，下一次墨族大军到来，定会有一个巨大的惊喜在等着他们。

这其中的关键，便在于杨开是否有能力打开那一道道门户。

若是有，那一切好说，若是没有，就没必要期待太多了。

四人的目光望着杨开，都表情复杂，本来不过是因为杨开在战场上不尊军令，让他来打扫战场，以示小惩大诫，谁曾想这打扫战场也能扫出个泼天大功。

而且他们还从冯英那边听说了，杨开准备向碧落关贡献一批玄阴竹……

这可是好东西啊，尤其是对墨之战场的上品开天们来说，真要是有玄阴竹了，以后无论是抵挡墨之力的侵蚀，还是自身修行都有巨大的好处。

这又是一笔功劳在身。

钟良等人忽然感觉有些头疼，这后辈弟子，功劳太多太大了好像也不是什么好事，搞的他们都不好对人家太过严厉。

这一笔笔功劳换算成战功，已经积累到了一个非常可观的数字了，不说旁的，单是上一场大战杨开立下的战功，就已经超过了大多数八品总镇。

“杨开，事关重大，你确定可以开启那些门户？”钟良抛开脑中的诸多念头，肃然问道。此事关乎日后大战的局势，非得仔细确认不可。

杨开恭敬道：“自不敢口出狂言。”

丁耀淡淡道：“眼见为实！”

这是要杨开当着他们的面演示一次了。杨开也不推辞，当即点头：“诸位随我来。”

方才打扫战场的时候就发现了许多门户隐匿的位置，这时候再去找一处自然不是什么难事。

几息之后，众人停在虚空某处，在众人的注视下，杨开一如方才，探手朝前方虚空盖去。

众目睽睽之下，似有微弱的空间波动跌宕，杨开的那只手一下子消失的无影无踪。

钟良等人顿时眉头一扬。

下一刻，杨开大手扭转，空间法则催动，一个徐徐旋转的漩涡，突兀地出现在众人的视野之中，而从那漩涡内，更有乾坤的气息弥漫出来。

丁耀等人看的眼皮子直跳，虽然知道杨开不太可能在这种事上欺骗他们，也觉得他确实有这个本事，但这也太轻松了吧？

感觉对他来说，打开一道隐匿的门户，就跟吃饭喝水一样简单。

很早很早之前，他们就有将碧落关外的乾坤福地和乾坤洞天布置成陷阱的想法，然而诸多尝试，根本没办法打开门户，没办法，精通空间法则的人实在太稀少了，人族这边纵然有修炼空间法则的，造诣也不是很高，不堪大用。

反观杨开，探手间就是一道门户洞开，这小子在空间之道上的造诣有多深？不过想想这小子连乾坤大阵都能布置的出来，也就不足为奇了。

杨开此刻却是皱眉打量着那门户，从门户中传来的气息，让他感觉隐隐有些不太对劲。

“怎么了？”钟良问道。

杨开道：“这个乾坤福地，好像被墨化了。”

“被墨化了？”钟良眉头一皱。

杨开点点头，双手猛地朝前一分，那漩涡陡然扩大，朦胧一片的漩涡中心也随之露出一片景色，入目是浓如墨汁一般的黑，这景色明显是门户内的景象。

随着门户的开启，内里的墨之力也欲要涌将出来，不过在杨开的施为下，却全都被封锁在乾坤福地之中。

钟良微微叹息一声：“封了吧，这一处乾坤福地没法用了。”

要在乾坤福地内布置大阵，肯定是需要阵道大师们进入其中的，然而被墨化的乾坤福地墨之力浓郁，那些阵道大师可没有杨开无惧侵蚀的本事。

此处乾坤福地已经被彻底墨化，可以想象，其主人生前就已经被墨之力侵蚀了，只不过在临死之前依然血战不止，最终身死道消，小乾坤遗留了下来。

这样的小乾坤肯定不止一处，可能会有很多。

而且并非每一个上品开天死后，小乾坤都会遗留下来的，若是主动崩解小乾坤的话，那死后便什么都不会留下了。

这样的人同样不少，他们为了人族付出了性命，但却连存在的痕迹都无法留下，何等可悲。

然而即便如此，洞天福地也依然在这墨之战场与墨族抗争，不让墨族踏足三千世界一步，又是何等可敬。

第四千九百八十四章 再见徐灵公

询问过接待处的人员，得知徐灵公竟去了自己的住处等候，杨开没有多留，径直朝冯英的院落赶去。

不多时，冯英院落之外，杨开遥遥便见一人背负双手站在那里，静静等候。

那人身形魁梧，披着一件大氅，正在门前来回度步，显得心情焦虑，不是徐灵公又是谁？

察觉动静，徐灵公驻足，扭头望来，四目对视之下，待看到杨开的容貌之后，眸中神色复杂。

杨开健步上前，待到近前，恭敬一礼：“弟子见过徐公！”

徐灵公伸手把住他的胳膊，重重一声叹息：“真的是你这小子。”

初始听闻碧落关这边有一个叫杨开的家伙，他还以为同名同姓，结果得到的情报上说此杨开修为六品，又是阴阳天的姑爷，他就觉得事情没这么巧了。

所以在唐秋问他要不要随同来碧落关的时候，徐灵公一口答应了下来，就是想看看碧落关这个杨开是不是他认识的那个。

他们来碧落关也才没几天时间，唐秋那边有卢安接待招呼，他则打探了下杨开的住处，直奔此地而来，结果等了几天没等到，询问旁人才知，杨开有任务在身，正在关外忙些事情。

他也不便前去寻找，只能继续在这里等着。

如今总算把人等回来了，确定这个杨开就是自己认识的那小子。

“你怎么会跑这里来？”徐灵公有些痛心地望着他，这里是什么地方，这是墨之战场，跑到这里来哪还有机会再返回三千世界？

这几日间，他无比希望碧落关这个杨开不是他认识的那个，可打探到的消息越多，希望就越渺茫，如今见了面，心里那份期望立刻成空。

他怎么也想不明白，杨开为什么会跑到墨之战场来。

“此事说来话长了。”杨开苦笑一声。

“队长，还是请客人进屋说话吧？”冯英忽然在旁边开口道。

徐灵公扭头望她：“这位是……”

杨开忙介绍道：“这位是冯英冯师叔，我在碧落关这些日子得冯师叔诸多照顾，冯师叔，这位是我妻子的师尊，徐灵公。”

冯英微笑行礼：“见过徐师兄！”

徐灵公还礼道：“冯师姐客气了，这小子不是什么安分的人，这些日子怕是没少给你添麻烦。”

冯英婉儿一笑：“徐师兄严重了，队长于我也算是有救命之恩，之前大战更为碧落关立下汗马功劳，深得各位军团长的器重，连老祖也要召他叙话呢。”

徐灵公微微颔首：“听说了一些东西，不过并不全面，我们这次过来碧落关，也正是为这些事情而来。”

“徐公先请进屋。”杨开伸手示意。

冯英打开禁制，三人入内。待杨开和徐灵公落座，冯英道：“我去煮些茶水，你们先聊着。”

徐灵公客气道：“有劳冯师姐。”

待冯英的身影消失之后，徐灵公才忽然身子前倾，压低了声音道：“小子，这位师姐怎么口口声声喊你为队长？”

杨开解释道：“之前碧落关一战，我得了不少战功，军团长他们便提拔我为一队队长，并且把冯师叔安排在我手下，担当副队长。”

徐灵公闻言一呆：“你？队长？你的修为怕是……不对，你七品了？”

言至此处，徐灵公上下打量杨开，神色有些惊疑不定。

杨开稍稍展露自身小乾坤的气息，平静道：“之前大战之中有所参悟，大战之后闭关一场，得以突破。”

徐灵公顿时脸皮抽搐起来：“没记错的话，你晋升开天似乎也没多久吧？”

对杨开的底细，他知之甚深，毕竟是自己宝贝徒弟的男人，自然是要了解的多一些。而且杨开当年在破碎天，逼不得已晋升五品开天的事也传遍了所有洞天福地，徐灵公早有耳闻。

这才多久？满打满算，三四百年而已。

三四百年对未曾修行的凡人来说，可能是几辈子的事情，但对修为有成，寿元悠长的开天境来说，不过是弹指一瞬间的功夫。

区区数百年时间，从五品开天晋升七品，纵然期间有因为服用一枚中品世界果的缘故，这晋升的速度也太耸人听闻了。

没听说过有谁只花数百年时间便达成这种壮举的，从六品到七品，小乾坤底蕴的积累是无比漫长的过程，就算修行资源再怎么充沛，也得花费一两千年的时光。

这还是一切顺利的前提下，若是不顺利，花费几千年都有可能。

可现成的例子就摆在眼前，徐灵公不敢相信，只能相信。

好半晌，才平复心头震骇，微微颔首道：“七品开天，倒也足够担任一队队长！”

心里颇有些不是滋味。

他来这墨之战场也有一两百年时间了，参与了几场与墨族的小规模战斗，立下了一些功劳，又因实力强劲，才在数年前被提拔为副队长。

自己徒弟这个男人，竟已是队长级别的了……这岂不是说，自己比他要矮上一头？

人比人，真是有些气死人。

不过在这墨之战场上，职位越高，责任越大，有时候可能不是什么好事。

微微挑眉：“那位冯师姐，倒是个有意思的人。”

杨开不解道：“此话怎讲？”

徐灵公却是摆摆手：“不说这个。”他来这里找杨开，本还肩负着一项任务，那就劝说杨开跟他前往阴阳关，他的亲传弟子是杨开的女人，两人之间本就有一层羁绊，由他来劝说最为合适不过，这也是唐秋特意把他带过来的原因。

但这边才一见面，冯英便一口一个队长称呼起来，明显是想让徐灵公知难而退。

碧落关这边如此看重杨开，一场战事下来便直接提拔他为队长，自然是不会轻易放人离去的。

“说说看，你为什么会跑到这里来？”徐灵公不解地望着他，这也是他最想不明白的地方。

如杨开所言，他是在之前的大战中有所参悟，才突破七品的，换言之，他来墨之战场的时候才不过六品开天的修为。

他又不是出身洞天福地，修为不够无论如何都不会被送到墨之战场来。

杨开默了默，好片刻才道：“徐公，此事说来话长，而且……不便明说。”

徐灵公微微皱眉：“连我都不能说？”

杨开抱拳道：“徐公见谅，弟子有不得已的苦衷。”谈及自己来墨之战场的原因，势必要说起那虚空甬道，并非不信任徐灵公，然蒙奇临死之前所言不无道理，在这墨之战场上，除了九品老祖不会被墨化之外，其他任何人都有被墨化的可能，一旦被墨族得知那虚空甬道的存在，势必要为三千世界招来祸患。

暗藏虚空甬道的那一处秘境虽然可能已经崩塌，但虚空甬道未必就湮灭了，只要没有湮灭，那虚空甬道就有可能被找到，被再次打开。

徐灵公微微默然，颔首道：“你既不愿说，那定然有你的理由，我就不问了。”

杨开松了口气：“多谢徐公。”

“家里那边还好吗？”徐灵公换了个话题。

“我来之前，一切安好，徐公放心，我已迎娶曲师姐为妻。”

徐灵公闻言叹息一声：“你们大婚之日，我这个做师尊的却不在场，小华裳也不知道有没有伤心，本想着将她托付给你，我在这边也没有什么牵挂，没想到连你也跑这边来了，让她该何去何从啊。”

杨开道：“我走之前家里已经一切安排妥当，曲师姐必不会受什么委屈的。”

徐灵公忽然没好气地瞪他一眼：“你说你这小子，好端端地找那么多女人做什么？女人之间的明争暗斗最是让人头疼。”

面对徐灵公的训斥，杨开只能缄默不语，好在冯英上茶过来，缓解了尴尬。

徐灵公谢过，品了茶水，自是赞不绝口。

冯英含笑以对。

喝了两杯茶，徐灵公道：“说正事吧，这次我随唐师叔之所以从阴阳关那边赶过来，是因为听闻碧落关这边出了对付墨族的利器，不但我阴阳关有人来了，其他各处关隘的人相信陆续都会赶到这里。”

虽然之前在接待处就见到不少从各处关隘赶来的武者，杨开已经有所猜测，但听到此话还是有些吃惊：“各处关隘都已经知道了？”

徐灵公道：“自古以来，人族这边就拿墨之力没什么好办法，碧落关这边打造出驱墨舰，正是克制墨之力的手段，人族关隘同气连枝，一损俱损，一荣俱荣，有什么好东西自然是会分享的，这边驱墨舰诞生之日，碧落关就已朝各处关隘传递信息出去了，我阴阳关接到消息之日也是将信将疑，与碧落关这边几番确认，确定消息无误，便立刻着手，按碧落关这边提供的蓝图打造驱墨舰，直到前些日子，四艘驱墨舰才打造完毕，由唐师叔带来了碧落关。”

杨开点头了然，忽觉责任重大。

人族关隘的构成基本都相差无几，每一处关隘都如碧落关这边一样，分东南西北四军，一军需要一艘驱墨舰，那每一处关隘都需要四艘。

一百多处，那就是四百多艘驱墨舰！

第四千九百八十七章 晨曦的战舰

“申屠兄言之有理！”有人微微颔首。

又有人道：“申屠兄所虑长远，我等惭愧。”

申屠墨一番话让不少人打消了拉拢杨开的念头，本来这事就有些不地道，占不到一个理字，拉拢成功的可能性极为渺茫，如今又听申屠墨分析了其中利害，深觉所言不虚，当即绝了心思。

丁耀等人察言观色，心知申屠墨的言辞打动了众人，当即放下心来。钟良朝唐秋望去，开口道：“唐兄觉得呢？”

唐秋皱眉道：“我还是坚持想将杨开带回阴阳关，如果他愿意跟我回阴阳关的话。”

话虽这么说，语气倒没之前那么执着了。

钟良笑了笑道：“唐兄如果亲自垂询，那小子怕是不太好拒绝，毕竟你也算是他的长辈，又何必去强人所难。我看就没必要问了，而且我觉得，杨开在碧落关这边正是恰到好处。”

唐秋眉头一扬：“如何恰到好处？”

钟良好整以暇道：“人族关隘一百多处，在这墨之战场上连成一道封锁战线，阻击着墨族对三千世界的入侵，我碧落关正好处于这一条战线的中央地带，尔等诸位，无论是从哪一处关隘赶来，相对的距离都不会太远，若是他随你回了阴阳关就不同了，有人赶往阴阳关的距离会缩短，则势必有人会变得更长，所以让他留在碧落关，对其他关隘来说是最公平的。而且，无论他在哪一处关隘，终究是为人族效力，既如此，身在何处又有什么区别？”

……

一月之后，大战关的四艘驱墨舰交付，一直等在中央广场处的魏君阳跟杨开道谢一声，将四艘驱墨舰收入自己的小乾坤中，不做停留，立刻返程。

大战关那边正与墨族交战，急需驱墨舰协助防守。

而杨开这边根本来不及休息，便立刻又有另一处关隘的四艘驱墨舰准备妥当，等他完善。

也不知这些来人是如何商议的，反正杨开这边忙完一家的驱墨舰，紧接着就要忙碌下一家，每一家都是四艘。

海量的物资消耗，一座座乾坤大阵布置下去，浓郁充沛的净化之光也一并封存在驱墨舰中，被各家带走。

这些驱墨舰一旦投入到战场上，就可以极大程度地遏制墨之力困扰的问题，同时驱墨舰内布置的乾坤大阵，也可以让人族武者迅速返回。

日复一日地重复这些事，是无比枯燥的，然而杨开却忙碌的一丝不苟，只因他知道，自己如今所承受的枯燥，在关键时刻可以救下许多族人的性命。

渐渐地，他浑然忘记了时间的流逝。

除了在实在太疲惫的时候才会休息几日，杨开一直在中央广场上忙碌不停。

而碧落关这边的来客，几乎每隔一个月，便有一位心满意足地离去，那一艘艘驱墨舰被带回各处人族关隘，以碧落关为中心，朝人族战线辐射，落地开花。

直到某一日，当杨开再一次交付了四艘战舰，目送那位来自某处人族关隘的八品开天离去之后，才恍然发现，广场之上竟空无一物。

以往他这边还没忙完，便有新的四艘驱墨舰摆在这里等候了，他也早就习惯了这样的生活，今日却好像有哪里不同。

钟良不知何时站在一旁，见他目光望来，微笑颔首道：“这几年辛苦了，回去好生休息吧。”

杨开微微恍然，这才反应过来：“没了吗？”

“没了。”钟良拍了拍他的肩膀，“一百多家关隘，每一家都已经有了自己的驱墨舰，日后面对墨族，墨之力再无法墨化咱们的将士，而这些全都是你一人之功。”

杨开闻言心里默默地算了下，这才察觉，时间一晃居然过去七八年了。

换言之，他在这广场之上一直忙了七八年时间。虽说对开天境武者来说，这点岁月不值一提，但时间过的如此之快，还是有些让人意外。

“回去吧，你才晋升七品没多久，好好稳固下自身的修为。”钟良挥手道。

“是！”杨开领命，告辞离去。

返回冯英的院落中，杨开打开禁制入内，冯英不在，也不知去了何处。

他独坐在门廊台阶前，忽然觉得平静的有些不太真实，习惯了忙碌不停的生活，骤然这般安宁下来，竟有些不太适应了。

钟良让他稳固下自身的修为，杨开倒不急着去做，自晋升七品至今，他虽然没有好好修行过，但因为体内小乾坤的特殊情况，自身底蕴也无时无刻不在增加着，如今七八年时间过去，七品的境界早就已经稳固了。

不过在稍稍查探了一下小乾坤的情况，杨开还是微微叹了一口气。

这七八年时间下来，他布置完善了四百多艘驱墨舰，乾坤大阵的材料无需他理会，每一家都已经准备妥当，但往那驱墨舰中封存净化之光却是需要消耗黄晶和蓝晶的。

四百多艘驱墨舰的用量，一下子让他黄晶和蓝晶的储存少了将近一成。

要知道他从混乱死域中得到的黄晶和蓝晶可是难以算计的，离开三千世界之前，他分了一半出去，留给凌霄宫那边用度，但剩下的一半依然庞大无比。

饶是如此，这也用了近一成左右。

虽说剩下的黄晶和蓝晶依然数量庞大，但早晚都有消耗干净的一天，到那时候，墨之战场这边将再无净化之光。

真的到了那一天，又该去哪寻觅黄晶和蓝晶。

正思索间，破空声传来，杨开抬头望去，只见一道流光径直朝这边落下。

流光散去时，露出冯英窈窕的身影。

“回来了？”冯英有些意外地望着他。

“嗯。”杨开点点头。

“回来了正好，跟我来，给你看个好东西。”冯英招呼道，一脸神秘的表情。

杨开讶然，正要问问是什么好东西，冯英竟又冲天而去，不得已，杨开只能跟上。

很快又回到了中央广场处，冯英把手一挥，小乾坤的门户一闪而逝，紧接着，一艘楼船模样的行宫秘宝便出现在杨开的视野之中，这楼船长不过二十丈有余，宽五丈，上下三层，比杨开在战场上看到的那些楼船都要小很多。

杨开眉头微扬，不解道：“这是……”

冯英微笑道：“这是咱们晨曦的战舰！”

杨开讶然至极：“晨曦的战舰？”

冯英点头解释道：“碧落关这边的配置，每一支小队，都有属于自己的行宫秘宝，咱们晨曦也是一支小队，而且是特别小队，自然也有。”

杨开不解道：“可是我之前在战场上看到的行宫秘宝要比这个大很多啊。”

冯英道：“那是卫级的行宫秘宝，是要容纳百人的战舰，自然要大一些，这个是队级的，与卫级的没法比。在之前那样的大规模战场上，自然是以卫级为单位行动更加安全一些，所以你并没有见到队级的。”

杨开恍然点头：“原来如此。”

顿时饶有兴致地观望起来，毕竟眼前这东西可是属于晨曦的配置，也算是碧落关调拨给晨曦小队的战略资源。

冯英冲他示意道：“上去看看？”

“正有此意。”杨开闪身而上，冯英紧随其后。

这楼船模样的行动秘宝不算太大，毕竟不过二十丈长短而已，不过也不算小了，该有的配置皆都有，在冯英的介绍下，杨开很快对这秘宝的性能有所了解。

不免有些讶然道：“这东西的威能似乎有些非同寻常啊。”

按冯英的介绍，有这样的一艘战舰，只需要有数位开天境负责操控方向速度，便可驰骋在战场之上。而这楼船上更是布置了八处攻击大阵，每一处大阵都有一件攻击极强的秘宝作为阵眼，只需要三位六品合力，便能借助楼船上的法阵，发挥出七品开天的力量。

八处大阵，就是相当于八位七品！

另有几处大阵专职防御，同样以防护秘宝作为阵眼，需要三位六品合力，可催动堪比七品的防护之力。

行宫秘宝本身的攻防一体，尽现于此。

冯英道：“一般的队级秘宝自然没有不是这样的，这是我找炼器殿那边的人特别打造的，上面的所有攻防大阵，都是特别设计的。咱们这艘战舰，人员配置齐全的话，比起正常的队级战舰威能大了数倍不止，若是辅以随行的七品开天，即便碰到的墨族域主，也有一战之力。”

杨开不住地颔首：“好好好。”

冯英又道：“不过这艘战舰花了不少战功，尤其是你的战功，基本消耗一空了。”

“我的战功？”杨开愕然，这才忽然想起，几年前，冯英管他要了身份铭牌，杨开当时忙着给驱墨舰布置乾坤大阵，封存净化之光什么的，也没多问多管，便随手给了她。

原来那个时候冯英便已经有了打算，是要他的战功去打造这样一艘战舰的。

冯英解释道：“关内这边虽然会给每一支小队都配置一艘战舰，但那都只是最基础的配置，想要修改增强的话，就需得花费战功找炼器殿的人。”

第四千九百九十章 我跟你拼了

西军军府司前，副官这才吞了吞口水，有空回答刚才丁耀的问题。

得知杨开与钟良竟有这么一个赌约，再扭头看看一旁燃起的大香，也是哭笑不得。

这么一炷大香想要烧完的话，最起码也是半个时辰，甚至更多，碧落关虽然不小，但只以此为界，杨开一个新晋七品纵然身负空间神通，也未必能逃脱钟良的掌心。

怪不得钟良会答应这赌约，换做他们，恐怕也难以拒绝。

不答应自然也是可以的，但杨开势必心中不服，到时候又要生出波澜，还不如趁此机会让他死了这条心，以绝后患。

不过方才动静着实不小，此刻碧落关内人心浮动，都不知道到底出了什么事，丁耀略一沉吟，立刻一道道命令传达下去。

很快，碧落关上浮起的人影纷纷落下，只做壁上观。

对关内将士来说，只要不是墨族入侵就不是什么大事。

与此同时，碧落关西面某处，杨开仓皇而逃，空间法则几乎催到极致，身形晃动之时，虚空中荡出层层涟漪。

然而无论他如何遁逃，一道气机都能遥遥地将他锁定。

那自然是钟良的气机！

不斩断这气机的话，纵他空间神通再如何精妙，也休想摆脱钟良的追踪，然而实力差距摆在这里，想要斩断这一道气机谈何容易？杨开屡次出手，都没能如愿，任他腾挪瞬移，身后钟良如影相随。

杨开心知方才两次偷袭把钟良给惹恼了，军团长这下是真的要教训他不可。

他心中暗暗发苦，但身影却是愈发飘逸无踪，瞬移之术本就是遁法之巅，世上遁法千千万，没有哪一种能与瞬移之术相提并论。

一时间，碧落关东南西北四处，似随时都可见杨开的身影，然而他绝不在某一处地方停留超过三息，只因身后钟良如跗骨之蛆般摆脱不得。

一追一逃间，时间流逝。

西军军府司前，那一株大香已经燃了三成之多。

丁耀等人终于动容！

原本以为钟良亲自出手，拿下杨开应该不费什么事，但眼下看来，好像也不是那么容易的，他们也都知道空间法则的精妙无双，但直到此刻才真正意识到空间法则是多么的难缠。

得亏这一炷大香比寻常的要耐烧一些，否则换做正常的燃香，恐怕时限早已经到了。

纵然此刻杨开真的被擒住了，也是虽败犹荣。

另一边，钟良见久拿不下，也是心头恼火，他本意速战速决，熟料非但没能如愿，反而耗费这么长时间，这一次赌约若是输了，那可就大事不妙了。

蓦然间，钟良身形一顿，停在了半空中。

察觉钟良行动有异，杨开连忙闪身躲远，但身上被锁住的那一道气机却依然无法摆脱。

他不知钟良要干什么，但估计军团长应该是要有什么大动作了，顿时心生警惕。

果不其然，钟良那边很快传来浓郁的天地伟力的波动，紧接着，一道涟漪般的波纹以钟良所在为中心，轰然朝四周扩散，那涟漪扩散的速度不算快，但也不慢，涟漪所过，空间禁锢，封天锁地。

远远地，杨开看见这一幕，脸色大变，悲愤高呼：“军团长你赖皮！”

钟良赫然是要将自身小乾坤铺展落下，笼罩整个碧落关。

杨开毫不怀疑他有这个能力，毕竟是八品巅峰，小乾坤一旦真的铺展开来，笼罩住碧落关是完全没问题的。

真若如此，那整个碧落关的疆域都将处于他的小乾坤之中，而在这片疆域之内，钟良便是主宰！到时候杨开必定上天无路入地无门，要成为砧板上的鱼肉，任由宰割。

这手段固然了得，但对赌约来说，确实有些耍赖，不过也由此可见，钟良拿下杨开的决心。

听到杨开喊话，钟良脸色不红，只是哼哼冷笑一声：“对敌之时无所不用其极，面对墨族你喊一个赖皮试试，看看人家会不会绕过你！”

说话间，小乾坤的疆域覆盖出去，杨开仓皇后退，然而既在碧落关中，又能躲到哪去。

只能眼睁睁看着那涟漪荡过己身所在，将自己笼罩了进去。

杨开霎时间脸色铁青。

钟良却是哈哈大笑，闪身便来，背负着双手老神在在地望着杨开：“你是主动认输，还是本座出手拿你？先说好，主动认输可免受皮肉之苦，若是本座出手拿你的话……本座如今心情激荡，下手恐怕没个轻重。”

杨开顿时咬牙切齿：“身为军团长竟然如此厚颜无耻，我跟你拼了！”

这般说着，双拳化作漫天拳影，朝钟良轰去。

钟良面含微笑，杨开实力虽然不俗，但这样的攻击他还真没放在眼中，倒是最初偷袭自己那一道日月神轮让他看重，杨开真要施展出那一道秘术，他肯定会重视，但眼下这攻击，不啻与他挠痒痒。

“年轻人心高气傲，不见棺材不掉泪，也罢，就让你死心好了。”钟良这般说着，手掌朝前伸手，手心一番之时，天地倒转。

然而下一瞬，他便脸色大变。

只因在他看来没什么威胁的攻击，竟如一柄柄重锤，轰击在心脏上，直把整个小乾坤都轰的震荡不休。

“嗯？……啊！”钟良失声惊呼之时，小乾坤的力量瞬间紊乱，一时间竟是心神不能自已。

开天境武者在激斗之时，等闲不会将自己的小乾坤铺展落下，因为对开天境来说，小乾坤是自身的根本，虽然铺展落下，在小乾坤内作战自身实力有极大的增强，但也极有可能会被敌人所趁，一旦小乾坤有所损坏，那可就万劫不复了。

唯有拼命的时候，开天境武者才会选择这种方式。

当初杨开在新大域中围剿左权晖，最后一战左权晖便铺展落下了自己的小乾坤。

钟良也是被杨开逼的没有办法了，才兵行险着。

不过他也有自己的考量，以自身小乾坤底蕴，杨开一个新晋七品无论如何都拿自己没什么办法，只要自己及时将他拿下，应该不会有什么危险。

谁知杨开那边看似普普通通的几拳挥出，竟让他的小乾坤震荡不休，小乾坤受到震荡，天地伟力自然就周转不灵。

原本悬停半空中的钟良，一头朝地面上栽去。

虽然只是一瞬间，他便稳住了身形，同时急速收缩自身小乾坤，但若是强者过招的话，一瞬间的耽搁足以判生死了。

眼前金星乱冒，一阵头晕眼花，耳畔便还传来杨开嚣张的狂笑声：“意不意外，惊不惊喜？”

钟良的脸色顿时黑如锅底，再抬眼望去，哪还有杨开的踪影，就连从开始到现在一直遥遥锁定他的那一丝气机，都被他趁机斩断了。

坏了！

钟良心里一个咯噔，他之所以能一直追着杨开不放，就是依靠那一丝锁住他的气机，如今连这气机都被斩断，让他去哪找杨开？

扭头朝西军军府司那边望去，门前香炉里的大香已经燃过一半了。

而香炉前，丁耀等人望着他的表情也是耐人寻味，让钟良脸色一红。

事实上直到此刻，他也想不明白，杨开到底是如何撼动自己的小乾坤的，那看似简简单单的几拳，绝对没有表面上那么简单，应该是某种秘术，而且是直接针对小乾坤的秘术！

他想的不错，杨开确实有一种针对小乾坤的秘术。

自当初参悟出打牛至今，这一道秘术屡建奇功，也给了杨开越阶作战的资本，只要与敌人纠缠的时间足够长，他就能寻本溯源，以打牛秘术撼动对手的小乾坤。

原本他是没这个机会的，以他如今和钟良的差距，是没办法在钟良手上支撑太长时间，根本不足以催动打牛秘术。

然而钟良竟主动铺展了自己的小乾坤，这对杨开来说，简直是天赐良机，哪还有什么犹豫的，当即催动打牛秘术，果然将钟良打的眼前金星直冒，趁机摆脱了他的追击，甚至还有余力斩断那一道气机。

如此一来，杨开便如龙如大海，虎归山林，钟良再想找到他就难了。

少顷，碧落关内一阵鸡飞狗跳。

钟良浩瀚如海般的神念扫过整个碧落关，却都没能发现杨开的踪影，他更是跑到各军驻地的驱墨舰上亲自搜寻，以防杨开藏身其中。

同样一无所获。

再过片刻，碧落关内的一座座行宫秘宝都被他找了个遍。

眼看着那大香越燃越少，估计用不了多久就要燃尽，钟良额头不禁渗出了冷汗，这要是让杨开赢了赌约，那这脸丢的可就大了。

可是整个碧落关几乎都被他翻了个底朝天，能找的地方都找了，依然没找到杨开，这小子又能躲到哪去？

除非杨开出关了！但如此一来，就等于主动认输，杨开又岂会这么做？

思索间，钟良猛然想起了什么，目光朝一个方向望去。

“这蠢货终于开窍了！”西军军府司前，丁耀伸手扶额。

之前钟良小乾坤震荡，心神不稳，杨开趁机逃脱，所以钟良不知杨开去了何处，但丁耀等人却是看的清清楚楚，不过他们也不好提醒，更不会提醒。

第五千章 紧急驰援

结合墨云失去了威慑力这一点来看，墨族高层一致认为，人族那边似乎是掌握了什么抵挡墨之力侵蚀的办法和手段，否则不至于会出现这种情况。

然而这到底是什么样的手段，墨族迄今为止还是没有弄明白。

门邪王主麾下，诸多域主已经下令，无论如何也要搞清楚真相，这一次争夺资源产区是一个很好的机会，若是能弄清楚人族抵挡墨之力侵蚀的手段，可是一件大功，这等功劳足以让任何一个墨族前往王城的墨巢修行，以此晋升一阶。

这让无数墨族眼红，也是资源产区争夺如此激烈的一部分原因。

墨云之中，那墨族领主静静蛰伏着，隐隐感觉这天大的功劳或许距离自己不远了，因为眼前那个人族强者冲进墨云中，势必要被墨之力侵蚀，到时候必能见到他如何抵御。

墨云之中，杀戮尤酣，某一瞬间，忽然一切都平静了下来。

那潜藏在墨云之中伺机而动的领主忽然心头一跳，本能地感觉有什么不好的事情即将发生。

下一刻，他忽然察觉到一股巨大的吸力从那人族所立之处传来，浓郁墨云受此吸力的牵扯，竟纷纷朝那人汇聚而去。

墨族领主先是大喜，紧接着大惊。

喜的是这人族强者居然主动敞开了小乾坤的门户，将四周墨云吞噬进了小乾坤中，如此一来，这家伙岂不是很快就要被转为墨徒？

惊的是一旦墨云被这家伙吞噬，那他必将无所遁形，瞬间就要暴露在人族强者面前。

哪里蹦出来的人族，行事居然如此肆无忌惮，与人族斗了这么多年，他还真没见过这种的事。

前后不过十几息的功夫，那浓郁墨云便已消散一空，露出隐藏在其中的一道道身影。

而这一道道身影的中央位置，杨开单臂擎枪，目光冷冽。

他只身杀入这墨云中，虽绞了不少墨族，但明显感觉到还有漏网之鱼藏身在内，不过墨云对人族的感知干扰极为明显，强悍如他一时间也没办法将所有墨族找出来。

恼火之下，立刻敞开了小乾坤的门户，将墨云吞噬入体。

效果极为显著，这一下隐藏在墨云中的墨族全都暴露了身形。

抬眼四望，杨开冷笑连连，这一支偷袭而来的墨族数量虽然不少，但整体实力实在太弱，其中竟只有一位领主，剩下的全都是上位墨族和下位墨族。

此时此刻，所有还活着的墨族都瞪大了眼珠子盯着杨开，仿佛白日见鬼一般，那个领主的表情尤为震惊，他本还觉得杨开马上就要转化为墨徒，可如今看来，这个人族好像压根就不受墨之力的影响。

那么一大片墨云吞噬入体，居然都没能将他侵蚀转化，墨族领主瞬间意识到了什么，惊呼道：“乾坤四柱！”

乾坤四柱不止在人族那边威名鼎鼎，墨族那边同样有所听闻，毕竟这是克制墨之力的至宝，有乾坤四柱在身的人族，根本就不惧墨之力的侵蚀。

墨族对乾坤四柱可谓是深恶痛绝，对身负乾坤四柱的人也是极为在意，每一个身负乾坤四柱的人族强者，在墨族那边都有备案，等闲情况下，遇到这样的人，墨族都会不惜一切代价将之铲除，以绝后患。

这个墨族领主地位不低，对那一份特别的名单自然有所耳闻，但那名单上寥寥数人，皆都是八品开天。

因为只有八品开天，才有本事保护好乾坤四柱，不为墨族所夺。

而如今，他居然在这里碰到一个拥有乾坤四柱的七品，此人绝不在那一份名单之上。

这个消息极为重要，若是能够带回去的话，这份功劳绝不下搞清楚人族用什么手段克制了墨之力的侵蚀。

是以心思只是一转，那墨族领主便张口喷出一团墨血，欲要逃离此地。

从方才这人族强者出手的威势来看，他不觉得自己是人家的对手，想活命，唯有立刻遁逃。

这个举动无疑是极为正确的，然而即便他不惜燃烧自己的精血，施以秘术，身形也是猛地一滞，一股莫名的力量弥漫之下，四周空间竟仿佛凝固了一般，己身更如陷入泥沼之中，举步维艰。

“你要去哪？”森冷的声音传来之时，墨族领主扭头望去，只见一杆长枪在自己眼前不断放大，那枪尖之上，恐怖的威能蕴而不发，一旦爆发，必是石破天惊！

这墨族领主惊恐之下一声怒吼，庞大的身子都膨胀了一圈，一身气势毫无保留地绽放出来，全力以赴之下，空间的禁锢都为之松动。

然而仅仅如此了，他提起硕大的拳头，猛地朝杨开轰去，一拳之下，虚空破碎，可见这一拳的威势。

杨开却没有躲闪之意，长枪抖动间，直接顺着这墨族领主的拳峰贯穿进去，如热刀滚牛油，苍龙枪轻而易举地洞穿了墨族领主的防护，大半枪身都没入了他的胳膊之中。

墨族领主吃痛，脸色狂变，口中厉吼。

杨开长枪又是一抖，力量爆开，那整只胳膊都炸成血雾，墨族领主肩膀上，墨色鲜血如注般流出，狂暴的气势为之一衰。

不等他再有什么动作，漫天枪影已经朝他罩下。

少顷，杨开收枪，那墨族领主却僵硬在原地，动也不动，只有眼中惊骇的光芒残存。

四周有攻击的余波袭来，荡过他的身躯，庞大的身子霎时间化作无数碎块，切口处整整齐齐，犹如刀削。

杨开转头四望，沈敖，宁奇志和祁泰初的身影在翻飞不定，破晓战舰上一道道攻击持续轰出，四周残存的墨族很快消亡殆尽。

这样一支墨族队伍若是偷袭别的小队的话或许还会造成一些困扰，但在晨曦面前实在不够看。

战斗结束，打扫战场花费了一点时间，这些墨族身上未必有什么好东西，但对墨之战场的人族来说，任何一点资源都是极为珍贵的。

返回破晓，杨开盘膝而坐，思虑此战得失。

对手不值一提，但晋升七品之后，这算是他第三次出手，已经逐渐熟悉了自身暴涨的力量，相信下一次再遇强敌，自己会做的更好。

在原地稍事修整了一个时辰，破晓再次。

接下来的日子，每隔数日，破晓都有斩获。借助幻阵的伪装，那些墨族只把破晓当成了普通的队级行宫秘宝，一旦从潜藏处跳出偷袭，再想逃跑就来不及了。

死在晨曦小队手下的领主，也多达二十多位。

一场场激战下来，晨曦小队的配合也日趋熟练，每每遇敌，无需旁人吩咐，便知自己该做些什么，所获战绩也远超其他小队。

这一日，晨曦正在打扫一处战场，就在半个时辰前，杨开等人在这里遭遇了一支墨族小队，这个队伍的实力不算弱，领主级别的墨族便有三位之多，但一场大战之后，这一支墨族队伍不出意外地全军覆没。

便在这时，冯英忽然闪身而来，低呼道：“队长，有队伍求援！”

杨开扭头朝她望去，只见她手中正拿着那一枚查虎交给他的水晶球一般的传讯之物，此时此刻，那水晶球中明显有一片殷红的光芒，汇聚成一个箭头模样的标志，指向一个方向。

杨开眼帘微缩，见状哪还不知那求援的队伍已到了生死关头，否则这水晶球不会有这样的反应。

没有犹豫，杨开立刻高呼一声：“集合，紧急驰援！”

还在打扫战场的成员立刻朝破晓聚集而来，几个呼吸后，破晓号化作流光，顺着那箭头指引的方向掠去。

杨开不知有没有其他的队伍接收到这个求援的讯息，但发出求援的队伍明显局势不妙，附近未必就有别的队伍，晨曦或许是他们唯一的希望。

族人遇险，危在旦夕，破晓几乎是不计消耗，将速度提升到了极致。

一个时辰后，一块乾坤碎片印入杨开的眼帘。

此时此刻，在那乾坤碎片的某一处位置，一道道光芒正在绽放，显然是人族武者的秘术光华。

而在这光华之外，一大圈墨云包裹着，浓如实质。

墨云之中，有七八个人族武者正在疯狂挥洒自己的力量，阻止墨云的推进，但无论他们如何努力，墨云推进的驱使也是势不可挡，一旦墨云将他们包裹，到时候必定要被墨之力侵蚀。

而在这种地方被墨之力侵蚀的下场，无疑是转化为墨徒。

这些武者应该是某一支小队的成员，只不过此刻数量明显不对，应该已有人陨落，而且杨开居然都没有看到他们的行宫秘宝。

如此情形，只有一个可能，那就是这支小队的行宫秘宝已经被打的没有行动之力或者已经被毁了。

没了行宫秘宝作为防护，人族武者在面对墨之力的时候必定要束手束脚，这才落到这般境地。

看不到墨族的身影，应该都躲在墨云之中，不断催动墨之力朝人族那边侵蚀过去。

时不时地，还有一道道攻击朝人族打去，让被困在此的人族武者连施展乾坤诀的机会都没有。

第五千零五章 头槌

那一指之力爆出，化作一道惊天剑芒，斩在墨族后背之上，将那硕大的身影斩的血肉模糊，深可见骨，墨血狂喷。

不过趁此机会，那墨族域主也迅速远去。

人族八品身形晃动便欲追击，岂不料眉心处蓦然一紧，肌肤生疼，那是被强大的气机锁定导致。

那气机隐而不发，明显有警告的嫌疑，一旦他真的动身追击，这锁住他的气机便会化作雷霆一击。

人族八品脸色凝重。

若是全盛之时，他自然不会在乎这样的警告，非得追上去将那域主赶尽杀绝不可。然而与墨族域主鏖战多时，本就损耗严重，之前更被人狠狠偷袭了一击，身受重创不说，小乾坤更被墨之力侵蚀，再耽搁下去，搞不好整个小乾坤都要被墨之力浸染，到时候纵然他是八品开天，也要化作墨徒，神智尽丧。

这样的结果是他万万不能接受的，他可以战死沙场，但绝不可能被转化为墨徒，沦为墨族手中的利器。

所以尽管明白偷袭者的意图，也明白如之前那样的强大攻击或许不会有第二次，却也不敢去赌。

冷冷地凝视偷袭来源之地一眼，这位人族八品最终身形一晃，朝后遁去，直至一处安全所在，这才施展乾坤诀，勾连基地中驱墨舰的乾坤大阵，少顷，脚下浮现大阵旋转的图案，光芒腾空之时，人已消失不见。

原本激烈的战场重归平静，躲藏在暗处的杨开又是惋惜又是惊喜。

惋惜的是，那墨族域主居然跑了，重创击杀一个域主的机会可不多，方才若不是有人暗中捣乱，他只需跳出去与人族八品合力，有很大可能将那域主斩杀当场。

让他惊喜的是，他追丢了的目标居然再一次现身，而且就在距离自己不远处。

他也不知道对方是什么时候过来的，甚至不清楚对方有没有察觉自己的存在，若不是那忽然出现的攻击，杨开根本无从辨别他的身份。

此人绝对就是那个出身神羽福地的墨徒！

之前他偷袭杨开的时候，所展现出来的攻击，基本都是类似金光或者金线，然而在偷袭一位人族八品的时候，那攻击却化作了如展开的双翼般的形状。

那一击的威势杨开也看在眼中，心中猜测如这般强大的攻击，那墨徒也无法使用太多次，每一次使用或许都会对自身造成极大的负荷。

而且自己之前一直在追击他，也让他负伤在身，这么短的时间内，此人伤势想来是没有恢复的。

本就有伤在身，又施展了那威力巨大的秘术，此刻这个墨徒恐怕一身实力所剩无几。

杨开忍不住想要仰天狂笑，这可真是螳螂捕蝉黄雀在后。

他没有立刻冲杀出去，反而愈发小心地隐匿自身气息，因为他不确定对方到底有没有察觉自己的存在。

对手的难缠他深有体会，这次若是一击不中，恐怕又要重蹈覆辙，所以机会只有一次，不出手则以，一出手必定要一锤定音！

事实上，杨开与那位八品开天皆都所料不错，潜藏在暗处的墨徒此刻根本没有发出类似之前那种攻击的力量。他身为七品，虽然在暗处偷袭一个八品，也非得动用伤敌一千自损八百的秘术，那一道攻击打出之后，他整个人几乎都有些虚脱。

这样的秘术他轻易不会施展，之前屡次偷袭杨开都没有动用过，但想要重创一个八品开天，非得使此秘术。

他倒也聪明，纵然一身力量所剩无几，也依然利用自身的一道气机惊走了那位八品开天。

确定那八品真的走远了，他才徐徐放下手中长弓，整个人瘫软在地上，强提着精神往口中塞了些灵丹，炼化恢复。

他没有在原地停留太久，之前出手已经暴露了自己的行踪，谁也不确定那八品会不会杀个回马枪，一旦出现这种情况，他必定无法抵挡。

所以只是片刻之后，待身体稍有恢复，他便立刻起身，欲要离开此地。

然而他这边才刚刚有所行动，便忽然心头一跳，猛地生出一种极为不妙的感觉。

此人反应极为敏捷，仓促间扭转身形，伸手拉弦，弓弦铮鸣中，一道金光应声而出。

同时身形佝起，猛地朝后跳去。

眼角余光瞥见一道身影突兀地出现在自己身边不远处，那一道金光正中此人胸膛，打的那人鲜血狂飙，然而那家伙却是身形不停，直直地朝自己撞了过来，与此同时，一股玄妙的力量弥漫而出，空间禁锢。

墨徒大惊失色。

与杨开纠缠多日，哪还认不出他的模样，只是墨徒无论如何也想不明白，这家伙怎么会在这里？而且看此情形，此人明显已经在这里等候多时，就等着自己心神松懈的一瞬间暴起出手。

见识过杨开瞬移的手段，他岂不知杨开精通空间法则，如今四周空间禁锢，定然也是出自此人的手段。

念头变幻间，杨开已经整个人撞在他的身上，霎时间，墨徒如被一座乾坤砸中，一身骨骼咔咔作响，不知断了多少根，眼前更是金星乱冒，口中立刻喷出一口血雾，气息一下子萎靡了不少。

与杨开纠缠多日，从未有这般近身之时，墨徒也知生死关头，当即不顾一切地催动小乾坤的力量，挥起手中长弓便朝杨开砸来。

杨开根本不加理会，双臂环起，直接将此人紧紧箍在怀里，咧嘴狞笑：“狗贼受死！”

这般说着，一个头槌撞了下去，这般贴身，头槌实在是最有效，也最富攻击力的手段，之所以这般施为，是杨开压根不敢再与此人拉开距离。

见识过这人的手段，杨开深知一旦让他脱了掌控，搞不好就让他跑了。

轰地一声，杨开眼前一黑，那墨徒的脑袋更是往后一扬，一直藏在兜帽下的面孔终于呈现在杨开视野中。

说来惭愧，与这墨徒缠斗了这么长时间，彼此几次交手，杨开甚至还没看到人家的真面目。

直到此刻。

秀发飞扬时，一张圆乎乎的小脸印入杨开的视野中，这小脸看起来宛若少女，还有些婴儿肥的可爱。

女的？杨开微微一怔，这才察觉到自己胸口处传来极为饱满的弹性。

不过很快，他便将性别之分抛之九霄云外，女的又怎样？战场之上，可没有男女之分，脑袋后仰，又是一个头槌撞了下去。

墨徒额头上，通红一片，眼泪水顺着眼角哗啦啦地往下流。杨开身负龙脉之身，肉身强悍，这般撞击也让他眼前发黑，墨徒就更不用说了。

两次头槌之下，意识震荡，几乎都快昏厥了过去。

杨开见状，连忙便要催动净化之光，欲驱散她体内的墨之力。

之所以这般冲杀出来将她紧紧箍住，也是有这方面的考虑，杨开从来就没有要杀她的念头，一直以来，杨开都想着要将她生擒，驱散净化她体内的墨之力。

毕竟如此强大的七品开天，若是能救回来，对人族来说也是一大助力。

若只想杀人的话，杨开方才完全可以催动秘术，远距离轰杀。

然而不等杨开将净化之光催动出来，怀中看似要昏厥的墨徒忽然屈膝往上狠狠一撞！

杨开当即闷哼一声，脸都白了！

趁此机会，那墨徒并起两指，直朝杨开眼睛处戳来。

危机关头，杨开脑袋一偏，只觉那两指戳在脸颊上，刮去一层皮肉。

疼痛让他怒火翻涌，双臂愈发用力，墨徒惊呼，体内传出一阵骨头断裂的声响，嘴角甚至都有鲜血流淌出来，只觉得眼前这人似乎只要再用一些力气，便能将自己勒爆开来。

她却极为强悍，十指，手肘，甚至连牙齿脑袋全都化作了武器，对着杨开就是一阵狂风暴雨般的狂攻。

如此近的距离，完全没有章法的攻击，打的杨开浑身啪啪作响。

杨开眼中凶光闪过，意识到不将此人彻底制服，是不可能有机会催动净化之光了，双手禁锢着对方的身子，双腿也绞住了对方的两条腿，免得她再冲撞自己的要害。

旋即，一击击头槌砸下。

轰轰轰……

每一次撞击，都是一次小乾坤底蕴的碰撞，最初的时候墨徒还能反抗一二，然而七八次之后，她反抗的力道越来越小，渐渐于无。

她的贴身战斗能力虽然不俗，但也要看跟谁比，更何况此刻杨开几乎限制了她所有的行动，将她的优势完全扼杀。

再者说，此前为了偷袭那位人族八品，她本就搞的筋疲力尽，短暂恢复效果有限，反观杨开几乎是全盛之姿。

如此对比，高下立判。

鲜血飞溅，杨开与墨徒的额头全都血肉模糊，眼看着墨徒眼睛泛白，几乎快要昏迷了过去，杨开这才罢手。

晃了晃脑袋，驱散那笼罩全身的眩晕感，杨开喘着粗气，只感觉这一场战斗下去比面对一个八品还要疲惫。

好在眼前墨徒似乎已经完全失去了反抗的力量，终是被他擒下了。

妙书屋

第五千零九章 请仔细看个够

三个墨族领主这般想着，心中非但对白羿没有半点感激，反而愈发记恨。

因为这样一来，域主大人只会觉得白羿识大体，反倒是他们三个妄做小人。

白羿自不会这么好心，若是能借助逐风之手给这三个领主一点苦头吃，她也乐意至极，不过如今她与杨开的计划才是最紧要的，而且身处在这秘境之中，她无时无刻不被墨之力侵蚀着小乾坤，根本无法坚持太长的时间，所以也就懒得节外生枝了。

如今一切，只为尽快将那计划付诸行动，若是晚了，那就再无机会。

藏身在墨巢之中的逐风闻言，沉默了片刻道：“既如此，那就都退下吧，你等仔细看守此地，切莫再让旁人打扰我疗伤。”

那三个领主连忙唯唯诺诺地应了一声。

白羿开口道：“主人，我想将擒回来的这个人族献给主人。”

逐风回道：“你有心了，暂且囚禁着吧，等我伤势痊愈再说。”

“主人！”白羿再度开口：“此人实力不俗，在人族那边的地位不低，应该知道近年来，人族是用何种手段抵挡了墨之力的侵蚀，主人若是方便的话，还请先将之转化，问出缘由，如此一来，也免得被其他域主占了先机，夺了功劳。”

逐风伤势严重，急于疗伤，见白羿不尊号令本还有些恼火，可听了这番说辞之后顿时沉思起来。

白羿说的没错，墨族那边确实很好奇近些年来人族到底多了什么神奇手段，抵挡了墨之力的侵蚀，门邪王主更是亲自下令让麾下的域主们搞清楚缘由。

只不过至今为止，墨族依然没能捕获任何一个人族，所以一直都没能探查明白。

自上次人墨两族大战之后，白羿手中擒住的这个人族，可以说是第一个俘虏，而且还是一位七品开天。

七品在人族那边地位确实不低，足以担任一队队长甚至一卫总卫，这样的人极有可能知道点什么。

若是能从此人口中问出其中的奥秘，确实是一件功劳。逐风的伤势严重，纵然如今借助墨巢，不计消耗，最起码也要一年半载才有可能痊愈，到那时候，别的域主说不定已经探明情况了。

放在眼前的功劳不取，反而成全别的域主，逐风自是有些不甘。

是以只是略一沉吟，逐风便有了决定：“你带他进来吧。”

“是！”白羿恭敬地应了一声，在那三个领主又是嫉妒又是不甘的注视下，径直朝墨巢飞去。

越是朝墨巢靠近，那墨之力就愈发浓郁，被白羿提在手上的杨开悄悄地观察白羿的状况，心中隐隐担忧。

他不知道白羿还能坚持多久，但想来已经坚持不了多少时间了，所以此战必须得速战速决，如此才能在白羿再次转化为墨徒之前将事情解决。

好在计划虽有波折，但总体来说进展的还算顺利。

那如巨大花苞一般的墨巢下方，有一条根茎一般的通道，连接着大地，那根基似肉非肉，散发着极为邪恶的气息。

白羿提着杨开走进墨巢下方的入口，顺着那根茎一般的通道直往上掠去。

少顷，便抵达一处巨大宽敞的空间中。

杨开虽然远远见过墨巢许多次，但这还是头一次进入墨巢内部，当下用心打量起来。

这空间内，墨之力浓如实质，翻滚涌动着，而在此地的某一处，似有一股无形的引力，正在疯狂吞噬着墨之力。

那引力的源头，赫然有一尊巨大的身影盘膝而坐。

身影巍峨，气势雄奇，然却有难以掩盖的虚弱笼罩着他，这道身影，不是那重创逃走的逐风域主又是谁？

两人走进之时，大殿内的无边墨之力纷纷涌入逐风的庞大身躯内。

“主人。”白羿走到逐风面前，单膝跪下，头颅低垂。

杨开被放在她面前，安静地躺着，四目对视，杨开心头一紧，因为他看到白羿眸中，一缕黑暗若隐若现。

自进入这秘境，到如今前后不过半盏茶功夫，白羿已经快要支撑不住了，一旦等到墨之力全面将小乾坤侵蚀，那她必定要再次转化为墨徒。

“这就是你擒的人族？”逐风微微低头，俯瞰而来，庞大的身影带来无边压力。

“是！”白羿瑟瑟发抖，看起来像是为逐风威势所慑，然而杨开却知道，这是她在苦苦维持自己的神识清明。

“此人有七品？”逐风又问。

杨开几乎要骂娘，这家伙不直接对动手转化他，反而啰嗦不停，着实可恶。

“确定无疑。”白羿回道。

逐风不疑有他，白羿身为他的墨徒，对他是不会有任何隐瞒的，所以白羿的话他还是愿意相信的，就算他会怀疑自己麾下的那些领主，也绝对不会怀疑自己的墨徒。

墨徒这种存在，在墨族那边地位虽然低，但至少忠心都不用担心的。

“你做的不错。”逐风夸了白羿一句，脸色温和，之前他之所以能在徐伯良手下逃过一劫，也是白羿在关键时刻一箭射伤徐伯良，给他制造了逃遁的机会。

“分内之事。”白羿头颅依然低垂，额前秀发投下浓浓翳影，遮住了眼前光明。

逐风微微颔首，不再多说，对着杨开便喷出一口浓郁墨之力，那墨之力连绵不绝，宛若活物，顺着杨开的七窍，周身毛孔便钻进了他体内。

杨开奋力挣扎，却是无济于事，不过很快，便安静了下来。

少顷，逐风罢手，不过在喷出那一口墨之力之后，他的气息明显又虚弱了一些，看样子转化一个七品开天对如今的他来说也有些负担。

逐风微微抬了抬手，吩咐道：“放了他吧。”

既已转化为墨徒，那就是自己人了。

白羿尊令，施法解了杨开身上的禁制秘术，事实上，就算逐风不这么吩咐，她也准备解开了。

“主人！”杨开对伪装墨徒这种事轻车熟路，自然知道此刻自己该是什么样的姿态。

“说说吧，人族那边到底用什么手段抵挡了墨之力的侵蚀，为何这么长时间以来，我墨族竟是连一个墨徒都没有收获。”逐风淡淡地望着杨开问道。

杨开恭敬道：“此手段乃是人族那边最新研究出来的秘术，卑职也有修行，若是方便的话，卑职愿为主人演示！”

逐风讶然：“哦？你也有修行？”

“正是！”杨开应道。

逐风点头道：“那就演示来看看。”

“遵命！”杨开一抱拳，双手摊开，两手手背上印记浮起，下一瞬，左手亮起耀眼黄光，右手则是蓝芒大盛。

双掌合十之时，两色光芒交汇融合，化作纯净白光，霎时间，整个墨巢内，仿佛多了一轮太阳。

逐风心头直跳。

事实上，在杨开催动左右手的印记的时候，他就本能地感觉到一丝不安，而当那白光出现之时，这种不安愈发强烈了。

白光笼罩之下，墨之力化作虚无，墨巢四周的肉壁更是一阵剧烈收缩，仿佛被极为恐怖的力量侵蚀，发出刺啦啦的声响，整个墨巢都开始摇摇欲坠。

“这是……”逐风大惊失色，那白光对他竟有极大的威胁，被白光笼罩的身躯竟传来剧烈的疼痛感，一身墨之力竟如骄阳下的雪花般迅速消融。

还没等他想个明白，那如小太阳一般的白光便在眼前迅速放大。

“还请主人仔细看个够！”伴随着杨开的低吼，净化之光轰然爆开。

霎时间，逐风怒吼声响彻乾坤。

与此同时，一直半跪在地上的白羿忽然起身，手中长弓拉开，一点金光化作光柱，直朝逐风轰去。

杨开那边催动完净化之光后，已祭出了苍龙枪，同时催动金乌铸日神通法相，枪挑大日，毫不留情地朝逐风刺出。

合他与白羿两人之力，这一瞬间爆发出来的神通威能，杀伤恐怖至极。

死亡的气息当头罩下，逐风哪还不知自己被算计了！虽然不明白那个人族是如何抵挡住自己墨之力的侵蚀，更不明白跟随了自己多年的白羿为何也会背叛，但在这生死存亡关头，他还是爆发出了域主级别强者的威能。

庞大的身子强行偏移，同时一拳轰出，恐怖的力量爆发开来，霎时间虚空战栗，四极颠覆。

墨巢之外，那三位领主站在一起，面色难看，这一次他们三个在白羿手上没占到什么便宜，反而还承了她一个人情，这让三个领主极为不爽。

不过如今白羿已经被域主大人召进了墨巢，他们纵然心中不爽也无计可施，白羿本就得域主极为看重，如今又擒回一个人族七品，日后地位只怕要愈发节节高升，搞不好以后还要爬到他们头上。

让一个卑贱的人族爬在头上，这让三个领主如何能忍？

然而如今他们也没什么好办法，正不知该如何是好的时候，忽然一声巨响从墨巢那边传来。

三个领主皆都是一惊，迅速扭头望去，入目所见，让他们瞬间如坠冰窖，浑身冰凉。

第五千一十四章 龙珠

然而即便是被巨龙按在地上时也没有多少慌乱的逐风，在见到这一枚圆珠的时候，竟本能地生出一种惶恐之感。

那朝他压来的圆珠给他带来极度危险的感觉，这感觉并非错觉，而是来自生命的威胁。

是以逐风没有丝毫犹豫，原本轰向巨龙之身的攻击，瞬间狂风暴雨般朝那圆珠袭去。

下一瞬，让逐风惊骇的事情发生了。

无论他如何攻击，竟都撼动不了那圆珠分毫，更无法阻止它下坠的趋势。

似是一瞬间，又似千万年。

当那圆珠落在逐风身上的时候，逐风的胸口瞬间坍塌下去，一口墨血不受控制地喷将出来，狂暴的力量涌入四肢百骸，在血肉中穿梭，肆意破坏。

与此同时，巨龙也是痛楚咆哮，两千丈的身躯骤然收缩，重新化作人形，同时猛地一吸，将那圆珠吸入口中。

没了龙爪的束缚，逐风立得自由，强忍着自身伤势带来的痛楚，猛地一拳轰出。

正头晕目眩，无法自已的杨开对这一拳根本没有半点防备，直接被轰的飞了出去，半空中喷出金色血雾，气息萎靡至极。

此时此刻，他几乎已经筋疲力尽，且不说小乾坤的底蕴被宣泄一空，方才从口中吐出来的圆珠，可是他自身的龙珠。

当年在破碎天深处，圣灵祖地中，杨开龙脉进阶为巨龙之时，于体内凝练出一枚龙珠，这是龙族血脉精华的结晶，也是巨龙的象征，唯有巨龙，才有资格凝练出属于自己的龙珠。

这东西就跟妖兽的内丹一样，内丹是妖兽的根本，龙珠是龙族的根本。

妖兽遭遇强敌，可将内丹释放出来御敌，龙族同样也可以。

这种攻击方式简单至极，威力巨大，但弊端同样明显。因为一旦这样做了，就要承担巨大的风险，无论是内丹还是龙珠，若被摧毁，那立刻就会生命垂危，搞不好就要命丧当场。

所以迄今为止，杨开无论面对什么样的敌人，都从未动用过龙珠作为御敌的手段，毕竟他精通空间法则，打不过总是跑的掉的。

然而这一次是真的逼到了绝境，净化之光的秘密已经在逐风面前暴露，若有可能，杨开自然是想将之斩杀，以绝后患。

小乾坤的力量已经干涸，他能动用的只剩下龙脉之力，面对逐风这样的强敌，释放龙珠是最强大的手段。

龙珠确实将逐风重创，连那胸膛都被压的塌陷，然而逐风的狂攻，也让龙珠出现了一些裂缝，几乎被当场打爆，而这已是他最后的杀手锏。

龙珠受损，杨开连龙脉之身都无法维持了。

到了此刻，他已手段尽出，再无力迎敌。

这一场，他和白羿败了！

逐风虽遭遇重创，但毕竟没死，他如今能做的，就是赶紧带着白羿离开此地，只是不知道还有没有这个机会。

勉强站起身，杨开眼前一片模糊，脑袋更是嗡鸣不断，即便站在那里都摇摇欲坠，无法维持身形。

白羿就躺在身边不远处，一动不动。

他挣扎地走过去，几步一踉跄，来到白羿身边，终是没撑住，一头扑倒在白羿身上。

被他这么一压，白羿口中立刻弥漫出大量血水，本就微弱的气息更显风雨飘摇。

杨开抓住她的胳膊，将她翻个身，背在自己身上，重新挣扎着站起来，一步一个血脚印，循着记忆的方向，朝出口处走去。

然而还没走几步，身后便传来逐风森冷的声音：“你想去哪？”

杨开置若罔闻，依然一步步坚定地朝前行去，步伐蹒跚。

“你们休想……”逐风冷声爆喝，气息迅速朝杨开逼近过来，显然是要阻止他逃亡，然而话没说完，便忽然一阵剧烈猛咳，口中更是喷出大量墨血。

随着墨血的喷涌，他整个人就如泄了气的皮球般，气势迅速衰弱，眨眼功夫便近乎于无。

那咳嗽声却是更加猛烈，大口大口的血水不要命地喷出。

杨开停下了脚步，扭头回望，模糊的视野之中，呈现出逐风狼狈的模样。

此时此刻，逐风便半跪在距离自己不远处的地方，面前一滩墨色血水，几乎汇聚成河，更有一道道血箭，从他身上各处伤口喷出，显然他已压制不住身上的那些创伤。

“哈哈！”杨开想笑，但发出的声音却是嘶哑至极，这可真是天无绝人之路。

他本以为摆在自己面前的仅剩下逃亡一途，谁知局面竟是如此变化莫测，猎人和猎物的角色也在瞬间转换。

逐风那秘术的后遗症，彻底爆发了！自与逐风交手开始，他便一直在等着这一刻！

事实上，之前逐风的气势便不断地在衰弱，若非这样，杨开也无法支撑那么久，然而即便如此，杨开也依然花费了巨大代价才与他拼个两败俱伤。

到了最后关头，龙珠祭出受损，他已无一战之力，逐风反而还留有余力，胜负已分，再不走就只能等死了。

能不能带着白羿逃出此地，他其实也是没多大信心的，只能说尽人事听天命。

如此生死存亡关头，幸得上天眷顾，终让逐风倒下了，或许并非只是幸运，白羿拼死一击，杨开舍命相搏，祭出龙珠，都加速了逐风秘术的反噬。

他那秘术，威能巨大，如今反噬起来也是极为恐怖。

此时此刻，秘境中还活下来的三人，单就气息而言，白羿最为薄弱，在舍身替杨开挡下逐风一击之后，她已彻底陷入昏迷之中。

逐风的气息已近乎于无，比白羿强一些，可强不到哪去，而且还在衰弱中，看样子那秘术的反噬就是逐风也根本无法承受。

反倒是步伐蹒跚，一身力量几乎干涸的杨开气息最强，不得不说，这真是一个巨大的讽刺。

蹲下身子，轻轻地将白羿放下，杨开一步步朝逐风那边行去，步伐依然蹒跚，身形歪歪倒倒，似乎只要一阵大风吹来，便将让他躺下。

半途中，祭出苍龙枪在手，长枪拖于地，发出刺耳的摩擦声。

逐风还在大口咳血，似要将一身血液全都吐干净了，听到动静抬头望来，眼中立刻出现惶恐之色。

他艰辛地站起来，转过身，一步步地远离杨开，同时色厉内荏地低喝：“你别过来！”

杨开哪会理他，见他这幅模样，身上莫名生出一股力气来，步伐都加快了一些，温声道：“一枪的事，很快就结束，别跑了！”

不跑才有鬼！逐风心中几乎要骂娘，这要是被逮住了，绝对死定了。然而他虽有心远离杨开，但此刻身体状态却是极为不佳，逃离的速度几乎慢如龟爬。

堂堂域主，落到今日这般田地，逐风几乎欲哭无泪。

杨开同样有些哭笑不得，今日之战一波三折，最终变成这幅局面是谁也想不到的。

一个域主，一个七品开天，如今追杀逃遁的情形搞的竟比普通人还不如，实在有伤大雅。

这个时候恐怕随便来个修炼有成的，都能把两人给杀了。

求生的本能下，逐风一步步朝前挪动着身子，每一步走出，都留下一个血脚印，杨开那边同样如此。

迤逦的血路，化作异样的风景。

那秘术的反噬确实够强，片刻之后，逐风身形一个趔趄，一头栽倒在地上，他手脚并用，一点点地朝前咕涌着。

正绝望之际，忽听后面传来一声响动，扭头望去，见追杀而来的杨开居然也扑倒在地上，跟他一样咕涌着身躯。

“何苦呢？”逐风语重心长一声：“不如你我各自先恢复一阵，再做打算。”

杨开声音虚弱，笑骂一声：“你休想，等我靠近足够距离，我就一枪把你捅死！”

逐风道：“白羿怕是要死了，你不去照看她，等她死了，你必会后悔！”

杨开不为所动：“放心，她但凡有一口气，我也能将她救回来，先杀了你不迟。”

逐风冷哼：“大家如今状态差不多，到时候谁生谁死还尤未可知。”

两人说话间，也在不断地咕涌身躯，不过彼此速度差不多，距离不增不减，看着架势，杨开想要追上逐风有些不太现实。

意识到这一点，杨开忽然停住了身形，定定地瞧着前方。

逐风心头一跳，虽不知他在搞什么鬼，但本能地感觉有些不妙，咕涌的愈发迅速了。

少顷，杨开咧嘴一笑：“你完了！”

这般说着，小乾坤的门户忽然在面前打开，下一瞬，一道身影瞬间从门户之中冲杀出来。

那人赫然是个半大老者，手持一柄利剑，杀出之时微微一愣，似还有些晕头转向，不过很快便锁定了目标，一剑奔袭前方的逐风。

逐风为之一怔，说实话，与人族争斗这么多年，他还从未见过如此弱小的人族，墨之战场这边的人族，修为最起码也有五品开天，然而这个诡异出现的家伙，根本连开天境都不是。

这是帝尊境？

逐风身为域主，对人族那边的情况自然有所了解，知道人族开天分九品，而开天之下，还有许多境界，其中便有一个帝尊境。

妙书屋

第五千二十一章 姜是老的辣

碧落关镇守的战区，对应的是门邪王主的领地。

这无数年的交锋，让两族强者对彼此都或多或少地有些了解，所以那墨族域主一听声音，就辨别出了查虎的身份。

查虎毫不客气地回应：“喊你爷爷作甚？”

墨族域主大怒：“区区人族也敢猖狂。”

查虎反唇相讥：“区区墨族也敢大言不惭？”

那墨族域主怒喝：“早晚将你碧落关的人族赶尽杀绝，将你查虎的心肝掏出，叫你求生不得，求死不能。”

查虎冷笑：“废话那么多干什么，打过再说！”

话音方落，他便忽然化作一道流光朝虚空某处冲去，狠狠一拳砸下，那一拳之威直让虚空动荡。

一抹黑影突兀显露，仓促遁后，却依然被拳峰扫中，忍不住闷哼一声。

墨族域主大惊，没想到查虎居然说动手就动手了，事实上到了他们这个级别，在这样的战场上一般都只起一些威慑的作用，鲜少会亲自下场交锋，因为大家都知道，谁也奈何不了谁。

同品阶的前提下，人族一般要比墨族强大一些，但这种差距，修为越低越是明显，到了八品和域主这个层次，差距就极为有限了，而到了王主和九品老祖那个层次，基本上就是势均力敌。

更何况，在这一片区域中，墨族域主的数量原本就比人族八品要多出一位，高端战力的劣势，足以让人族八品不敢有任何轻举妄动。

只有如上次墨族大军进攻碧落关的时候，八品和域主才会有直接交锋的机会。

所以这位墨族域主无论如何也没想到，查虎居然真的动手了。

不但他动手了，另外两处虚空，也忽然爆发出极为狂暴的能量波动，显然是卢安和谢修平也一起出手，将隐藏在暗处的墨族域主逼了出来。

“你们胆敢……”那墨族域主在查虎的突袭下吃了点小亏，顿时大怒。

话没说完便被查虎打断，他哈哈大笑道：“你们还在等逐风？忘记告诉你们了，逐风已死！你们怕是等不到了。”

“什么？”那墨族域主闻言大惊，旋即驳斥道：“胡说八道！”

他本能地不愿相信查虎之言，逐风毕竟跟他们一样，都是域主级别的强者，怎么可能说死就死。

半月之前，他还与逐风见过面的。

只当是查虎之言危言耸听，想要动摇他的心神，不过下一瞬，他便脸色一变，扭头朝那一艘特殊的人族战舰上瞧去。

这一艘人族战舰的表现他一直看在眼中，正是因为它的出现，才导致墨族防线的溃败，这位域主对破晓可谓是恨之入骨。

此刻让他关注的并不是这一艘特殊的战舰本身，而是站在战甲甲板上的那一道娇小的身影，那身影手持劲弓，一点点金光飞射而出时，必有墨族要遭殃。

这位域主运足目力，穿过重重阻碍，待看清这娇小身影的容貌之后，顿时大惊。

这人族女子……不是逐风身边那个墨徒吗？

虽然没见过这个女子几次，但这位域主还是记得清清楚楚，只因这个人族女子实力极强，也很得逐风看重。

她怎么会出现在人族那边？而且正在对墨族痛下杀手。

一时间，这位域主的思绪有些紊乱，怎么也想不通原本身为墨徒的白羿，怎会重回人族的怀抱。

而她既然已经在此，逐风又去哪了？难道真的已经死了？

事实上，他一直没有察觉到逐风的气息，本以为逐风隐藏在某处伺机而动，反而直到此刻也不见踪影，说不定真的已经凶多吉少。

这让他颇有些心绪不宁，一时不察，被查虎一拳打中肩头，巨大的身子顿时一个趔趄，怒吼连连。

然而还不等他稳住身形，突兀地身后一缕杀机将他锁定，让这位域主如坠冰窖。

仓促转身，惊见一人竟不知何时出现在自己侧后方，并起两指，如剑般朝自己捣来。

指尖剑芒，惊鸿般闪过。

这域主身形狂震，肩胛骨处立刻出现巨大的伤口，隐约可见蠕动的内脏，墨血和墨之力从那伤口中喷涌出来，他悲愤嘶吼：“徐伯良！”

这下可真的是又惊又怒。

惊的是徐伯良居然会出现在这里，怒的是自己一时不察，居然被其偷袭得手。一位人族八品开天的偷袭谁也无法小觑，这位域主立刻便遭到重创，那伤口处剑气萦绕，阻扰着伤口的愈合，同时如丝般的剑气还顺着血肉钻进体内，直袭各处要害。

逼的他非得催动力量压制这些侵蚀入体的剑丝，一身实力瞬间跌落两成。

他最为不解的是，徐伯良是怎么出现在这片战场上的。

根据墨族打探到的情报，徐伯良一直都坐镇在人族的基地中，不曾离开，这也是为何在这一片战区中，墨族域主比人族八品总要多一个的原因。

原本在这一片战区中，墨族域主有四位，人族八品也有四位，彼此相当。

但对人族那边来说，始终都要有一位八品留守基地，以防墨族大军来袭。基地那边若是出了什么事，对人族来说肯定是巨大的损失。

如此一来，在高端战力的对比上，墨族就占据多一位的优势了。

就算逐风死了，也依然是三对三的局面，域主们并不惧怕什么。

所以这位域主根本不曾想到，徐伯良会鬼魅般地出现在这里，而且狠狠地偷袭了自己一把，正因为没有察觉，所以才会不慎中招。

他就不怕基地被墨族给一锅端了？

而徐伯良在出手一击之后，便立刻退开，并没有穷追猛打的念头，只是冲查虎微微颔首之下，手中法决变换。

很快，他的脚下便出现一道法阵的光芒，光芒散去时，整个人已经消失不见。

他催动的自然是乾坤诀，利用基地那边驱墨舰的乾坤大阵，返回了基地之中。

之所以没有留下来与查虎联手对敌，他也怕基地那边出现什么闪失，所以非得保持自身的战力，坐镇基地之中。

偷袭一击，重创那域主已经足够奠定战局，没必要苛求太多了，虽说他若是留下来与查虎联手，极有可能当场斩杀这个域主，但谁也不敢保证，这域主拼死反击会不会拉一个垫背。

破晓附近，杨开手持苍龙枪，一脸愕然地望着这一瞬间的变故，吃惊不已：“徐总镇怎会从破晓里面走出来？”

那域主不知徐伯良为何会忽然出现在这一片战场上，他却是看的清清楚楚，就在方才，徐伯良居然从破晓里面走出来了。

混乱的战场，气息跌宕，是以基本上没人在意到人族这边多了一个八品。

冯英一剑斩向前方，忙里偷闲道：“前些日子徐总镇在破晓的乾坤大阵中留下了烙印。”

杨开恍然，咂嘴道：“姜还是老的辣啊！”

徐伯良早就在破晓的乾坤大阵中留下了烙印，自然可以借助破晓瞬息间抵达战场，之后出手偷袭那域主，一击得手，再利用基地那边的乾坤大阵返回。

可以说徐伯良这一次偷袭神来之笔，只怕基地那边的人都不知道他这短短时间内已经跨越了亿万里距离，跑来这边重创了一个域主。

乾坤大阵还能这么玩的，杨开也算是涨见识了。

收敛心绪，望着前方的众多墨族，杨开长枪刺出，杀！

高端战力的战场上，卢安与谢修平两人各自对阵一个墨族域主，彼此实力相差都不算明显，是以局面基本上势均力敌，谁也奈何不了谁。

然而查虎如今面对的敌人却是气势大跌，完全落入了下风，被查虎一番狂攻，只有招架之功，毫无还手之力。

两者实力本也差不多，但这域主被徐伯良一击重创，如今还需要分出力量压制伤势，哪是查虎的对手。

种种秘术不断施展，依然难挽颓势。

继续纠缠下去局势只会越发恶劣，万一那徐伯良再杀出来，搞不好自己真要陨落此地，是以这域主察觉不敌之后，立刻便生了退心。

查虎自然看出了他的心思，攻势愈发凶猛，一副势要赶尽杀绝的架势。

那域主勃然大怒，嘶吼道：“查虎，你若想死，我可以成全你。”

查虎冷笑不迭：“你也要有这个本事才行。”

话虽讥讽，但那神色却是极为警惕。域主的拼死反抗，他也不敢小觑，这也是徐伯良为何没有留下来与他联手对敌的原因，纵然是以二打一，说不定也要付出惨痛代价。

这个代价，人族承受不起！

任何一位八品都是人族极为宝贵的力量，每一个八品的陨落，对人族来说是难以承受的伤痛。

所以当接到消息，说逐风被杨开和一个叫白羿的墨徒给杀了的时候，查虎简直不敢相信。

不过在得知了具体细节之后，查虎方才明白，杨开与白羿能杀掉逐风，一是两人实力皆都不俗，二是运气。

这其中更有逐风太过轻敌的原因，当然，逐风本身重伤未愈也是一个缘由。

所以此刻即便是占据了绝对的优势，查虎也不敢逼迫的太厉害，每每给那域主留出一线生机，给他制造一种还可再战的错觉。

第五千二十二章 我来助你

对查虎来说，此番就算杀不掉这个墨族域主，也定要他滚回墨巢中修养数十上百年。

时间流逝，激战尤酣。

墨族大军大败。

聚集在这一片区域的墨族原本有将近两万人，此刻数量足足减少了一大半，虽说死去的大多都是下位墨族和上位墨族，领主级别的墨族损伤不是太大，但人族的胜利已经无法阻挡了。

更让他们难以忍受的是，付出这么惨痛的代价，取得的战果却是乏善可陈。

没能转化任何一个墨徒不说，便是人族那些武者，也没能杀掉多少。

行宫秘宝在这样的战场上发挥出来的作用委实太大了，所有五品六品开天，都在各自小队战舰的庇护之下，唯有七品才会现身杀敌。

不将那些战舰打爆，根本休想击杀人族任何一人。

但行宫秘宝的防护之力强悍，想要打爆又谈何容易？

激战小半日功夫，被墨族打爆的人族战舰虽有三十多艘，但得附近小队的接应，这些失去战舰的小队依然有再战之力，陨落的人族甚至不到百人，而且其中一个七品都没有。

这也是墨族极为痛恨，乃至觊觎人族行宫秘宝的原因，若不是行宫秘宝，人族各处关隘早就被墨族攻克了，人族又哪有本事与墨族抗争这无数年？

墨族不是没想过炼制属于自己的行宫秘宝，若是墨族也有自己的行宫秘宝，那些下位墨族和上位墨族便能发挥出远超自身的力量，这无数年来，墨族也在朝这个方向不懈地努力。

然而人族这边对炼制行宫秘宝这事严格把关，所有参与炼制行宫秘宝的炼器师，皆都不允许踏足战场，更被仔细保护着，所以墨族即便有心转化几个炼器大师为墨徒也有心无力。

直至今日，墨族也没有属于自己的行宫秘宝，一般的飞行秘宝倒是炼制出来一些，但也只能充当脚力，于战事无用。

墨族大军溃败，三位域主的情况同样不妙。

查虎的对手自不不必说，如今根本不是对手，只是苦苦支撑。谢修平和卢安的对手倒是能与他们打的你来我往，但根本无力左右战局，只能眼睁睁地看着大军的败亡。

在查虎有意无意的引导下，那墨族域主身上再添几道巨大伤口，每一道都深可见骨，墨血长流，气势更是早已不复巅峰。

眼见大军败亡只是早晚之事，这域主再无心久留，凶猛一招打出，硬受了查虎一击，将之逼退，趁机朝后遁去。

然而就在这时，一道气机忽然将之锁定，一点光芒如闪电般自虚空某处激射而来。

那域主竟不由生出肌肤发紧的感觉，惊骇之下扭头望去，只见视野之中，一道攻击犹如展开的双翼，在眼前迅速放大。

破晓甲板上，白羿目光闪烁着奇异的光芒，倒影着这域主的身影，手中长弓徐徐放下，大口喘息，脸色苍白如纸。

这忽然打出的一击，明显是她所为。

她虽未如杨开等人一般下场征战，只是站在破晓船头以精妙箭术支援，但这半日激斗下来，死在她手上的墨族领主都有十几个了，而得她箭术支援，杨开等人也能毫无顾忌地出手杀敌。

可以说，白羿虽只一人之身，但随着她的加入，晨曦整体战力提升了三成不止。

长时间催动箭术，白羿消耗巨大，尤其这最后一击，明显是威力巨大的秘术，消耗优胜之前。

这样的一击便是徐伯良都未能防备，被其所伤，那重创之身的域主更是无法抵挡。

展开的双翼瞬间没入那域主的胸膛，域主狂吼，声音中蕴藏着掩饰不住的怒意，然那本就衰弱的气势又跌了两分。

直到此刻，他终于明白逐风为何那般看重一个人族墨徒了，这个人族墨徒确实有着非同一般的本事，值得另眼相看。

虽恨不得将这出手偷袭自己的女子当场斩杀，以消心头之怒，但域主也知道此刻逃命要紧，所以中招之后，速度不减反增，迅速朝虚空深处遁去。

眼前却忽然出现一道身影，拦住了去路。

在域主的感知中，发现这拦住去路的明显只是一个人族七品！

他勃然大怒，被徐伯良偷袭重创，打不过查虎也就罢了，那人族女子在远处以箭术偷袭自己，自己也没什么办法，但如今又跑出来一个七品拦路，真是什么人都敢欺负到自己头上了？

域主大手张开，浓郁墨之力顷刻间汇聚成一只巨大的墨色手印，狠狠朝那人罩下。

紧追在这域主身后的查虎见状脸色大变，惊呼道：“杨开躲开！”

他也没想到在这关键时候，杨开居然会从下方战场跑到这里来，甚至还拦住了一个墨族域主的逃亡之路。

如今这域主正是穷凶极恶之时，便是他也得小心应对，更不要说杨开一个七品了。

这要是有什么三长两短的，他回去怎么跟军团长和老祖交代？

大骇之下，身上爆出一层血雾，显然已燃烧了自身精血，速度陡增，欲要在那域主出手之前拦住这一击。

然而他再快又如何快的出域主出手的速度？

面对这一击，杨开竟也没有躲闪之意，只是双手法决变换，神色凝肃，低喝一声：“査总镇，我来助你！”

随着法决变换，金乌啼鸣，大日跃出，紧随在大日之后，一轮圆月升空，清冷月光挥洒，照耀乾坤。

空间法则催动之下，日月交辉，时间法则弥漫。

神妙的力量随着日月的旋转，跌宕而出。

日月交错间，化作神轮，朝那域主斩去。

这一瞬间，无论是域主还是他身后的查虎，都感觉时空错乱，心神竟不由自主地凝滞了一瞬。

尽管只是短短一瞬，可无论是域主还是查虎都面露惊容。

下一刻，日月神轮狠狠斩在域主巨大的身上，没有狂暴的能量爆发，然那域主却仿佛在一瞬间度过了千万年，一身气息迅速衰弱，裸露在外的肌肤更是出现了一道道细小的裂缝，那裂缝中隐隐有奇异的光芒闪烁，阻扰着伤口的愈合，让生机不断流逝。

与此同时，域主的凶猛一击也狠狠拍在杨开身上。

骨头断裂的声音密密麻麻传出，杨开犹如离弦之箭般，被拍的在虚空中翻滚，根本停不下来，口中鲜血止不住地喷出。

哇……

那域主也狂喷一口墨血，去势一顿。

查虎已鬼魅般地出现在他头顶上，一只手盖住了他巨大的头颅，声音冰冷：“死！”

域主面露惊恐之色，再顾不得压制自身伤势，拼尽全力，抬手朝上方轰去。

狂暴的力量已经自查虎手中宣泄而出，轰地一声，那域主整个头颅爆开，浓郁墨之力裹挟着墨血从颈脖处喷涌出来，查虎也闷哼一声，脸色微微一白。

他固然顺势斩杀了那域主，但对方临死前的拼死一击，也让他气血翻滚，小乾坤震荡不宁。

一丝墨之力顺势侵入他的小乾坤中，在天地伟力的滋养下，不断壮大扩张。

放在以前，这样的情况对八品开天来说也是极为麻烦的，非得赶紧割舍小乾坤以求自保，否则便有沦为墨徒的隐患，然而如今有了净化之光，这种事倒不值得惧怕了，只消等战事结束，利用净化之光驱散墨之力便可。

说实话，与墨族域主这一战，无论是查虎还是之前出手偷袭的徐伯良，都没有一定要取其性命的打算，若非如此，徐伯良也不会偷袭一击便立刻遁回基地中，完全可以留下来与查虎联手杀敌。

因为两人都知道，纵然两人联手，也未必有机会杀掉这域主，或许即便得手，付出的代价也不会太小。

重创他是最好的选择。

然而在关键时刻白羿和杨开的施为，却让击杀他变成了可能。无论是白羿出手的那一箭，还是杨开的那一道秘术，都威能巨大，让域主的气势一跌再跌，伤势一重再重。

两个七品给他制造了这么好的机会，查虎若还不能得手的话，那就太辜负两人的付出了。

纵然如此，他也被对手临死前的反扑打伤，可见这种层次的强者争斗的凶险。

扭头朝杨开所在那边瞧了一眼，略有些担忧。

这小子可是硬生生吃了那域主的一击，可别出什么事才好。

此时此刻，冯英已经赶过去将杨开扶住了，正在往他口中塞着疗伤灵丹，查虎身形一闪，来到两人身旁，沉声道：“怎样？”

冯英面色惶恐，摇头道：“不太妙，昏过去了。”

查虎伸手搭上杨开的手腕，神念涌动，查探一番，也不禁皱起了眉头，杨开的情况何止不太妙，简直就是糟糕。

一身骨头不知断了多少根，五脏六腑皆有受损，就连生机都极为薄弱，好似风中烛火，飘摇不定。

这伤势放在任何一个人身上，都是离死不远了。

好在杨开身负天地泉，小乾坤圆润无暇，外力不侵，否则方才那一击极有可能对他的小乾坤造成什么损伤，那才是雪上加霜。

第五千三十一章 采摘世界果

白羿微微震惊：“一株世界树的子树竟有如此神效。”

“是啊。”杨开唏嘘一声，“当年我将那根须种下的时候，不过是想保全故土乾坤，并未曾想到这一点，由此还差点引发一场风波。”

世界树的子树对整个乾坤世界的反哺之力巨大的超乎想象，让其中生存的生灵得以因此而受益，所以星界如今才会涌现出大批人才，以往百年千年难遇的天纵之才，在星界却是比比皆是。

子树对乾坤世界有如此巨大的好处，若是将子树栽种在武者的小乾坤中，又会是什么光景？毕竟从根本上来说，武者的小乾坤也算是乾坤世界。

许多人曾推测，若能如此，那必然也能收获巨大。

洞天福地坐镇在星界中的那些外务使，许多人都曾尝试过，从星界的世界树子树中，施展手法截取一截根须，栽种进自己的小乾坤。

但无一例外的，这些栽种下去的根须，都没能活下来。

是以那些外务使们便推测，唯有从母树中截取下来的根须，栽种下去才能化作子树，然而从子树中再截取根须的话，便不能成活。

眼前这棵世界树的子树既已长成，那无疑说明此秘境的主人，身前与杨开一样，从世界树的母树中截取过一截根须。

不过杨开将那根须种在了星界，他则将这根须种在了自己的小乾坤。

白羿抬头仰望，喃喃道：“若这是世界树的子树，那上面结出的果子岂不是世界果？”

这一株世界树的子树存活年月已经久远的不可考证，那果树之上挂满了散发清香的灵果，入目所见，可谓是琳琅满目，数不胜数。

就如杨开在太墟境中见到的世界树的母树一般情景。

世界树的子树到底能不能结出世界果，这件事也曾困扰过那些洞天福地的开天境们，许多人推测是可以的，但到底什么时候才能结果，就不清楚了。

杨开也对星界的世界树结果之事报以期待，只可惜星界的世界树栽种下去的年头太短，根本没有结果的迹象。

如今在这秘境中，倒是印证了这一点。

子树也是会结出世界果的，而且数量还不少。

“是世界果！”杨开点头，“不过……好像与正常的世界果有些不同。”

白羿奇道：“哪里不同。”

杨开摇头，他也说不上来，但在他的观望下，这果树上的世界果确实与他在太墟境中见到的不太一样，最明显的便是个头要小一些。

“此间发现太过重要，师妹，你且留在这里，我出去通报査总镇，请他多调派些人手过来。”杨开叮嘱一声。

“好。”白羿颔首。

杨开身形晃动，空间法则驭使之下，身影迅速消失。

几个腾挪便已来到了秘境门户前，只身冲出。

破晓之上，查虎屹立船头，监察四方，防备有墨族来袭，好在这一片区域经过之前的一场决战，墨族似乎已经彻底放弃，直到今日也不见一个墨族活动的身影。

杨开现身之时，查虎立刻扭头朝这边望来。

待杨开来到近前，查虎皱眉道：“出什么事了？”

他见杨开一人折返，却不见了白羿踪影，还以为两人在里面遇到了什么危险。

“大人，弟子与白师妹在那秘境中发现了一些东西。”杨开一抱拳，将之前的种种发现道来。

查虎闻言神色一振：“世界树的子树？你确定？”

杨开道：“弟子故土便有一株子树，所以弟子能认得，另外那药圃中药材数目众多，珍稀至极，许多药材弟子都不认得，也不敢贸然动手采摘，需得大人亲自前往定夺。”

查虎颔首：“若是如此，本座确实要去一趟。”

说话间，又点了两支探索归来的小队跟随前往。那药圃中药材数量那么多，又有世界树，人手少了采摘也需要不少时间，多带点人总是没坏处的。

一群人浩浩荡荡穿过门户，涌入秘境中。

沿途不必探索，直奔药圃，前后不过一盏茶时间，便已到了那药圃所在之地。

白羿上前行礼，查虎摆摆手，目光瞬间被那世界树的子树吸引。

跟随而来的两支小队也更是发出一阵阵惊呼声，他们之前也各自探索了一个秘境，虽说有些收获，但何曾见过这般惊人的景象。

那一株株珍稀的，认得不认得的灵花异草，满目皆是，药圃的正中央更有一株世界树子树屹立，上面挂满了世界果。

都听说过世界树，可从未见过，这一下倒是瞧了个新奇，一个两个目光全在那世界果上流连，没办法，听说世界果这东西可是能让开天境直晋一个品阶，而且是无视本身资质的桎梏。

这种好东西，谁不眼馋，一个极限七品的开天境，若是能服用一枚上品世界果，那便可以晋升八品，在这墨之战场上，八品开天可是总镇级别的人物。

要知道整个碧落关数万将士，也不过数十位八品总镇，每一个都是人族的中流砥柱。

若是让极限八品的开天境服用上品世界果，说不定日后还能造就一位老祖级别的强者，那对整个墨之战场的作用就太大了。

是以强如查虎，此刻心绪都不免有些起伏不定。

不过他很快便强自镇定下来，吩咐带来的两支小队采摘药圃中的药材，若有不认识的暂且放过，等他回头处理。

而他本人则是领着杨开来到那世界树子树下方，抬头仰望。

好一会，查虎才道：“我记得你初来碧落关的时候说过，曾在太墟境中见过世界树，更得到过世界果？”

当初杨开确实在诸多八品面前说此过此事，在这关内八品之中也不是什么秘密。

“是。”杨开点头，“弟子当年晋升开天时是五品，服用了一枚中品世界果，才得以晋升六品。”

查虎道：“那依你所见，这是世界树无疑，树上也确实是世界果？”

杨开再次点头：“确定无疑。不过大人，这并非世界树的母树，只是一株子树，树上的果子虽是世界果，但好像与我得到的那些有些不同。”

“如何不同？”

杨开摇头道：“说不上来，不过我手上倒是还有几枚下品世界果，大人请看。”

这般说着，杨开取出一枚下品世界果来，递给查虎。

当初他在太墟境中，总共得了三枚中品世界果，十三枚下品。三枚中品中，赐予卢雪一枚，送月荷一枚，自己服用了一枚，算是都用在了刀刃上。

十三枚下品中，赐了郭子言一枚，让他从两品开天晋升三品。剩下的便没有再给什么人了，毕竟下品世界果的作用太过鸡肋，没什么太大的价值。

倒是杨开在与人争斗时，曾服用过几枚下品世界果，这东西固然鸡肋，但对于消耗太大，补充损耗的天地伟力却是极为有效，比任何灵丹妙药都要好。

直到今日，手中还有几枚下品世界果剩余。

查虎接过那下品世界果，仔细打量，又抬头看看树上的那些果子，眉头微微皱起。

确实有些不太一样，单是个头就没法比，树上的果子比杨开给的这个要小一大圈。

“那依你所见，树上这些果子，还有传闻中的神效吗？”查虎忽然问道。

杨开略一沉吟，摇头道：“弟子也不好妄加揣测，毕竟没有服用过，不过这毕竟是子树，纵然结出了果子，功效与母树的果子恐怕也没法相提并论。”

查虎微微颔首，将那下品世界果抛还给杨开：“不管怎样，这一树的果子必定也都是珍宝，先收了再说，回到关内自然会有人研究透彻。”

转头望向杨开：“采摘此果，有什么需要注意的地方没有？”

杨开想了想道：“当初我在太墟境中采摘世界果，每采摘一枚，都要经历一次世界的轮回，每一枚果子都有不同的世界，母树如此，子树的情况就不知道了。”

查虎呵呵笑了一声：“这倒是有趣，你也别闲着，一起帮忙吧。”

“是！”杨开应了一声。

两人当下动手采摘起来。

杨开本还提防着再出现如太墟境中那般世界轮回的事情，但当他将一枚距离自己最近的世界果采摘下来时，仅仅只是神色一个恍惚，隐约感觉有莫名的世界之力冲击自己的神魂，欲要将自身拉进那个世界之中，不过杨开只是略一抵抗，便相安无事，并没有真的陷入那个世界之中。

如此看来，子树中结出的果子确实继承了母树灵果的特性，不过却远不如母树灵果的神妙。

或许这也跟杨开实力提升了有关系，当初在太墟境，他才不过是凝练道印的帝尊境，而如今，已是七品开天。

再看查虎那边，似乎根本不受影响，身形翻飞穿梭，一枚枚果子便消失不见。

杨开静下心神，跟着一起采摘起来。

一树的果子少说也有上千枚，不过片刻时间便被采摘干净，杨开也没有藏私的念头，将采摘所得，全都交给了查虎。

第五千三十七章 炼的什么丹

正焦急间，忽有一人慢悠悠行来。

执事见状，连忙上前：“周大师！”

来人赫然是关内三大顶尖炼丹师之一的周方，也正是与诸葛明素来不睦的那位。

“嗯！”周方老神在在地背负双手，淡淡颔首，吩咐道：“速去取些青羽玄藤来，老夫准备炼制定乾坤，上次大战，定乾坤消耗巨大，战备殿那边已经没有多少储备了。”

如定乾坤这样的灵丹基本属于战略物资，战备殿一般都有储备，不过每一次大战之后基本都会消耗一空，毕竟整个关内能炼制这灵丹的也只有三人。

执事一听，头都大了，怎么又是要青羽玄藤的，往常这东西虽然珍稀贵重，但因为只能用来炼制定乾坤，所以药资殿总是会有储备的，然而此刻他还真拿不出来。

只能苦笑道：“周大师稍等，方才诸葛大师来过，将剩下的青羽玄藤全取走了，我虽让人去药圃那边采集，不过还需要一些时间。”

周方闻言皱眉：“诸葛老匹夫把青羽玄藤全取走了？我上次来看的时候不是还有很多？”

执事苦笑不迭：“如今却是没有了。”

周方大怒：“诸葛老匹夫欺人太甚，若是不想让老夫炼制定乾坤，也不必使这般下三滥的手段。”

执事闻言大惊：“周大师误会了，诸葛大师取走的青羽玄藤也不多。”

“你休要为他说话，老匹夫人在哪，老夫这便找他理论去。”

执事都快哭了：“那青羽玄藤真不是诸葛大师用掉的，诸葛大师来讨要之前，便有人一直在消耗此药。”

周方愕然：“有人可以炼制定乾坤了？”

“这倒不是……”执事无奈，只能将之前跟诸葛明说过的话又说了一遍。

周方听的脸色阴晴不定，待听完之后转身便走：“老夫也看看去，真是胡闹！”

迅速来到天字三号丹室，只见诸葛明正站在门外，面前还有一个青年陪着笑脸，点头哈腰，凑近了一瞧，却是汤逡。

耳边传来汤逡的声音：“诸葛大师，杨师兄正在炼丹，不能打扰啊，您也是丹师，自然知道在炼丹之时被打扰会有什么后果，这要是让军团长他们知道了怪罪下来，我可担待不起。”

诸葛明吹胡子瞪眼：“谁让你担待了，天塌下来自有老夫顶着。”

这般说着便要强闯，汤逡惊恐拦住。

诸葛明大怒：“臭小子别逼老夫对你出手，我跟你说，老夫虽是丹师，不谙斗战之道，但好歹也有八品修为，对付你还是没有问题的。那杨小子对关内确实有大功，老夫听说他还杀一个域主级别的墨族，但斗战和炼丹是两码事知道吗？关内药材珍稀至极，哪容半点浪费？他不好好杀敌，跑来丹堂炼丹，不是胡闹吗？”

汤逡苦着脸不断点头：“您老说的是，但杨师兄此时正在炼丹，实在打扰不得……啊，周大师也来了，快劝劝诸葛大师吧。”

诸葛明闻言扭头一瞅，正见周方老神在在而来，顿时嗤了一声，一脸不屑。

周方来到两人面前站定，同样不屑地瞧着诸葛明：“说了你老了还不承认，一点魄力都没有！整天只知道大呼小叫，成何体统！”

诸葛明如被踩了尾巴的猫一般：“老夫老了，你也年轻不到哪去，老夫没有魄力，你有什么魄力？”

周方嗤笑道：“自然比你有魄力！”这般说着，一巴掌拍在汤逡后脑勺上：“臭小子给我滚开！”

他也是八品修为，虽然常年不与人争斗，但品阶摆在那，这一巴掌直接把汤逡甩到一旁，好半点没缓过神，他倒没下狠手，只是用了巧劲，汤逡也不会受到什么伤害。

诸葛明见状无语。

“把门打开吧。”周方冲诸葛明努嘴示意。

诸葛明撇嘴道：“你怎么不开门？”

周方道：“出门匆促，没带副堂主令。”

每一间丹室都有自己的控制令牌，非持令者无法开启丹室，这也是为了保护丹师，能够让他们精心炼丹。

不过堂主和副堂主级别的任务所拥有的令牌，却是可以开启所有丹室，这也是以防万一，若是有丹师在丹室内出了什么意外，堂主和副堂主就可以动用自己的令牌，开启禁制查探。

诸葛明和周方都是副堂主，自然拥有这个权限。

诸葛明冷哼道：“胆小如鼠之辈，分明是怕担了干系！”

不过话虽这么说，他还是取出自己的副堂主令，手中法决变换，打出一道玄光。

丹室大门徐徐开启，一股热浪扑面而来。

诸葛明和周方一起踏入其中，同时眉头一皱，只因这丹室之中没有半点丹香，反而焦糊味浓郁。

如此情况，说明这里的炼丹并不顺利，绝对失败了不止一次。

这让两个炼丹大师心中隐隐做疼，每一次炼丹失败都意味着药材的浪费，听药资殿那边说，那杨开在这里炼丹已经一个月了，取走的药材也不少，这到底浪费了多少好东西啊。

愈发觉得杨开是在胡闹了。

诸葛明性情直爽，正要开口训斥，周方却忽然伸手拦住了他，同时示意他禁声。

诸葛明翻了个白眼，朝前望去。

只见前方丹炉边，一个青年盘膝而坐，正在催动力量控制丹火，虽有两人不请自入，却仿佛没有丝毫干扰，他依然神色专注。

诸葛明脸色稍霁，如此情形，倒在预料之外，说明这个杨开心性还算沉稳，而炼丹之时最忌心有旁骛，这一点杨开倒是做的很好。

再仔细观望，发现杨开这一次炼丹应该才开始没多久，正在凝练药液的阶段，这也是炼丹开始最基础的阶段，虽然简单，却最能体现一个炼丹师的基本功。

看着看着，诸葛明的神色微动，他发现面前这个青年似乎并不是自己想的那般胡闹，不说别的，他这凝练药液的手法，一看便基本功扎实，竟能同时凝练多种药液，这无疑说明对方在丹道上也是有所涉猎的。

尽管站在他的立场中，这种种举动还有许多瑕疵，不过勉强也算入眼了。

再仔细观望一阵，诸葛明忽然变得迷茫。

杨开投入丹炉中的每一种药材，他都能认得出来，辨别出药龄，更能瞬间判断出这些药材都能炼制出什么灵丹，在什么样的火候下投入最好。

但将这许多药材组合到一起的话，他就看不懂了。

悄悄扭头望去，只见周方也在定神观望，然那眉宇间明显有疑惑之色。

“这小子在炼什么丹？”诸葛明忍不住，悄悄传音问道。

周方皱眉回道：“不知，你看不出来？”

诸葛明没好气道：“我要是看出来，还问你做什么？”

周方道：“看这样子，似乎是一种新的灵丹啊！”

诸葛明讶然：“这天下居然还有你我都不知道的灵丹？”

两人在丹道上浸淫数千年，天下灵丹丹方皆都倒背如流，举手拈来，可杨开炼丹的过程却让他们看不透彻，无疑是一种新丹方，这让两人不禁好奇满满，不知杨开到底要炼制的是什么灵丹。

原本是来准备训斥杨开一通，要他别这么不务正业，炼丹之事不需要他操心什么，他既有杀敌之力，专心杀敌就行了，可此刻谁又训斥得出口？都在认真观摩，想看看结果。

然而不过半个时辰左右，丹炉内便忽然爆出一声轻响。

这让正在观望的诸葛明和周方都心头一揪，扼腕痛惜！

焦糊味从丹炉内传出，杨开微微叹了口气，站起身来。

被周方一巴掌甩的晕头转向的汤逡早就回过神了，一直站在两位大师身后，他见两位大师没有打扰杨开炼丹，自然也不敢多言。

直到此刻才急忙走出，来到杨开身边道：“杨师兄，这两位是丹堂的副堂主，也是丹堂三位顶尖大师中的两位。”

这般说着，给杨开介绍诸葛明和周方。

杨开颔首，抱拳行礼：“弟子杨开，见过两位前辈。”

汤逡一脸歉意地望着杨开：“杨师兄见谅，两位大师听说师兄在这边炼丹，执意要过来……看看，汤某也……”

杨开心领神会，他方才虽然在炼丹，心神专注，但身边发生的事又岂会不知，只是当时不方便分心太多，而诸葛明和周方两人进来时的神态也无疑说明，两人不单只是想看看那么简单。

也不等汤逡将话说完，杨开摆手道：“本就是要借助丹堂之力的，两位大师即便不来寻，弟子也要去拜访。”

他从未指望以自己一己之力将那手札中残存的丹方完善，原本就打算先熟悉一下，然后借助丹堂的力量完善此事，毕竟那手札中的东西只有他能看的懂，自己先熟悉了，也方便与丹堂的丹师们讲解。

诸葛明和周方即便不来寻他，这一次炼丹失败，他也准备请汤逡引荐丹堂的炼丹大师们了，可以说诸葛明和周方来的正是时候。

专业东西，自然是由专业的人来接手更好一些。

汤逡也不知他是不是在宽慰自己，不过杨开不怪罪，便是好事。

第五千四十章 意外之喜

精心凝神片刻，杨开将那木匣重新打开，取出那一枚来自世界树子树的上品世界果。

香气扑鼻，引人食指大动。

他当初也是服用过来自母树的中品世界果的，由此方能从五品直晋六品之境，对服用这果子的滋味自然是记忆犹新。

稍稍端详这果子片刻，杨开便张嘴将它塞入口中，婴儿拳头大小的果子入了口，杨开舌尖轻弹，果皮破开的一瞬间，一股甘甜便溢满舌腔。

温热的感觉顺着喉咙直落入腹，下一瞬，小乾坤内风起云涌，平白生出庞大浓郁的天地伟力，就连移植在小乾坤中的世界树都开始哗哗作响。

而这股平白生出的力量，对杨开来说没有半点坏处，亦没有丝毫杂质，纯净的难以言喻，任何人都可以轻松将之炼化吸收。

这就是世界果的玄妙。

杨开谨守心神，默运玄功，小乾坤每一次鼓荡之间，底蕴都会增强一丝，让小乾坤的天地伟力变得更加浓郁扎实。

如此情况足足持续了十多日，直到近半月之后，杨开才感觉自己服下的那一枚世界果的药效被炼化完全。

而此时审视自身小乾坤，杨开不禁微微动容。

虽然他早已知晓这一枚上品世界果不足以让自己直晋八品，仅仅只是增强底蕴，省去不少苦修，但如今的结果还是让他有些许意外。

小乾坤的底蕴比起之前增强了最少两成之多，莫要小瞧这两成，这样的两成底蕴若是要他苦修的话，最起码也要三五百年光阴。

换言之，一枚出自世界树子树的上品世界果，便让他省了三五百年苦修的功夫。

这般好处，委实不小。

三五百年的苦修，足以让他七品境界变得更加稳固，实力也有所增强。

事实上，因为开天境之后品阶提升的缓慢，修行岁月动辄便是以百年千年甚至万年计算，所以早些年便曾有人提出，开天境每一品之间最好再分个前中后期出来，如此才方便评定开天境武者实力的强弱和境界高低。

如果真按这种划分的话，杨开之前不过是七品前期，服用了这一枚世界果后，虽然依旧是七品前期，但实力提升的可不是一点半点。

只不过这种实力境界的划分太过繁冗，所以并没有被世人所接受，也就不了了之。

但这也说明了，同一品阶之间的开天境，彼此实力为何会差距巨大。

一个新晋的七品，只是七品前期，一个老牌七品，如冯英这样的绝对是七品后期，两者之间相差的可是最起码两三千年甚至更长时间的修行岁月，彼此底蕴也差距巨大，真的交手起来自然不是敌手。

一枚上品世界果便让他省去了三五百年的苦修时间，若是再多服用几枚呢？

杨开不禁有些遐想连篇。

不过他也知道这是不可能的事，且不说自那世界树子树上采摘下来的上品世界果不过寥寥十几枚，他能分得一枚也是因为之前的种种功劳，碧落关那么多上品开天，其他人总也有立下大功的，这些上品世界果作为赏赐最好不过，甚至说，八品总镇和军团长们，服用此果也大有裨益。

再者说，同一样宝物服用多次，功效必定会层层衰弱的。一枚上品世界果可以让杨开省去三五百年苦修，第二枚可能就减半了，待到第三枚第四枚，或许就彻底没了效果。

但凡珍稀的天才地宝，普遍都有这种通性。

无论如何，一枚上品世界果的收获，已经让杨开极为满意了。

而忽然暴增的底蕴和实力也让他颇有些不太适应，连忙收敛心神，巩固自身所获。

直到一月之后，杨开才长呼一口气，虽说还有些不适应那暴增的力量，但总体已经无碍了，就算此刻与强敌交手，也能发挥出自身全部的实力。

稍稍休息片刻，杨开便取出一套七品资源来，催动力量炼化。

以前他修行的时候都是炼化六品资源的，不过如今既已成七品，自然也有资格去炼化七品了。

炼化与自身品阶相同的资源，一直以来都是开天境最快最渴望的修行方式。

不过对于上品开天来说，基本没人会如此奢侈。

不说别的，那七品阴行和阳行资源珍稀无比，即便是在各大洞天福地中也是战略物资，轻易不会动用，谁舍得拿出来修炼？

杨开就不一样了，小乾坤中黄晶蓝晶堆积成山，缺什么都不会缺阴阳属行的资源。

五行资源他也备了许多，足够修行所用，而在这墨之战场上，尽快提升自身的实力和品阶才是立身之本，所以用七品资源来修行，他并不觉得心疼。

炼化整套的资源来修行，突出的就是一个快字。

曾有无聊的开天境做过实验，炼化一套四品资源，再用一套四品资源换取对应数量的开天丹来炼化，两者对比之下，炼化一套四品资源所能提升的实力，不足炼化那些开天丹提升的一半。

此人再用五品资源试验，得到了同样的结果。

换言之，炼化一整套修行资源所获得的收益，大抵只相当于炼化对应数量的开天丹的一半甚至不到。

寻常开天境哪舍得这般浪费？

那做试验的开天境也没有用六品和七品去试验，一则实力不够，二则财力拮据。

不过想来结果是一样的，无论炼化六品资源还是七品资源，都会浪费。

浪费的不是资源本身的力量，而是这些资源所能最大化的价值。

但杨开如今只想尽快提升实力，资源不缺，浪费了又如何？炼化开天丹的效率，能与炼化七品资源相提并论吗？

时间流速，一整套七品资源中的力量徐徐被杨开小乾坤吞噬炼化，化作他自身的底蕴。

即便如今杨开已是七品，想要炼化一套七品资源，需要耗费的时间也不短。

足足差不多半年时间，那一套七品资源才化作齑粉，能量尽消。

杨开睁眼，眸中似有电芒闪过，双眸熠熠生辉。

一套七品资源的炼化，让他小乾坤底蕴又增强少许。

不过在这整个过程中，他却有一些不太对劲的感觉，倒不是什么坏事，是自己这炼化资源的速度，好像比预期中要快很多。

他这也是第一次在修行中炼化七品资源，以前从未这样弄过，所以也不敢确定，便没有中途停止。

如今回想炼化的整个过程，这速度确实快的离谱。要知道他以前炼化一套六品资源，也要差不多这个时间。虽说那个时候他是六品，如今修为提升一品，炼化速度定然也会有所增加，但增加的也太多了一些，而且如今炼化的是七品，与以前炼化六品又不可同日而语。

一整套的六品资源，差不多价值一亿三千万到一亿五千万开天丹，杨开六品之时，炼化开天丹的话，每一日都可炼化十几万枚，若是用一整套六品资源换取开天丹，杨开最起码也要花费四五年时间才能消耗干净。

然而若是炼化一整套六品资源，却是只需要半年。

杨开本以为自己炼化一套七品，少说也要数年功夫，不曾想居然是这样一个结果。

微微皱眉沉吟片刻，杨开取出一套六品资源来，静心炼化。

这一次他在炼化之余，也在仔细关注自身小乾坤的变化。

短短一个月功夫，那一套六品资源便能量尽失，没了半点价值。

而再次睁眼的杨开则露出若有所思的神色。

六品之时，他炼化一套六品资源需要半年，如今纵然晋升七品，实力有所提升，也不至于在短短一个月内达成此事，正常的话，可能需要三四个月。

他在炼化之时，有外力相助。

而那外力，正是他融与自身小乾坤的世界树子树！

虽然在他的紧密关注下，在炼化资源时，这世界树子树没有半点异常，但杨开可以断定绝对是它的问题。

因为此刻的自己与六品之时相比，没有其他任何变化，只是小乾坤中多了子树的存在。

这颗子树居然能提升炼化资源的速度，而且是极大的提升，这是何道理？

杨开搞不明白，但这对他来说却是极大的好处，炼化资源的速度得以提升，换句话说，只要潜心苦修，那他实力的增长便比寻常武者要迅速，短时间内可能看不出什么，但七品晋升八品本就是日积月累的过程，时间一长，子树所带来的好处就恐怖了。

当初他与几位军团长直言收了世界树子树有三桩好处，却没想到这里还藏着另外一桩，他也不是有意隐瞒，只是那个时候确实没有发现，若不是杨开这次静心修行，恐怕也发现不了。

这可真是个意外之喜，这子树算是他拿战功兑换过来的，因此被扣下的战功数目不少，然而与子树所能带来的种种好处相比，那些许战功又算得了什么？简直就是白送。

欣喜之余，杨开连这般枯燥的修行都觉得有意思起来，当即便再取出一套七品资源来炼化。

这般奢侈的举动若是叫旁人看了，定要痛骂一声败家！

第五千四十一章 天地泉的归属

时间流逝，杨开基本保持着每半年炼化一套七品资源的速度，他也没有一味地闭门造车。

修行之事是极为枯燥的，若是心性修为不够，长时间保持这种状态难免会心浮气躁。

杨开虽不会出现这种情况，但也在极力避免，基本上每炼化掉一套七品资源后，他便会出关走动走动。

短则三五日，长则十天半月，放松下心情，舒缓舒缓筋骨，再去闭关，这般劳逸结合，让他修行的效率得到极大的提升。

闲暇之时，他又抽空去了一趟战备殿，将自己手中那些五品六品资源全部上缴了，兑换成战功，又将所有的战功，兑换出七品的五行资源。

这些五品六品资源，都是他当初从三千世界那边带过来的，原本就是为了自身修行所用，如今他最好的修行方式是炼化七品资源，这些五品六品的对他来说，价值就不大了，七品才是最好的选择。

七品的五行资源兑换，出乎想象的便宜实惠。

基本上上缴两套六品五行资源得到的战功，就可以兑换一套七品的了，兑换比例为二比一。

要知道在三千世界中，每一品资源之间的价值可都是十倍差距的，但在碧落关这边居然只有两倍。

一则关内有意照拂这些与墨族抗争的将士，自然不可能按三千世界那边的比例来计算各品阶物资的价值，二来也是七品资源消耗不大，碧落关这边日积月累，七品资源的储藏极为庞大，甚至八品都很丰富。

关内上品开天数量不少，单是八品总镇就多达几十位。但是他们修行之时，也不会如杨开这般奢侈去炼化七品的资源，归根结底，还是高品阶阴阳属行的奇缺，没有七品和八品的阴阳属行资源，纵然有再多的五行资源，他们也不敢随意去炼化，免得造成自身小乾坤力量失衡。

如今碧落关外，随着那一座座乾坤世界的开采，更多的七品和八品资源被发掘出来，但这些资源更多会被当成炼器和布置阵法的消耗，而不是修行所用。

如此一来，杨开算是占了大便宜。

手中所拥有的资源完全足够他晋升到八品甚至还有节余。

丹堂那边他也抽空去了一趟，想知道那驱墨丹的情况如何，可惜没能见到诸葛明和周方两位大师，只见了汤逡。

据汤逡说，自杨开当日离开之后，两位大师便一门心思地推演试验驱墨丹的完整丹方，如今消耗的药材不计其数，总算已经有点眉目了。

不过想要将驱墨丹给弄出来，估计还要一些努力，药圃那边，无光草和青羽玄藤已经在加大强度培育，一旦驱墨丹真的现世，必定能够满足炼丹时的需求。

这一日，杨开再次炼化了一套七品资源，从密室中走出。

却见冯英已经等候在门外，听到开门的声音，冯英扭头望来，微微一笑：“师弟修行果然很有规律。”

这两年来，杨开每隔半年便会出关一次，冯英也是推算他最近可能会出关，才会等在这里。

“修行枯燥乏味，出来放松放松。”杨开舒展着筋骨，“师姐有事？”

冯英特意等在这里，明显是有什么事找她。

“钟良师叔有令，让你出关之后立刻去见他。”冯英神色一肃。

杨开也正了正脸色：“最近关内出什么事了？”

冯英摇头道：“关内无事，师叔透露出来的口风，说是关乎天地泉。”

杨开顿时了然。

当初他在炼化融合了世界树后，便与碧落关的四位军团长说过，愿将自身小乾坤内的天地泉献出，毕竟世界树子树也有封镇小乾坤之效，而且比起天地泉丝毫不差，虽未加验证，但杨开觉得即便没了天地泉，墨之力也侵蚀不了自身。

当时钟良等人说此事不急，毕竟就算他愿意献出天地泉，此物到底由何人来接手，他们也得仔细商讨才行。

杨开也没想到，这一等居然就是两年时间，看样子几位军团长在这事上也极为慎重。

“我这便过去。”杨开道了一声，冲天而起，直奔西军军府司。

到了地方，让人通报一声，又等了片刻，才得钟良相召。

走进大殿，只见钟良正在与一位七品交代一些事宜，待他处理完手上的事，那七品退下之后，杨开才上前一步，抱拳道：“见过大人！”

钟良微微颔首，起身道：“唤你过来所为何事，冯英与你说了吧？”

杨开点头道：“师姐已经说了，诸位大人这是已经确定接手的人选了？”

钟良道：“确定了，不过在此之前，本座不得不提醒你一句，既要献出天地泉，那势必会割舍自身小乾坤的一部分，到时候小乾坤必有损缺，虽说玄牝灵果可以修补，不是什么大事。但若因此没了抵御墨之力侵蚀的本事，你日后可要老老实实地待在关内，不得乱跑。”

杨开恭顺道：“这一点弟子自然是知道的。”

钟良望着他，目光柔和中有着赞许：“你有心了。”

世界树子树到底有什么功效，除了杨开没人知道，就算他不献出天地泉，也没人会说什么，但他当日在融合了世界树子树之后，便立刻提出了这件事，可见他也是知恩图报之人。一位拥有乾坤四柱的八品开天绝对能在战场上发挥出远超往常的力量，毕竟，他不再需要分出心神来抵御墨之力无所不在的侵蚀。

“随我来吧。”钟良招招手，率先走出大殿。

杨开迈步跟上。

很快，两人便出了碧落关，来到外间虚空中。

而在那虚空某处，一道身影屹立，显然是已经得了钟良的传讯，等候在此。

杨开一眼就认出了那身影到底是谁，顿时恍然：“接手天地泉的是丁耀大人？”

那等候在此的身影赫然便是东军军团长丁耀。

钟良点点头：“不错，关内老祖之下，这老家伙实力最强，由他接手最好不过。”

杨开嘴角抽了抽，钟良敢称呼丁耀老家伙，他却不能不敬。

不过如此局面也在意料之中。

人族这边乾坤四柱的数量不多，但总归是有的，无一例外，全都在八品开天手中。

九品老祖不需要乾坤四柱，他们本身实力精湛，修为深厚，根本不用担心会被墨之力侵蚀，七品开天就算拥有天地泉也未必能够保得住，这也是当初钟良极力反抗杨开出关征战的原因，杨开干系太大，实力又不太够，万一出了什么意外，跟老祖那边可没法交代。

九品不需要，七品实力不足，八品接手是最好的。

杨开本就觉得最终接手天地泉的必定是四位军团长之一，如今看来果然如此。

待到近前，丁耀瞧着杨开问道：“开弓可就没有回头箭了，你现在后悔还来得及。”

杨开咧嘴笑道：“既已决定之事，万无更改的道理。”

丁耀微微颔首：“那就不劝你了。”

钟良道：“准备好的话就开始吧，不过杨开，尽量将自身损失减至最小程度。”

“我明白。”杨开点点头，闭上眼睛。

神念涌动间，天地伟力在周身跌宕，小乾坤更是嗡鸣不止，那原本完整无缺的小乾坤，在他自主的施为下，此刻忽然一阵晃动，紧接着便是一阵天崩地裂。

杨开瞬间怒目圆瞪！喉咙里传出一声犹如兽吼般的低低咆哮。

撕裂灵魂般的痛楚让他不由自主地战栗。

杨开从来都不知道，割舍自身小乾坤居然会这么痛楚，在他没带来净化之光之前，两族战场上，一个个人族将士不得不割舍自身的小乾坤，在忍受这种痛楚之余，还要与墨族殊死血战，这是何等残酷的经历。

割舍自身小乾坤并不是什么难事，只是需要舍弃掉小乾坤的一部分而已，难的是杨开需要将天地泉的气息全部压制在这一块疆域之中。

虽然他拼尽全力，但最终割舍出来的小乾坤还是疆域不小。

小乾坤的门户洞开之时，一块足有十几亩方圆大小的疆域呈现在虚空之中，那疆域中心处，一汪清冽泉眼尤为醒目。

当这一块疆域出现之时，受那天地泉封镇之力的影响，周边虚空似都凝固了。

丁耀等的便是此刻，探手朝那被割舍出来的疆域抓去，天地伟力涌动之时，那疆域瞬间消失不见，被他收入体内。

下一瞬，无论是杨开还是丁耀，都赶紧盘膝而坐。

钟良忙给杨开递上一枚早就准备好的玄牝灵果：“快服了此果。”

虽说晚服用一些时间也不会有什么影响，但他还是生怕杨开根基因此受损。

杨开脸上的痛楚显而易见，额头上更是冷汗淋淋而下，伸手接过钟良递来的玄牝灵果，正准备服下的时候，忽然眉头一皱，定格在那。

钟良见状大为忧心：“怎么了？是不是有何不妥之处？”

杨开缓缓摇头，并没有立刻回答，而是沉浸心神，查探自身小乾坤。

在他的关注下，原本圆润无暇的小乾坤，此刻明显有所缺损，而缺损的正是他割舍出去的一部分疆域。

第五千四十五章 想想都痛快

符舟发话，诸葛明与周方也不敢有什么异议，试丹人选便这么定了下来。

杨开当即从自身小乾坤内引出一道墨之力来，看向汤逡：“准备好了就说一声。”

汤逡深吸一口气，一副视死如归的架势：“师兄尽管施为！”

杨开抬手，将那墨之力朝他打去。

汤逡迅速敞开小乾坤，将之接纳。

下一瞬，他身躯一震，面露艰辛之色，而透过那小乾坤的门户，众人可以清楚地看到，当那墨之力浸入其中时，还没能由虚化实的小乾坤瞬间便如沾染了墨汁，墨色以极为迅猛的速度朝四周蔓延，短短不过片刻功夫，汤逡的体表便溢出森森黑气，就连眼珠中也渗出黑暗。

原本他六品开天，对墨之力多少有些抵挡之力，并不是说一接触墨之力就会被墨化。

只不过因为这次是试丹，所以他并没有半点抵挡的意思，反而在引导墨之力侵蚀自身，墨化的速度自然就变得极为迅速。

他眼中还剩下一丝丝清明，艰辛嘶吼：“诸位大人，我……快不行了。”

话才刚说完，那一双眸子便彻底被墨色占据，旋即他怒吼一声，脸上凶色浮现，狠狠一拳朝离他最近的诸葛明轰去。

汤逡是六品开天，出手的威力自然不小。

不过这一拳轰出去却没能伤到诸葛明分毫，只因钟良忽然闪身来到他旁边，一巴掌拍在他的肩膀上，汤逡瞬瞬间定格在原地，动弹不得。

他的脸色依旧狰狞，奋力挣扎着。

这情况在意料之中，被墨化的开天境注定会站在人族的对立面，只是杨开没想到这一次试丹一开始便搞的这么彻底。

虽说就算那驱墨丹没有效果，他也有净化之光将汤逡救回来，但这种过程对汤逡来说恐怕不是什么好体验。

心说怪不得符舟不让诸葛明和周方试丹，这两位好歹也是八品，若是被墨化了，钟良就算能制服他们，恐怕也会让他们受伤。

汤逡只是六品，让他试丹无疑能更好地掌控局面。

眼见汤逡被彻底制服，符舟立刻上前一步，手中夹着一枚指甲盖大小的灵丹，伸手捏开汤逡的嘴巴，将那灵丹塞了进去，又一掌轻轻地拍在他的胸口处。

咕噜一声，汤逡不由自主地将那灵丹吞下，符舟催动力量助其炼化药效，一双双目光一瞬不移地盯着汤逡的反应，想看看这驱墨丹到底有没有效果。

片刻之后，诸葛明忽然惊喜一声：“有用！”

周方也露出如释重负的表情。

驱墨丹确实有用，在众人的关注下，随着驱墨丹药效的炼化，充斥汤逡小乾坤内的墨之力竟开始逐渐变得淡薄，消融。

连带着汤逡敌对的情绪也收敛了许多。

众人满心期待的观望着，然而又过了许久，那墨之力却不见有丝毫减少的迹象，直到驱墨丹的药效消失干净，汤逡再次狂性大发，奋力挣扎起来。

诸葛明都快疯了，使劲揪着自己的花白头发，喃喃自语：“怎么可能？怎么可能不行呢？”

周方也是一副备受打击的表情，三魂七魄仿佛丢了一半。

两人耗费了数年光阴，呕心沥血推演出来的驱墨丹丹方，期间经历了无数次失败，消耗的药材更是不计其数，原本以为肯定已经可以了，谁知结果竟是让人大失所望。

这对他们的打击可不小。

钟良微微皱眉，朝杨开打了个眼色。

杨开会意，催动净化之光，罩向汤逡。

纯净的光芒下，汤逡体内的墨之力迅速消融湮灭，神识重回清明，不过经过刚才那么一出，他的消耗也不轻，此刻满头大汗。

诸葛明和周方回过神，连忙仔细询问他刚才的种种感受。

汤逡虽被墨之力墨化，但刚才的事情还是记得清清楚楚，自然是知无不言言无不尽。

两位丹道大师听了，不由陷入沉思。

片刻后，诸葛明道：“再试一次，这一次不用等他彻底墨化，驱墨丹的丹方绝对没问题，应该有效，只是可能效果不是我们想象中的那样。”

周方在点头道：“也是。”

符舟看向汤逡：“可还能坚持？”

汤逡颔首道：“弟子没有问题的。”

符舟又看向杨开：“还要有劳杨小友。”

“堂主严重。”杨开说着，看向汤逡，再引动一道墨之力出来。

汤逡如方才一般敞开小乾坤将之接纳，而这一次诸葛明立刻递过来一枚驱墨丹，汤逡赶紧服下，自行催动药效炼化。

众人观望之下，那侵蚀进他小乾坤的墨之力，随着驱墨丹药效的发挥，竟如骄阳下的雪花，迅速消融不见。

这一幕让众人精神大振。

待汤逡起身后，又一个个仔细检查了他的小乾坤，确定没有半点墨之力残留。

诸葛明呵呵一笑：“我就说嘛，怎么可能没有用，原来是这样。”

周方也颔首道：“应该是这样没错了，不过到底是不是，还需得多试几次方能下结论。”

诸葛明应道：“不错。”

两人打哑谜一般说着话，杨开心中虽有猜测，却是不敢肯定，不过他知道，汤逡这下怕是要受苦了。

接下来数日功夫，他一直在丹堂内协助试丹，为此，钟良又抽调了十几位品阶不同的开天境过来。

总不能老是让汤逡一个人做这苦差事，那也太悲惨了一些。

而数日下来的试验结果表明，驱墨丹是有效的，只不过这个有效是有局限性的，被墨之力侵蚀之后，越早服用驱墨丹，效果越好，越是容易恢复自主意识。

而一旦被墨之力彻底墨化了，再服用驱墨丹就晚了。

汤逡第一次试丹失败，就是因为他已被彻底墨化，驱墨丹都没有办法拨乱反正。

即便如此，驱墨丹也算是炼制成功了，这对整个人族来说都是莫大福音！

在杨开来这墨之战场之前，人族各处关隘拿墨之力根本没有任何办法，一旦被侵蚀，要么被转化为墨徒，要么是壮士断腕，割舍自身小乾坤，由此导致各处关隘大量人手实力下跌，甚至品阶下跌，那由六品跌落五品的，比比皆是，七品跌落六品的也不少见。

杨开带来了净化之光，就连被墨化多年的墨徒都可以救治回来！人族各处关隘大受鼓舞，甚至每一处人族关隘都打造了驱墨舰，由八品开天带着赶来碧落关，让他出手封存净化之光。

然而净化之光是只有杨开能施展出来的手段，更受资源所限，日后早晚有用光的一天。

到那时候，人族又该如何面对墨之力的侵蚀？

驱墨丹的诞生恰到好处，它虽然没有净化之光那么彻底的功效，但比净化之光更具备通用性和普及性。

只需碧落关这边将推演出来的丹方告知各处人族关隘，那一个个关隘中的丹师们便可自行炼制。

净化之光作为后备手段，驱墨丹作为常规手段，日后人族面对墨之力的侵蚀，将不再是束手无策之局。

而一直以来，墨之力都是墨族这边最大的优势，这个优势若是没了，墨族就等于是被拔了牙的老虎，再不足为惧。

丹堂几位炼丹大师心情激荡，一面表示要大批量炼制驱墨丹，另一面又表示要再去推演更完善的驱墨丹的丹方，最好是那种连墨徒都能救治回来的驱墨丹，如此方才彻底。

这种事任重道远，非一朝一夕之功，不过相信丹方传到各处人族关隘的话，那一个个炼丹大师们肯定都会着手研究，或许有朝一日，真的能炼制出对墨徒都有效的驱墨丹出来。

这一次试丹，算是成功的。

钟良取走了丹方，准备通过超级空间法阵，将丹方送往各处关隘，丹堂这边自无异议。

而丹堂方面则准备组织丹师，大批量炼制驱墨丹，好在当初将那残破丹方交给丹堂的时候，杨开便叮嘱多汤逡，要在药圃那边大量培育无心草和青羽玄藤，如今炼丹的材料倒是不缺，再过些年，炼丹需要的材料只会越来越多。

随着钟良走出丹堂，一时无声。

钟良忽然笑了一声，杨开不解，虚心请教道：“大人为何事发笑？”

钟良背负着双手道：“我是想到日后，再与墨族争斗的时候，我人族将士人手备上几枚驱墨丹，便可放开手脚厮杀，想想便是痛快！”

杨开想了想，颔首道：“那确实挺痛快。”

钟良悠悠一叹：“这无数年来，我人族与墨族争斗，无不是束手束脚，墨之力对人族来说一直都是个难以解决的大问题，你虽带来了净化之光，功效更甚驱墨丹，但说实话，真的在战场上，驱墨丹比净化之光要有用。”

杨开点头道：“我明白的。”

就如上次争夺那四号基地覆盖的资源产区，最后决战之时，封存了净化之光的驱墨舰在四号基地中，而决战之地距离四号基地却有两日路程，那一战中被墨之力侵蚀的武者，非得找机会施展乾坤诀，返回基地的驱墨舰中，才有可能转危为安。

第五千四十六章 狐狸尾巴

催动乾坤诀需要合适的机会，而且最忌被人干扰，一旦受到干扰必会失败。

就算成功施展了乾坤诀，返回四号基地的驱墨舰中，再想赶回战场也足是两日之后的事情了，那时候恐怕战事已经结束，如此一来，等于无形中削弱了人族大军的战力。

但如果当时与墨族作战的人族将士，人手备上几枚驱墨丹的话，那局面就不同了，纵然被墨之力侵蚀，只要及时服用驱墨丹，也不会有被墨化的风险，依然可以留在战场上继续争斗。

所以说，真的在那战场上，有时候驱墨丹要比净化之光更有用，更方便一些。

“自从你来到关内，咱们碧落关啊，这一下就成了整个人族战线的焦点所在，不知出了多少风头。”钟良忽然又笑了一声。

杨开不解：“风头？”

钟良道：“你看啊，净化之光是你带来的，消息传出去，各处关隘都派了八品，带着打造好的驱墨舰过来，这是第一次。那虚空阴阳镜也是你贡献出来的，炼制之法同样是由我碧落关传送到各处人族关隘，这是第二次。如今又炼制出了驱墨丹，这丹方肯定也要往各处关隘传送，那各处关隘得了这驱墨丹的丹方，还不欣喜若狂，对咱们碧落关感恩戴德啊，碧落关自然而然地就成了焦点所在。而这一切，都是你带来的。”

“弟子分内之事。”

钟良摇头道：“以前我也从未想过，区区一人之力能改变这偌大战场的走势和格局，却不想老了老了，在你身上见到了。”

“可能弟子气运昌盛？”杨开笑了笑。

钟良也笑了：“这不单单只是气运的问题，或许……这亘古不变的战场，真的会有所改变吧。算了，不说这个，你最近修行如何？”钟良忽然换了个话题。

杨开回道：“一切安好。”

钟良颔首：“观你最近几年气息较之以往更加凝练，想来收获不小，不过开天境的修行本就是日积月累的过程，无论何时都要戒骄戒躁，需知欲速则不达，你才方晋升七品没几年，不必那么着急去攀那八品之峰，以你的资质和底蕴，只要时候到了，自然便水到渠成，时候不到，你再怎么拼命也是无用。”

杨开恭顺道：“弟子明白的。”

钟良道：“既然明白，就别急着回去修行了，我这边有一事要你去做。”

“什么事？”杨开扭头看他。

钟良道：“你前几年不是在四号基地覆盖的资源产区那边打开了十一处秘境的门户嘛？查虎有没有与你说过，这墨之战场的秘境，很多时候都是聚群而现的？”

杨开颔首道：“査总镇说过此事。”

“嗯。”钟良揪着下巴上的胡须道：“是这样的，以往咱们碧落关的将士也在不少地方发现了秘境，不过数量都不多，很多时候纵然找到了秘境，也只是一处两处的，关内这边的意思是，那些曾经发现秘境的地方，肯定还有更多的秘境隐藏着，只是我们没有手段找到那些隐藏的门户，那秘境之中的资源自然就没办法采集。”

杨开闻言恍然：“大人是要我去一趟那些曾经发现过秘境的地方，找一找那些隐藏门户所在？”

“正是！”钟良颔首，“你精通空间法则，寻找那些隐藏的门户应该不是难事，秘境之中有好东西啊！不说别的，多找一些玄牝果树，对关内也有大用。”

杨开了然：“既如此，那弟子回去准备一下，这便出发。”

钟良摆手道：“不用准备了，这就出发吧。你晨曦小队我已经通知过了，正在关外等你，你只需与他们汇合便可，那些曾经发现过秘境的位置，我已让人告知冯英，她自会引领你前去的。”

杨开愕然，没想到钟良竟准备的如此周全，连晨曦小队那边都已经通知过了，这是压根就没打算让自己再回去修行。

不过既是他的命令，杨开自然不会不遵，当即抱拳道：“那弟子这就去了。”

钟良道：“此事不急，你慢慢处理，什么时候处理完了，什么时候再回来。另外，在你处理这些事的时候，关内这边也不会有人与你联系，你那边除非碰到什么危险，也无需与关内知会，在外要注意安全。”

杨开应了一声是，一头雾水地走了。他总感觉钟良此举有些反常，但具体反常在哪里又说不上来。

待他离去，一道身影才忽然出现在钟良身旁，赫然是东军军团长丁耀。

“打发走了？”丁耀问道。

钟良点点头：“嗯。”又问道：“姓唐的那老匹夫呢？”

丁耀耸耸肩：“申屠陪着呢。”

钟良皱眉不已：“这老匹夫忽然来碧落关，到底干什么？”

丁耀摇头道：“没说，不过他唐秋好歹也是八品，从阴阳关传送到这里耗费的物资可不少，不至于无缘无故地跑过来。”

钟良皱眉：“该不会真是咱们想的那样，看杨小子折腾出这么多好东西，想要挖墙角吧？”

丁耀脸色一狠：“他敢！”

“敢不敢的且不说，肯定是有这个心思的。上次他唐秋过来就有这个意向了，不过杨小子没跟他走罢了，这次他又跑过来，想干什么简直就是秃子头上的跳蚤，明白着的。再怎么说，杨小子也算是阴阳天的人，唐秋是阴阳天的八品，又是阴阳关的军团长，想带杨小子回阴阳关是正常的。”

“入了我碧落关，那就是碧落关的人！”丁耀哼了哼，“唐老匹夫若真在打杨小子主意，看我不把他屎打出来！”

钟良斜眼看他：“那我可就拭目以待了，到时候别下不了手。”

丁耀冷哼一声。

钟良嗤笑：“走吧，去探探这老匹夫的口风，来了也有好几天了，总不能真把他晾在一旁不管吧。”

另一边，申屠墨陪同在一个衣衫朴素的中年男子身旁，两人边走边聊，不过申屠墨神色一直神色淡淡，基本不怎么说话，都是那中年男子说的较多。

这中年男子，赫然是杨开当初见过的阴阳天八品，唐秋，其人亦是阴阳关的军团长。

当年唐秋带着阴阳关打造好的驱墨舰来过碧落关，杨开与之见过，那一次唐秋还把徐灵公也带了过来。

走了一阵，唐秋忽然驻足，苦笑道：“申屠兄，你们碧落关这待客之道，未免有些太让人寒心了。”

申屠墨板着脸，淡淡道：“我碧落关素来以诚待人，朋友来了有酒有肉，若是敌人来了，那等着他的可是我碧落关数万将士的霹雳手段。”

唐秋眼角一抽：“唐某怎么就是碧落关的敌人了？”

申屠墨转身，丢给他一个侧颜：“是敌是友，全在唐兄一念之间。”

唐秋无语失笑：“申屠兄此话何意，唐某不解，还请申屠兄赐教。”

申屠墨摇头不语。

唐秋微微叹息一声：“罢了罢了，碧落关这边既不欢迎唐某，唐某走人便是。”

“请！”申屠墨立刻伸手示意，一副巴不得他赶紧滚蛋的架势。

唐秋一口气横在胸口差点没喘上来，好不容易憋了回去，恨恨道：“走肯定是要走的，不过走之前我要见一个人。”

申屠墨顿时警惕地望着他：“你要见谁？”

唐秋吐出两个字：“杨开！”

“好你个老匹夫，这就露出狐狸尾巴了，早就知道你跑来碧落关不安好心，果然还是来挖墙角的。”一声怒喝传来，两道身影从天而降，却是钟良和丁耀联袂赶至，正好听到了唐秋方才的话。

落地之时，钟良立刻朝丁耀望去：“丁兄，你听到了，还不快动手！”

丁耀一手成拳，一手成掌，拳掌相交之时，啪地一声爆响。

唐秋顿时如临大敌：“你们干什么？”

他这才发现，碧落关这三位军团长居然成三角之势，把自己给围在了中间，三道深邃气机更是牢牢锁定他，让他浑身炸毛。

丁耀嘿嘿一声阴笑：“不干什么，打一些不怀好意的豺狼虎豹。”

唐秋瞠目结舌：“唐某怎么成豺狼虎豹了。”

钟良哼道：“上次你就想挖我碧落关的墙角，没能成，这次居然还要来，看样子是我碧落关待人太过宽容，这次不把你揍个满面开花，你怕是不知道我们的厉害！”

唐秋连忙抬手：“等等等等，唐某并没有此意，要见那杨开，不过是因为我阴阳关一艘驱墨舰的净化之光用完了，要他出手补充而已。”

“我会信？”钟良嗤笑一声，一挥手：“揍他！”

三道身影，如离弦之箭般朝唐秋扑去。

“你们……”唐秋大惊失色，没想到这三个老家伙居然真的敢动手。本就被三人围在中间，这一下又失了先机，如何能是对手？

一通左支右拙地躲避反抗，也不知挨了多少拳脚。

好在四位八品军团长无论是谁，都还顾忌着这是关内，出手之时将所有力量都控制在身侧三丈内，绕是如此，也是一场惊天动地地争斗。

第五千四十九章 有何良策

墨之战场的秘境很多时候都是聚群而现，因为形成这些秘境的根源，还是远古时期人族武者陨落后留下的小乾坤。

战场上陨落的人族数量越多，留下的秘境就越多。

这一处虚空中，千年之前碧落关曾发现过一处秘境，虽然推测附近应该还有更多的秘境隐匿，可无探索开启之法，只能忍痛放弃。

而杨开所精通的空间法则，则是寻觅这些秘境，打开门户的不二法门。

那空间之力的涟漪荡过，但凡有秘境门户隐藏之地，都会显露出端倪，而只要被杨开找到这些痕迹，强行开启门户自是不难。

一番查探下来，方圆数百里之外，共有三处隐匿的秘境！

这个数目不算多，但也绝对不少了。

秘境之中时常会找到一些好东西，不说别的，那世界树子树便是在秘境中找到的，这可以说是碧落关将士探索秘境以来最大的收获。

少顷，杨开便强行打开了第一道门户，从那门户之中，立刻传出乾坤的气息。

破晓驭使而来，在门户前停下。

杨开吩咐一声：“你等戒备，我先进去查探一番。”

这般说着便一头扎进门户中，冯英连阻止都来不及。

好在秘境之中并没有什么危险，前后不过十几息功夫，杨开便又返回，招呼晨曦的队员：“都进去吧。”

冯英道：“要不要留些人在外面？”虽说墨族还在休养生息，但谁也不敢保证这时候有没有什么散兵游勇跑来，留些人在外面也方便监察四方动静，以免被墨族所趁。

杨开摇头道：“不必了，咱们就这么点人，不宜分散，还是一起行动的好。”

他既这么说，冯英自然也没有异议。

一道道身影从破晓中窜出，投入门户之中消失不见，待所有人都进了秘境，杨开这才将破晓收入自己的小乾坤中，最后一个踏进其中，再施以手段将门户遮掩住。

晨曦三十多人，个个都是五品开天之上，其中七品更有六人之多。探索一处秘境自【】然用不了多久，只不过采集那些有用的药材消耗不少时间。

匆匆半月之后，整个秘境便已被探索完毕，所有有价值的东西都被收集起来，在杨开的带领下，晨曦小队离开这一处秘境，又转投附近另一处秘境之中。

两个月后，此地三处秘境全部探索完毕，收获了不少珍稀的药材，玄牝灵果也找到一些，可谓是收获颇丰。

晨曦队员个个都喜气洋洋，只觉得这一次任务简直不要太轻松，而这样的任务更是多多益善才好。

不过众人都知道，这任务之所以轻松，全奈杨开一人之力，若不是他找到那些门户，晨曦也不可能这么轻松就采集到这么多药材。

破晓被杨开取出，众人登船，冯英负责操控方向，查探位置。

接下来两年时间，晨曦小队一直在外游荡。每到一处地方杨开便以空间之力探查隐匿的门户所在，每每都有收获。

这无数年来，碧落关将士在战区中发现了不少秘境，不过为了晨曦的安全考虑，需要杨开查探的，都是只在碧落关十日路程之内，再远的地方，钟良便没有给予相应的情报了。

是以只花了两年功夫，杨开便领着晨曦将需要查探的地方走了个遍，而这两年倒是一直相安无事，并没有遇到墨族。

破晓返航，晨曦归来。

一众成员自是散去休息，此行的收获则由杨开与冯英带着前去功曹殿上缴，登记战功。

不过在半路上，便有一道身影从天而降，抱拳一礼：“杨兄，军团长召见。”

杨开瞧了一眼来人，认出是钟良的副官，不由失笑：“军团长真是好灵通的消息来源。”

晨曦这边才刚回碧落关，钟良那边就已经得到消息了，并且派人来召见他，这个速度委实有些快。

转头与冯英叮嘱一声，让她自去功曹殿，冯英自无异议。

待她离去之后，杨开才望着那副官：“师兄请！”

“请！”副官客气一声，当先领路而去。

很快便到了西军军府司，这地方杨开来过不止一次，自然是轻车熟路，不过钟良并没有在办公之地召见他，在副官的带领下，杨开跟着他一直走进了军府司深处的一座大殿前。

副官驻足：“军团长便在里面了，杨兄自便！”

“多谢。”杨开点点头，迈步朝前行去，同时心中有些狐疑，不知钟良为何会在这种地方召见自己。

大殿有禁制，杨开抬手轻弹，很快禁制开启一道门户，杨开迈步而入。

大殿内，灯火通明，空旷大殿中，一道身影负手而立，正是钟良，而在钟良面前，则有一个庞然大物。

钟良便站在这庞然大物面前，抬头仰望，怔怔出神。

杨开上前行礼。

钟良转头看他一眼，微微颔首：“此行收获如何？”

杨开回道：“还算丰盛，单是玄牝灵果便找到三十多枚。”

钟良颔首：“有这三十多枚灵果，我碧落关将士便又有三十人可恢复实力了，做的不错。”

杨开道：“我只是负责开启门户而已，也没做什么。大人此番召见，有何吩咐？”

钟良默了片刻，这才开口道：“你且看看此物。”他伸手一指面前的庞然大物。

杨开进来的时候便发现这东西了，不过只是随意瞧了瞧，没仔细观察，本以为钟良不过是在观瞻什么前辈的遗留之物，此刻听了他的话，方知另有内情。

当即神念涌动，仔细查探起来。

少顷，杨开眉头一皱：“这是行宫秘宝？”

眼前这艘楼船模样的东西并非单纯的飞行秘宝，而是有一些行宫秘宝的影子，杨开从这秘宝上发现了很多法阵的痕迹，这诸多法阵便是组成行宫秘宝最基本的要素。

“是行宫秘宝。”钟良颔首。

杨开飞身而上，在这船上仔细查探，少顷又飞落回来，摇头道：“这行宫秘宝好像不怎么样啊，诸多法阵嵌连的并不完美，真要是投入战场，恐怕发挥不了什么作用，那些法阵催动次数一旦过多，就可能自行崩解，到时候别说御敌，先得防着这些法阵毁灭时伤及自己人，这是什么人炼制的？”

杨开虽然不精通炼器之道，但多少也知道一些，否则那虚空阴阳镜也炼制不出来。

只是在炼器之道上，他从未有过太深入的研究。

然而即便是以他的水准，也一眼看出了这行宫秘宝的种种弊端，炼制出这东西的炼器师不能说造诣不高，只能说还远不到炼制行宫秘宝的水准。

“还有这玩意也太大了一些，不太适合我人族驭使。”

钟良悠悠道：“不适合我人族，你觉得适合什么？”

杨开笑道：“若是让墨族驭使此物，以墨族的体型来说，倒是挺般配的。”

钟良脸色冷峻。

杨开的笑容慢慢僵硬，一股凉意从头袭到脚底板，皱眉道：“大人，此物从何而来？”

钟良道：“这是你丁师叔从战场上缴获的。”

杨开大惊失色：“这东西真是墨族弄出来的？”

“不错！”

杨开闻言，整个人都有些不好了，脸色难看道：“不是说墨族炼制不出行宫秘宝吗？这东西怎么回事？”

钟良叹了口气：“两族在这墨之战场争斗无数年，我人族在改变，墨族自然也不会墨守成规。墨族那边被转化的墨徒当中，可能有人一直在钻研行宫秘宝的炼制之法，而恰好此人在炼器术上的造诣不低，便折腾出这东西了。”

杨开心情沉重：“若真如此，待此人逐渐完善了行宫秘宝的炼制之法，我人族的优势岂不是荡然无存？”

钟良颔首道：“这也是我们一直在担心的事。”

“可是之前与墨族争斗的时候，怎么没发现他们有驭使行宫秘宝？”

“这东西并非来自碧落战区，而是阴阳战区那边弄出来的。”

“阴阳战区……”杨开呢喃一声，阴阳战区无疑是指阴阳关所辖的战区，思虑一阵，杨开又问道：“丁师叔什么时候缴获的此物？”

“半年前的事。”钟良回道，补充一句：“阴阳战区那边发现这行宫秘宝的时间也不长，第一次发现的时候也就是两年多前。”

“两年多……”杨开若有所思，“如此说来，阴阳战区那边的墨族，也是在最近才研制出这行宫秘宝的，还没有时间去完善，既是不完善的行宫秘宝，肯定也没有在墨族之中扩散开来，怪不得碧落战区这边看不到。”

钟良点点头道：“暂时没有扩散开来，不代表以后不会，一旦等那人将炼制之法完善了，到时候墨族大军便会大批量配备行宫秘宝，对人族来说，这绝对不是什么好消息。”

“阴阳关那边没有什么对策吗？”

钟良扭头看他：“若是你的话，有何良策？”

杨开略一沉吟，森声道：“斩草除根！想办法将那炼制行宫秘宝的墨徒找出来，若有可能便将他带回来，若无可能……就只能痛下杀手了。”

第五千五十一章 阴阳关

昊是个很有耐心的老师，既知道了杨开在炼器术上的水准，自然因材施教，从头教起。

杨开认真学习。

一个学的认真，一个教的细心，倒也相处融洽。

无论是在武道还是丹道上，杨开都展现出不俗的天分，在炼器之道上他的天资却是要差上许多。

好在他如今已有七品开天的修为，而且炼丹与炼器之道在许多地方都有共通性，是以他固然在炼器之道上天资有些不足，但炼器的造诣却是逐步提升。

不过对他这样的情况来说，是无法在炼器之道上走上真正高峰的，待到某一个阶段，他便会遭遇难以逾越的瓶颈，而那个瓶颈所在，便是他此生在炼器之道上成就的极限。

好在杨开也没想要将自己的炼器造诣提升到什么程度，此次完全是为了日后打探消息任务所为，只需有一定的炼器造诣即可。

昊一直搞不明白，杨开为什么忽然对炼器术这么感兴趣，彼此相处下来，他可以感觉到，杨开几乎是如饥似渴，废寝忘食地汲取着炼器之道的种种奥妙，这般用心之下，他在炼器术上的造诣提升倒也极快，毕竟高深修为的底子摆在那，无论干什么都事半功倍。

日复一日，年复一年。

杨开几乎长居炼器殿，一步不离，甚至为此耽误了自身的修行，好在小乾坤的底蕴因为体内圈养的生灵时刻增加着，比较正常人的修行，也不落下太多。

如此整整十年功夫，直到昊觉得教无可教，杨开这才结束这场特别的修行。

昊教不了了，并非是杨开的炼器造诣已经超过他，而是他已经将自己所知道的炼器之道倾囊相授，杨开日后能在这条道上走多远，就要看他自己的天分了。

师傅领进门，修行在自身，同样的功法，不同的人，成就也是不一样的。炼器之道跟修行是一样的道理。

而按杨开在道的层次上的划分，十年废寝忘食的苦修，也只是让他在炼器之道上的造诣从勉强入门，提升到登堂入室这第三个层次。

如东郭安平这等大宗师级别的炼器术，在炼器之道上的造诣最起码也是技冠群雄这第七个层次。

也只有到了这个层次，才有本事和资格去炼制行宫秘宝，而如这般大宗师级别的炼器师，放眼整个碧落关也找不出多少。

再比如教导杨开十年功夫的昊，杨开估计他在炼器之道上的造诣应该是融会贯通这第五个层次。

道之提升，越是往后越是艰难，比开天境品阶的提升恐怕都要艰难。

杨开比起昊相差两个层次，比起东郭安平更是相差足足四个大层次，可见其中差距。

有生之年，若是在炼器之道上投入足够多的精力和时间，他或许可以追得上昊眼下的境界，但绝无可能达到东郭安平这种大宗师的级别。这就是天资所限，人力有时穷。

阴阳战区那边的墨徒，已经在研制行宫秘宝了，这般看来，那个墨徒在炼器术上的造诣，距离大宗师恐怕只有一步之遥，按杨开的推算，此刻应该处于第六个层次，出类拔萃。

若是时间足够，杨开更愿意将自己的炼器之道再精进一步，最起码也要达到驾轻就熟这第四个层次。

但他在炼器殿已经耽误了十年功夫，期间钟良多次前来探望，虽然什么都没有说，杨开却能感受到他的心急如焚。

这边拖延的时间越久，墨族那边越有可能将真正的行宫秘宝炼制出来，十年时间确实不短了。

是以当杨开忽然出现在钟良面前的时候，钟良不禁怔了片刻。

不过他很快回神，放下手中一份文案，沉声道：“准备好了？”

“让大人久等！”

钟良缓缓摇头：“此行凶险，你若是不愿去的话，没人会强迫你。”

杨开一笑道：“十年磨剑，就为了这个时候，怎会退缩？”

钟良眼中满是欣慰和赞许：“我人族将士个个如你这般，何愁大业不成？晨曦那边打过招呼了吗？”

杨开摇头道：“不必了，墨族行宫秘宝之事暂时还没对外公开吧？此去不知什么时候才能回来，不好解释，就不打招呼了，更何况，没了我，晨曦也能上阵杀敌，他们自己会照顾好自己的。事不宜迟，弟子这便出发前往阴阳关。”

钟良微微颔首：“也好，你随我来吧，那边也几次三番次催促，你再不过去的话，唐秋老匹夫怕是要骂人了。”

这般说着，起身引路而去。

半道上，钟良将一枚玉简递给杨开：“这里面是阴阳关和阴阳战区的一些基本资料，你抽空看看。”

杨开伸手接过，没有立刻查探，先收进了小乾坤中。

一路上，钟良絮絮叨叨，仿佛送儿上战场的老父，言语之中满是对杨开未来处境的担忧。

直让杨开倍感温暖之时也无可奈何。

很快，两人便到了超级空间法阵处，此地有重兵防守，不过既是钟良引人前来，自然痛快放行。

大殿中，巨**阵内，杨开只身而立。

四周十多位七品开天各处大阵一角，大阵一处处阵眼之上，更是摆满了珍贵至极的物资。

每一次开启这超级空间法阵，都会消耗海量的物资，被传送的对象修为越是高深，消耗越多。

这也是各处人族关隘之间固然能够彼此来往，却不常来往的原因，委实是消耗太大。

上次各处人族关隘的八品齐聚碧落关，还是因为驱墨舰之事，封存净化之光非得杨开亲自出手，他们不得不来。

“此物是老祖交与你的信物，上面有老祖亲自留下的印记，到了阴阳关那边，若是有人查问，将此物取出，便能证明你的身份。”钟良又将一块灵玉般的东西交给杨开。

杨开郑重接过。

“无论如何，一定要活着回来！”钟良正色叮嘱，“危机时刻，不要管什么任务了，活着才有希望。”

杨开抱拳：“必幸不辱命！”

钟良点点头，一步退出大阵，朝左右看了看，低声沉喝：“开阵！”

十多位早已准备多时的七品开天立刻催动自身力量，大阵嗡鸣，光芒大亮，布置在一处处阵眼上的珍贵物资在极短的时间内被抽空了能量，化成齑粉。

空间扭曲变换，四极震荡之时，天地仿佛崩裂。

少顷，风平浪静。

大阵四周，十多位七品开天个个脸色苍白，气息浮沉，显然消耗巨大，而大阵中央，已没了杨开的身影。

绕是杨开精通空间法则，这一次超远距离的传送也让他有一阵头晕目眩的感觉，穿梭在虚空之中，仿佛风中凋零的落叶，随风而动，却不知终将落往何方，这种毫无着落的感觉让人极为不适。

好在不过片刻功夫，这种感觉便抽身而去。

待杨开回过神的时候，人已位于另外一座大阵之中，四周点点光芒徐徐敛去，露出几道站在附近的身影。

几人对视一眼，神念在这一瞬间有所交流，很快便有一人迈步而出，抱拳道：“这位师弟，在下阴阳关景安，敢问师弟来自何处？”

能通过超级空间法阵传送过来的，自然都是人族的关隘，只是他们这些负责镇守法阵的开天境也无法辨别杨开来自哪里，自然是要先问个清楚。

杨开晃了晃脑袋，回复了下精神，确定此处已是阴阳关，便回道：“见过师兄，在下杨开，来自碧落关。”

那景安闻言顿时精神一振：“师弟来自碧落关？”

“正是！”杨开点头。

景安忙跟同伴道：“快传讯唐秋师叔，就说他等的人来了。”

身边另外一人立刻反应过来，匆忙传讯出去。

景安望着杨开笑道：“杨师弟你可总算是来了，唐师叔一直惦记着你呢，几乎每个月都有传讯过来，询问这边有没有碧落关来人，你要是再不过来，我们几个恐怕都要被撤职了。”

杨开闻言失笑：“这与几位师兄有何干系？”

景安苦笑不迭：“唐师叔可不跟你讲道理，你没来，好像就是我们的错一般，师弟有所不知，咱们几个师兄弟盼着你来可是盼的望眼欲穿啊，如今你总算是来了。”

身旁几人一阵猛点头，表示景安说的对，同时也在好奇地打量杨开，不知唐秋为何一直在等他，可看来看去，杨开也没什么特别的地方，似乎修为也跟他们一样，都只是七品。

而观他们的反应，杨开暗暗猜测净化之光出自自己之手的消息，在阴阳关这边应该被封锁了，所以除了有限的几个人知晓外，其他人是毫不知情的，否则这几人不会只字不提净化之光的事。

杨开的大名在碧落关那边几乎是人尽皆知，毕竟他从一开始就是亲自催动净化之光替那些武者驱除墨之力，想瞒也瞒不住。

放到阴阳关这边就不一样了，虽然大家都知道关内多了四艘驱墨舰，内里封存了净化之光，但这净化之光到底是从哪来的，军团长们可没说过。

第五千五十四章 小女孩

转身之时，眼前却空无一人。

杨开皱眉，低头望去，只见自己面前站着一个小女孩，一双明媚的大眼睛，眼巴巴地盯着自己手上的糖葫芦。

小女孩？

杨开不免一怔。

仔细观望，眼前确实是个小女孩，看起来只有七八岁的样子，生的粉雕玉琢，看起来极为可爱，穿着普通，一双眼睛炯炯有神，黑发垂落至腰际。

阴阳关中，怎么会有这么一个小女孩？

杨开下意识地以为这是哪位开天境修行了什么特殊的功法。这世上并非没有这种功法，又或者是她修行出了纰漏，所以导致本身身行不长，永远保持着孩童模样。

但仔细感知过去，却发现这小女孩身上确实有修行的痕迹，修为不高，顶多也就是虚王境的层次。

七八岁的虚王境，着实恐怖。杨开七八岁的时候还没开始正式修行呢，可见这小女孩资质不凡，日后必成大器。

然而在这人尽开天的墨之战场上，一个虚王境实在是太弱小了。

洞天福地往墨之战场输送人手的最低标准可是六品开天，六品之下根本不会被送过来，一个虚王境在这种地方又能做什么？恐怕稍微被墨之力沾染，就要沦为墨徒。

尤其让杨开想不通的是，这个小女孩哪来的？

观她年纪，只不过七八岁，想来并非洞天福地从三千世界输送进来的，如此便只有一种可能，她出生在阴阳关中。

人族各大关隘中，并非没有夫妻伴侣，常年与墨族争斗，朝不保夕，巨大压力之下更容易让人滋生出别样的情感，事实上，不管人族哪一处关隘，夫妻伴侣都不在少数。

然而无论是哪一对夫妻，哪一对伴侣，都不会贸然在这种环境下延绵子嗣，因为谁也不敢保证在下一场战事中自己能活下来，这么做只是对后辈子嗣的不负责。

杨开也没想到，在这阴阳关的市井之中，自己居然能见到这么一个虚王境的小姑娘。

而观市井中迎来走往的武者，对这小姑娘并没有表现出半点好奇，说明她的存在已经众所周知了。

见跟着自己的只是个小姑娘，杨开倒也失了质问的心思，皱了下眉，柔声道：“小丫头，你爹娘呢？”

咣当一声响动，却是路过的一个武者不小心撞倒了一个货架，摆在上面的货物顿时洒落一地，引的货主破口大骂，那撞倒货架的武者连声道歉，一起帮着收拾。

站在杨开面前的小女孩一双眼睛直勾勾地盯着杨开手上的糖葫芦，没有回答他的问题，吞着口水问道：“你吃吗？”

杨开扭头瞧了瞧手中之物，这才反应过来她为何会跟着自己，失笑一声，将剩下的四串糖葫芦递过去：“想吃的话都给你吧。”

小女孩顿时笑的眼睛弯成了月牙，伸手接过，道了声谢，大口吃了起来，含糊不清道：“你真是个好人，卖糖葫芦的老头今天不知道为什么不见了，我找了半天也没找到。”

杨开心中冷哼，那老头明显是强卖了自己五串糖葫芦，怕自己找他理论，便脚底抹油了。

见她吃的开心，杨开心中那点不满也烟消云散了，觉得那六品黄晶总算是物有所值，伸手拍了拍小姑娘的脑袋，轻轻揉了揉：“吃完就回家吧，别让爹娘担心了。”

“咣当”一声。

旁边不远处，刚收拾好的货架又一次被撞倒，货主手忙脚乱地收拾着。

与此同时，杨开眉头紧皱，不知为何，方才那一瞬间他甚至有种时间凝固的错觉，仿佛在那一刹那整个市井都安静了下来，带他再仔细感知的时候，却发现一切正常。

被他揉着脑袋的小女孩眯着眼睛，笑的很开心。

杨开冲她点点头，转身便走。

不过走不多远，又不禁回头，望着一直跟在自己身后的小女孩：“怎么还跟着我？我的糖葫芦都给你了，已经没有了。”

这么一会儿功夫，小女孩已经把四串糖葫芦都吃下了肚，也不知她哪里来的好胃口，扔掉手中竹签，小女孩浅笑嫣然：“你请我吃糖葫芦，我请你吃包子呗？”

杨开失笑：“不必了……”

经历糖葫芦和首饰之事，杨开确定这市井之中所卖之物，全都是寻常的东西，压根就没有关注的必要。

有这时间，他还不如回去炼化资源修行，提升小乾坤的底蕴。

不过话没说完，杨开便一脸无语：“怎么了？”

小女孩一副泫然欲泣的表情，仿佛受了天大的委屈。

她轻声抽噎着：“可是我想去吃包子！林家包子铺的包子可好吃了。”说着话，还呲溜一声，吸了吸嘴边的口水。

杨开大感无奈，揉着额头道：“既然这么想吃，那便去吃。”

小女孩低着头，声若蚊蝇：“没有钱……”

杨开失笑：“那你说请我？”

“我请你吃，你付钱……”小女孩的表情有些扭捏。

“这是什么道理……”杨开无言以对，很想跟她说我也没钱，用六品黄晶换来的铜钱全用光了。

小女孩却走到他面前，抓住他的大手轻轻晃着：“好不好嘛？包子可好吃了，呲溜……”

杨开有些受不了她这么跟自己撒娇，心中大骂这孩子的父母也太不负责任了，贪图一时爽快，把人家生下来了，居然连点零花钱也不给，委实不太像话。

“好不好嘛，好不好嘛……”小女孩不依不饶。

杨开被搞的没办法，只能答应：“行行行，你别晃了，晃的我头晕！”

“你答应了？”小女孩惊喜问道。

“嗯，就请你好好吃一顿。”杨开点头，反正手中资源可以在这里兑换铜钱，他也不怕没钱付账。

“你果然是个好人！”小女孩一脸的欢喜鼓舞。

杨开无奈叹息，什么时候好人的标准就是请人吃东西了？不过小女孩的世界大概就是这么单纯，在这步步荆棘的墨之战场上，难道感受一下童真的奇趣也不错。

林家包子铺，热气腾腾的蒸笼里透着包子的香气，几张简单的桌子边坐满了人，一碗茶汤，一屉包子，坐看市井百态，倒也悠然自得。

包子铺的老板看起来是夫妻二人，一人和面，一人做包子，手艺娴熟，又雇了个店小二招呼客人。

当杨开拉着小女孩的手走进这里的时候，负责招呼客人的店小二如遭雷噬，瞬间僵直在原地，眼睛直勾勾地盯着大手和小手紧握处。

正在和面和做包子的夫妻老板，也身子抖了一下。

包子铺内，一群吃包子喝茶汤的客人更是眼皮抽搐不已。

“就是这里了，林家包子铺！”小丫头欢呼道。

杨开举目打量，绕是知道此地皆非寻常人，可依然有些不太适应。

这包子铺的老板夫妻，明显是两位八品啊，那站在店门口迎来送往的店小二，也是个七品！

因为和面做包子搞的一身白面，就连脸上都沾了面粉的八品，何曾见过？也就是在这市井之中才有幸见识了。

“今天这么多人！”小女孩抬头朝里面望了一下，只见几张桌子坐的满满当当，扭头对杨开道：“咱们要等一会。”

话才刚说完，便见那一位位客人将热气腾腾的包子狂塞入口，茶汤更是呼噜噜喝个干净。

“老板结账！”

一声声吆喝此起彼伏，店小二闻言连忙冲进去，不大片刻功夫，整个包子铺的客人便走了个干净。

“有位置了。”小女孩一脸开心，拉着杨开就冲进里面，坐在一张桌子前，椅子太高，脚不着地，两条腿晃啊晃的。

店小二一边收拾东西，一边笑问：“两位客人要点什么？”

杨开随口道：“来两屉包子……”

话没说完，小女孩便高呼打断：“我要十屉！”

杨开眨眨眼，冲店小二道：“那就十屉包子，两碗茶汤。”

“稍等，马上来！”店小二应着，退了下来。

少顷，十屉包子被端上来，高高堆在桌上，小女孩立刻大快朵颐，吃的两边腮帮子都高高鼓起。

杨开也取了一个包子尝尝，发现虽然好吃，但也不过是寻常之物，对修行毫无功效，便安静坐在一旁，等着结账。

“你也吃啊，你怎么不吃了？”小女孩好奇问道。

杨开笑了笑：“留给你吃。”

小女孩倍感满足，吃的愈发狼吞虎咽。

杨开伸手捻去她嘴边的包子屑：“慢点吃，没人抢你的。”

实在好奇，这孩子父母什么情况，没给孩子吃过饱饭吗？居然馋成了这个样子。

十屉包子，两碗茶汤，几乎被小女孩一个人扫了个干净，杨开也着实佩服她的饭量，这么小的姑娘能吃下这么多东西，也是不容易。

更难得的是，居然不见她肚子见涨，也不知她吃的东西去了哪里。

“吃饱了？”杨开问。

小女孩点头：“嗯。”

杨开转头吆喝：“老板结账！”

那店小二立刻走了过来，笑吟吟道：“十屉包子一百文，两碗茶汤就算是送的了。”

“那就多谢了。”杨开点点头，“不过我身上没有钱，你看此物可能抵食资？”

第五千五十九章 这么强

虚空中，队级行宫秘宝穿梭游走，宛若水中游鱼，灵活至极，随着坐镇一处处法阵的开天境们的发力，法阵运转之下，一道道匹练般的攻击朝前方轰去。

那每一击，都相当于七品开天出手。

前方逃窜的墨族根本难以抵挡，顷刻间死伤一片，余者四散而逃。

这一艘队级行宫秘宝，自然是徐灵公率领小队拥有的那一艘，自阴阳关中出发，在预定的时间内赶到了预定的地点。

还没来得及修整，便见侧方有墨族逃窜而来。

无论杨开还是徐灵公，心里都清楚这些墨族是从资源产区战场上逃出来的墨族，眼见此景，两人岂不知在那正面战场上人族已经占据了优势，甚至恐怕已经将墨族主力击溃，否则不至于会有这些墨族逃出来。

这些林林散散，连领主都没有的小鱼小虾，甚至激不起杨开等人出手的兴致，单靠行宫秘宝的威能，将足以让他们粉身碎骨。

杨开等人如今所处的位置，可以说是墨族逃亡的必经之路，这也是阴阳关那边的有意安排。

如今就看那位重伤而逃的黑渊域主，什么时候会路过这里了，到那时候，才是阴阳关计划真正关键的时候。

为了这一次的计划，阴阳关这边甚至不惜提前引爆资源产区的争斗，最终目的还是想要杨开安全潜入墨族腹地，而这一系列计划环环相扣，缜密非常，恐怕墨族那边也不会想到，人族这边费了这么大力气，只是为了一个杨开。

行宫秘宝在虚空中穿梭小半日，追杀了不少逃亡的墨族，终于遇到了一支像样的对手。

这是一支足有上百墨族的队伍，领头的更有两位领主，只不过在战场上鏖战多时，这两位领主皆都有伤在身，整个队伍的士气也是低迷至极。

乍在虚空中看到一艘人族的行宫秘宝，那两个领主可谓是大吃一惊。

他们无论如何也想不明白，在这种位置上，怎么会有人族的行宫秘宝出现。

而与人族交手也不是一次两次，两个领主深知这种行宫秘宝的威能，虽说人族小队也就配备十几人，但每一个小队最起码都有两位七品，一个小队的成员加上一艘行宫秘宝，完全有资格与他们这上百的残兵败将抗衡。

不过想想后方还有族人会陆续赶到，这两个领主顿时心头大定。

不管这艘人族的行宫秘宝为何会落单在此处，既然叫他们碰到了，那就是一桩功劳，他们只需将这一支人族队伍纠缠在这里，等后续的族人赶至，凭借数量上的优势便足以将他们吃下。

这一仗本就输的惨烈，若是能在这个时候弄些功劳，回去之后说不定能免去一些责罚。

想到此处，两个领主对视一眼，皆都微微颔首，无需过多交流，一切尽在不言中。

其中一个性子急切的领主更是大手一挥，低喝道：“给我缠住他们，别让他们跑了！”

这般说着，率先朝前掠去，犹如嗅到了腥味的猫儿，唯恐下手晚了没自己的份。

然而下一幕所见，让他极为惊讶。

在他原本的设想中，这样一支落单的人族小队见到己方这么多墨族，肯定会望风而逃，谁知情况根本不是他想的那样，那人族小队不但没有逃，反而迎着这边就冲了过来。

秘宝未至，战舰上法阵的光芒已经闪烁起来。

那冲在前方的领主大惊失色，本能地感觉危险笼罩己身，匆忙躲向一旁，下一刻，一道匹练般的光芒便从那行宫秘宝上打出，撕裂了虚空。

那领主躲的快，却依然能感受到这一击的威能，本就有伤在身的他若是正面吃上这一击，不死也要重伤。

回头望去，这领主顿时心如刀绞，只见己方百人的队伍，中军位置被撕裂一道巨大的口子，那一击之下，少说二十多个族人死于非命。

能量的剧烈波动再次起伏，又有两道光芒打将出来。

墨族虽已有所防范，却依然毙命不少，只是三道行宫秘宝之威，便让这百人的墨族队伍少了一半。

这还没完，从那行宫秘宝之中，一道身影悍然杀出，手持一杆长枪，身随枪动，只是一枪，便已刺到了领头的领主面前。

那领主骇然欲绝，万没想到这人族的速度竟是如此之快，匆忙催动墨之力，化作一片坚固防护挡在身前。

本应万无一失的防护却根本阻挡不了那锋锐的长枪，长枪所过，墨之力竟分崩离析。

好在这短短片刻时间的延迟足以让这位领主调整身形，勉强避开要害。

墨血飚飞之时，那长枪径直捅入肩头，在肩膀上刺了个对穿，受伤的领主又惊又怒，仰天狂吼，巨大的拳头紧握，一拳朝前轰出。

这一拳势大力沉，蕴藏着毁天灭地的威能。

然而这一拳却是打了个空。

那领主根本没发现敌人是怎么消失不见的，等再察觉到对方气息的时候，危机已从侧面袭来。

霍然扭头望去，只见那持枪的青年神色冷峻，似乎无坚不摧的长枪在自己眼帘前急速放大。

生死危机关头，这领主架臂去挡，同时口中一团墨云喷出，朝那人族包裹过去，期望他能知难而退。

墨云之中，长枪探出，避开了他挡在前方的双臂，爆出的力量直接轰碎了那硕大的头颅。

青年的身影自墨云之中冲杀出来，掠过那领主的无头尸身，杀气昭然。

虚空似乎都为之一静。

幸存的墨族们个个都震惊的无以复加，行宫秘宝上，徐灵公小队的成员们同样眼角抽搐。

“这么强？”正在主持一处攻击法阵的青奎吞了一口口水。

他虽一直在主持法阵，但方才的一幕却是看的清清楚楚，自杨开持枪从战舰中杀出，到那领主陨落，前后不过几个呼吸的功夫而已，双方好像也就交手两三个回合。

那领主居然就这么被杀了！

虽说那领主有伤在身，但那也是领主级别的墨族，对应的是人族的七品开天，可即便如此，在杨开面前也依然如孩童一般毫无反抗之力。

这般恐怖的实力，简直闻所未闻。在战场上，青奎也算是见过不少七品开天，可无论哪一个，都无法与杨开相提并论。

即便是自己的师尊徐灵公也决然不如。

遥想当初第一次见到杨开的时候，他也才不过六品开天而已，跟自己品阶相同。阴差阳错参与了决定曲华裳婚事的论道大会，夺得头魁，才得以在洞天福地中大放异彩。

这才过去多少年，这家伙便已远远地将自己甩开了。

算算日子，这小子帝尊境的时候，自己是六品，他晋升五品的时候，自己是六品，他是六品的时候，自己还是六品，如今他是七品了，自己还是六品！

没来由地，青奎竟生出一种挫败感，只感觉自己这些年都活到狗身上去了。

端坐法阵另一边的苏映雪似感受到了他心情的变化，温声道：“这世上总有那么一些人，得天之眷顾，气运加身，本身天资又极为出众，师兄又何苦自寻烦恼？既比不上人家，那就跟自己比，不断地超越自身才是正理。”

青奎失笑一声：“道理我都懂，只是……头一次感觉与旁人的差距如此巨大。”

徐灵公沉声道：“知耻方能后勇，既没有人家的气运和天资，那就加倍努力，攀登巅峰的道路上，持之以恒比什么都要重要。”

“是！”青奎恭敬应道。

此时那同为七品开天的副队长凑到徐灵公身边，轻声问道：“队长，咱们要帮忙吗？”

徐灵公摇头道：“不必了，看着就好。”

以杨开斩杀一位领主的速度来看，这样一支墨族队伍根本无需他们帮什么忙，他独自一人很快就能处理干净。

几人说话间，幸存的墨族已经骚乱不堪，剩下的另外一位领主更是亡魂皆冒。同僚那么快陨落实在让他受了不小的惊吓，论实力，方才陨落的同僚与他可是半斤八两，那人族青年能在三两招间取了同僚的性命，自己恐怕也挡不住人家三招两式。

这人族是七品？墨族领主都快疯了，感觉面对八品开天也没这么大的压力，这世上哪有这么恐怖的七品？

是以当杨开目光转向他，气机锁定而来的时候，这墨族领主压根没有与之对抗的念头，转身便逃。

然而逃不多远，便忽然身形一震，僵在原地。

低头望去时，胸膛处竟多出一截锋锐枪尖，墨血滴落，直到此刻，疼痛才从身体各处传来。

领主绝望之际还想反扑，杨开手中长枪一抖，雄浑的天地伟力迸发时，直接将他巨大的身子炸成齑粉，断肢碎肉散向虚空！

“可惜！”杨开低语一声，头一个领主还敢与自己交手，多少反抗了几下，这个领主一心逃亡，只会加速自身的陨落。

百来号的队伍，先是被行宫秘宝杀了一半，两个领主又死于杨开枪下，剩下的墨族如何能是对手？

战舰与杨开交错冲杀一阵，便已基本赶尽杀绝。

第五千六十四章 破绽

阴阳关那边给自己选的目标是黑渊域主，说是黑渊得暮光王主看重，本身实力在所有域主当中也排名前列，经常会出入王城，方便打探消息。

可他也不知道黑渊到底什么样子，更不知阴阳关要如何运作，才能确保黑渊来墨化自己。

想知道结果的话，只有打探一番了。

一念至此，杨开扭头朝身边那领主望去，抱拳道：“尊驾如何称呼？”

那领主身上也有伤势，想来是之前在资源产区的战场上所留，闻言笑道：“扎古，叫我扎古就好。”

杨开微微颔首：“原来是扎古大人。”

这一声尊称无疑让扎古极为受用，脸上的笑容愈发真诚，蒲扇般的大手更是亲热地拍了拍杨开的肩头：“客气了，日后同在大人麾下效力，有什么要帮忙的尽管告诉我。”

“那就多谢了。”杨开道谢一声，问起正题：“咱们大人……怎么称呼？”

扎古神色一肃，凝声道：“大人在族内尊号黑渊，王旗之下所有域主当中，也是能排得上前五的，能被大人收服，也是你的运气。”

果然是黑渊！杨开心头一定，看样子计划进行的确实顺利。

扎古又叹息一声，扭头朝船舱那边瞧了一眼：“这一战坐镇战区的几位大人，除了黑渊大人之外，其他的全被人族打的陷入沉睡之中，回去之后，黑渊大人怕是少不了王主的一番责罚。”说着话，又宽慰杨开道：“不过咱们大人一直颇得王主看重，就算责罚也没什么大事，顶多就是削减一些领地，罢了，不说这个，看你也快要坚持不住了，自己找个地方休息吧。”

杨开再次道谢一声，便在甲板上找了个位置盘膝坐下，取出一些灵丹塞入口中，默默调息着。

扎古的三言两语让杨开确定了很多事情，也让他终于明白，阴阳关那边如何确保让黑渊来墨化自己了。

除了黑渊之外的其他几个域主，全都被人族强者打的陷入沉睡之中，如此一来，只有黑渊能够出手了。

不过想要做到这一点，人族那边付出的代价恐怕也不小，想要重创这么多域主级别的强者，人族八品开天几乎也要付出等同的代价，而对墨族来说，沉睡便是最好的疗伤方式，若是能够回归墨巢沉睡的话，疗伤的效果则会更好一些。

此刻这楼船上数位域主，黑渊本身有重伤在身，其他几个域主更是陷入沉眠，杨开甚至忍不住涌出一种想办法悄悄弄死那几个域主的念头。

若真能在这里搞死几个域主，绝对能让阴阳战区这边的压力大减。

不过他此行毕竟另有重任在身，还是不宜节外生枝。

以黑渊坐镇的楼船为首，墨族的溃败之军徐徐朝腹地撤退，很快远去。

约莫一日之后，一道身影忽然出现在之前的虚空战场处，查探四方，此地还残留着之前大战的种种痕迹，尤其是墨族的死尸，数不胜数。

单看这一战的结果，便可想而知此前的战况激烈。

此人在战场上游走了片刻，这才驻足，眺望虚空深处。

少顷，又一道流光从远方掠来，落到他身边。

“怎样？关内那边有消息吗？”先一步来到这里查探情况的武清开口问道。

后来的唐秋道：“刚接到消息，杨开没回关内，这边怎么样？”

“跟徐灵公小队汇报的情况大致不差，不过有些出入。”

“哪里有出入？”唐秋皱眉问道。

“你看那边！”武清忽然伸手指着一个方向。

唐秋凝神望去，神色微凛：“这是……被打碎的乾坤碎片，那小子割舍自身小乾坤了？”

武清颔首：“徐灵公小队汇报的情况说是杨开陷入苦战，后面的事情就一概不知了，想来是他们走后，杨开才割舍的自身小乾坤，所以他们并没有看到。”

唐秋神色凝重：“割舍小乾坤的疆域，根基必然受损，不过碧落关那边传来的消息，他得了一株世界树子树，从而主动献出了天地泉，而有世界树子树在，他不但不会被墨之力侵蚀，被割舍的小乾坤也会自我修复。而他这般做法，显然是在试图蒙蔽墨族，倒也是聪慧之举，如此看来，当时的情况应该还在他的掌握之中，否则真要有什么危险，他定然不会割舍自身小乾坤，自损战力。”

武清颔首：“做最好的打算，他如今已被黑渊墨化，成为了黑渊的墨徒。原本这计划最大的一处破绽还让我有些担心，不过他这番顺势而为或许可以弥补这个破绽。”

武清虽没有说出那破绽到底是什么，但唐秋又何尝不知，事实上，在筹谋此事的时候，这个破绽便是明摆着的，然而对这个破绽，他们也无能为力，只能祈祷杨开吉人自有天相。

“是啊，之前我也很担心，纵然他佯装被墨化了，万一黑渊要查探他的小乾坤，可就一切都暴露了。”

上次杨开伪装成墨徒，不过是六品开天的修为，墨化他的也只是一个上位墨族，根本就不会想到杨开还维持着人族的理智，自然就没有查探杨开的小乾坤。

更何况，在墨族的认知中，一个六品开天的小乾坤，还没有由虚化实，哪有查探的必要？

如今杨开已是七品，局势就不同了。

万一黑渊心血来潮，要杨开敞开小乾坤给他查探一番，杨开是同意还是拒绝？只要小乾坤的门户一敞开，他所有隐藏的秘密都要暴露出去。

虽说这个可能性不大，毕竟域主出手墨化一个七品开天，哪有这么多疑虑，可凡事总得以防万一。

如今在激战之中，杨开甚至割舍了自身小乾坤，就愈发会让墨族那边放松警惕。若不是逼不得已，人族怎会承受割舍小乾坤之痛。

可以说，杨开割舍小乾坤的举动，让他的处境无形中变得更加安全了。

而且在墨族那边的认知中，乾坤四柱向来都是由八品开天掌管的，七品开天还没有资格掌控这些抵挡墨之力侵蚀的利器。

不出意外的话，黑渊那边是不会要查探他的小乾坤。

“以他之能，若计划有误，纵然不敌黑渊，肯定也已经跑了，如今既没回关，定是已随黑渊去了墨族腹地。”唐秋悠悠叹息一声：“如今我们能做的就是赶紧回去疗伤，待他打探出消息，必有一场大战要打。”

武清微微颔首：“回吧！”

下一刻，两人齐齐催动乾坤诀，脚下浮现出大阵纹路。

光芒闪过，两道身影消失不见，赫然已返回阴阳关中。

墨族撤军一切顺利，沿途不断地有一支支或多或少的队伍离去，返回各自原本的领地，黑渊坐镇的楼船则持续往虚空深处驰去，也不知要去往何处。

甲板上，杨开默默调息修养着，之前一战消耗太大，连小乾坤都割舍了两次，这样的损失可不是一时半会能弥补回来的。

可以说这些年的辛苦积累，差点因为割舍小乾坤的举动一扫而空，若不是之前服用了一枚子树结出的上品世界果，杨开如今的底蕴必定要跌回刚晋升七品之时。

绕是如此，两次割舍小乾坤的举动，也足足让他损失了差不多百年之功。

甲板上随处可见疗伤的墨族，有资格在这里疗伤的都是领主级别的，对杨开自是没什么好脸色，不过鉴于之前黑渊对杨开的态度，他们纵然不喜，也没有对杨开做出什么刁难之事。

更何况，那扎古就坐在杨开身边，也在疗伤之中。

接连多日，杨开肉身的伤势基本痊愈，然而小乾坤的损失短时间却是弥补不回来的，尤其是小乾坤本身的缺损，纵有子树缓慢修复，恐怕也需要休养数年功夫。

这一日，杨开正在打坐调息之中，忽闻黑渊召唤，连忙起身，朝楼船三楼处行去。

循着声音的指引，杨开很快在三楼某间奢华的房间中见到了黑渊。

比起之前，黑渊的气息虽然有所恢复，却依旧显得虚弱，此时此刻，他正端坐在一张巨大的椅子上，以手支颌，似在沉思。

“主人！”杨开恭声喊着，低眉顺目。

黑渊没应，依旧在沉思之中，好片刻功夫才深深地吸了口气，直起身子道：“你叫什么？”

杨开报出姓名。

黑渊微微颔首：“人族的名字当真奇怪，叫你过来是想问你一些事。”

“主人请问。”杨开神态依旧恭敬，保持着一个墨徒该有的姿态。

“你在人族那边，身份不低吧？”

“属下只是人族一队队长！”

“只是队长？”黑渊讶然，“以你的实力，不应该啊，按人族军团的划分，你做一卫总卫都绰绰有余了。”

杨开傲然道：“论实力，人族七品能与属下抗衡者，寥寥无几，不过属下不通兵阵之道，之前大战有率军冒进之举，所以那边只让我担任了一队的队长之职。”

黑渊露出了然之色：“原来如此，怪不得你一支小队就敢伏击我墨族大军，想来是立功心切。”

杨开立马打蛇顺棍上：“主人明鉴。”

第五千六十七章 刘子安

人力有时穷，开天有桎梏。

一个开天境在武道之峰上能攀登多高，最终达成什么样的成就，晋升开天时的.asxs.便已决定了一切。

一般来说，晋升开天之后，即便再怎么努力修行，日后顶多也只能让自身再提升两品之境。

这也是洞天福地大力培育精锐弟子的原因，只有那些直晋五品之上的弟子，日后才有资格成就上品开天。

直晋四品，极限不过是六品水准而已。

但墨之力在侵蚀了开天境之后，却可以突破这个桎梏，让开天境武者得以无限制地晋升下去。

这对任何一个开天境来说，都是难以言喻的诱惑。

便是琅琊福地的副掌教元笃都没能抵挡住这样的诱惑，主动寻求了墨之力，从而沦为墨徒，从而祸乱琅琊内部。

可想而知，一旦这个消息扩散开来，会对三千世界造成多么大的冲击，这世上受瓶颈所限，自身武道终无寸进的，可不止元笃一人。

然而世人只知其一，不知其二，墨之力确实可以助开天境武者突破桎梏，达成寻常手段无法达成的成就，却也是需要付出代价的，而这个代价，往往是无法承受的。

当初在黑狱中，杨开亲眼目睹了好几位开天境借助墨之力，突破自身桎梏。

但那几人的下场却好不到哪去。

藩篱的突破，力量的暴增，有可能会让人爆体而亡，身死道消，也有可能会让人形体发生极大的改变，宛若怪物，从而迷失本性，变得暴戾非常。

眼前忽然出现的这个墨徒，无疑便是后一种情况。

他颈脖处的肉瘤，背后的驼峰，乃至不似常人的巨大体型，明显都是因为墨之力的侵蚀。

换言之，这个人原本是不可能拥有七品开天的修为的，但借助墨之力从而突破了自身极限，在得到品阶提升的同时，身体也发生了一些异变。

杨开能明显地感觉到，眼前这位七品气息虽然凶戾非常，却显得根基不稳，犹如被那虫蛀的大厦，轻轻一推便可能倾倒。

他若再继续修行下去，随着实力的提升，因为无法承受太过强大的力量而爆体而亡的可能性会越来越大。

而如他这样的人，即便动用净化之光驱散了他体内的墨之力，也是救不回来的，他的小乾坤只能承受六品之力，七品的开天之力已经超出他承受的极限，一旦驱散了墨之力，没有墨之力的帮助，顷刻间就要陨落。

种种念头在杨开脑海中如闪电般划过，心中微微一声叹息，杨开问道：“尊驾是……”

来人一抱拳，咧嘴笑道：“刘子安，鬼獠大人麾下墨徒。”

“原来是刘兄！”杨开微微颔首，“刘兄有事？”

刘子安豪爽一笑：“听说域主大人亲自收了一个墨徒，好奇之下过来看看，咱们域主大人实力强大，对一般的墨徒可看不上眼，这么多年我还从未见过他亲自收取墨徒，杨兄是头一个。”

“那可是我的荣幸！”杨开谦逊一声，看出刘子安应该是有事找自己，便让开身子道：“刘兄进来说话吧。”

刘子安也不客气，大步入内。

杨开关了房门，这偏殿内原本空无一物，应该是很久没人住了，杨开方才到来，也没准备什么，此时便从小乾坤中取出一套桌椅来摆上，伸手示意。

刘子安大喇喇地落座。

杨开也坐了下来，开口道：“刘兄之前说是鬼獠大人麾下墨徒？”

“正是。”刘子安点头。

“刘兄来这边多久了？”杨开又问道。

刘子安咂咂嘴，唏嘘道：“不短了，约莫有千年了。”

“那确实不短。”杨开微微点头，“小弟我初来乍到，对墨族这边一应事物陌生的很，日后还要仰仗刘兄多多提携了。”

刘子安哈哈一笑：“好说好说，都是在域主大人麾下效力，有什么能帮的日后尽管招呼，咱们虽是墨徒，但毕竟源自一族，是该好好亲近亲近。”

“刘兄说的是。”杨开一脸赞同模样，“却不知刘兄出身哪一家洞天福地？”

刘子安摆手道：“既已成墨徒，那便跟以前没了关系，不必再提什么出身了。老弟既来了墨族这边，当入乡随俗才是。”

“明白了。”杨开一副受教的表情。

刘子安又道：“说实话，我初来墨族这边的时候，也是很不习惯的，但相处久了就发现，这边跟人族那边其实也没什么区别，无非就是人情往来罢了，想要人家办什么事，想要得到重视，只需把关系搞好了，自然一切顺利。”

杨开闻言，眼中精光一闪：“刘兄说的有道理！”

这家伙把话说的这么明白，杨开岂能不知，当即扣扣索索一阵，捣鼓出一枚空间戒，顺着桌面推了过去：“我与刘兄一见如故，区区薄礼不成敬意，日后还望刘兄多多指点。”

刘子安眉头一扬，哈哈大笑：“好说好说，杨兄太客气了。”

话虽这么说，手上却是一点都不含糊，拿起空间戒神念一扫，原本的笑容立刻僵硬在脸上。

那空间戒中，不过区区几十万开天丹而已。

这点东西，还不够刘子安半月修行所用，他虽是墨徒，但依旧还是人族之身，修行之物与人族那边没什么区别。

他倒也不含糊，立刻斜眼望来：“杨兄出手可不够大方！”

杨开面不改色：“这已是我所有资产的一半。刘兄应该知道，人族那边一旦出战，是不会携带太多物资的。”

这也是人族各处关隘的规矩，就是怕在战场上陨落了，导致资源流失，所以正常情况下，出战的武者都会将自己的资产留在住处，如此一来，即便陨落了，族人也可以将之取出，以供他用。

杨开知道这个规矩，可碧落关那边从来没有用这个规矩约束过他，所以他的财富，全都在小乾坤中。

刘子安闻言皱了皱眉，杨开说的是实情，他也不好反驳什么，以往战场中，墨族收获的战利品有不少人族的空间戒，但那每一枚空间戒都没有好东西。

略一沉吟，刘子安道：“罢了罢了，杨兄有这份心思便好。”

“多谢刘兄体谅。”杨开抱拳，又开口道：“刘兄既是鬼獠大人的墨徒，可否帮我一个忙？”

刘子安虽收了礼，但态度却不见多么爽快，反而警惕望来：“什么忙？”

杨开道：“黑渊大人入墨巢疗伤之前，曾吩咐鬼獠大人寻一枚玄牝灵果交于我，刘兄既是鬼獠大人的墨徒，能不能帮我问问鬼獠大人，那玄牝灵果什么时候可以给我？”

刘子安闻言一怔：“域主大人要给你一枚玄牝灵果？”

“不错！”杨开点点头，奇道：“有什么问题？”

刘子安上下打量他一阵，缓缓摇头：“没什么。”

说着便站起身来：“此事我可以帮你问问，不过鬼獠大人如何决断，就不是我能左右的了。”

“不管如何，还是要谢过刘兄！”

“嗯。”刘子安淡淡颔首，“有消息了我再来通知你。”

杨开起身相送：“刘兄慢走！”

刘子安头也不回，只是随意摆手。

望着他离去的身影，杨开面色淡然。虽同是人族，但这一番接触下来，杨开可没有从刘子安那边感受到半点亲近之意。

这与他之前的经历多少有些不同。

之前在怒焰麾下伪装墨徒的时候，那甲一，乙二，丁四，戊五虽性格不同，但因为同是出身人族的缘故，所以彼此都有些惺惺相惜之感。

刘子安不一样，并没有将杨开当成同族来看。估计墨之力的侵蚀已经完全扭曲了他的心性，虽然所有的墨徒的心性都会被扭曲，变得唯墨至上，可墨之力的危害对刘子安明显更甚一筹。

这应该跟墨之力助他突破了桎梏有关。

只不过人家主动来登门拜访，杨开也猜不透这到底是他本人的意思，还是有鬼獠的授意。

若是后者的话，那就有意思了，鬼獠这般试探自己干什么？自己名义上算是黑渊的墨徒，而他则是黑渊指定的领土掌管者，井水不犯河水的，之前更是没有见过，也没什么恩怨啊。

想不透彻，杨开懒得多想，回到房间里取出开天丹默默吞服炼化。

他也不敢随便取什么资源来修行，毕竟之前才跟刘子安说过自己现在身无长物，若是一下取出一套七品资源来，委实不合常理。

更何况这大殿四周也没有隔绝查探的禁制，很容易就被人察觉到能量波动。

与此同时，古堡更深处一座大殿中，刘子安站在鬼獠面前汇报着方才与杨开之间的交谈。

鬼獠面无表情地聆听。

说完之后，刘子安悄悄抬头瞧了鬼獠一眼，见鬼獠毫无反应，壮了壮胆子道：“主人，那杨开说域主大人之前许诺他一枚玄牝灵果？”

鬼獠嗯了一声：“是有此事。”

刘子安皱眉道：“域主大人竟这般看重他？此人方来，寸功未立便得如此赏赐，岂不是助长他的气焰。”

第五千六十九章 吃了我的要吐出来

杨开听的一怔，他还是头一次听说天地伟力这东西还有什么鲜活不鲜活的，天地伟力是开天境武者力量的根基，又不是什么活物，哪有这种区别？

心中不解，便问出了口：“何为鲜活的天地伟力？”

刘子安笑道：“杨兄可知天地球？”

杨开点点头：“有所听闻。”

刘子安道：“天地球严格来说只是一种秘宝，是墨族这边研究炼制出来的，其用途便是封存在战场上陨落的人族开天境逸散出来的天地伟力，每一处墨族领地上，都有天地球这种东西售卖，价格不菲，墨族买来天地球可吞食其中的天地伟力，以供修行。还有那一处处秘境中的天地伟力，墨族也可吞食，不过这些天地伟力终究是无根之木，无源之水，便是死物！在某些墨族的眼中，这些天地伟力便不够鲜活。食之，就如我人族吃了不新鲜的饭菜。”

“而如你我这般活生生的开天境，小乾坤中的天地伟力便足够鲜活了。鬼獠大人口味有些刁钻，最是喜好吞食这样的天地伟力。”

言至此处，刘子安目光灼灼地望着杨开：“所以想要讨得鬼獠大人的欢心，杨兄要做的很简单，敞开自身小乾坤，鬼獠大人只需吃饱喝足了，自会满足你的要求。”

杨开眼帘低垂，淡淡道：“刘兄时常这般讨鬼獠大人欢心？”

刘子安理所当然地颔首：“不错，不过据鬼獠大人所说，每一个开天境的天地伟力品尝起来味道都是不同的，刘某跟随鬼獠大人多年，早些年他还不时地吞食刘某的天地伟力，近年来却是没有了，怕是已经腻了。杨兄初来，正好可以给鬼獠大人改改胃口，据大人说，实力越强的人族，天地伟力品尝起来越是美味，杨兄实力不弱，若能小小的委屈一下，鬼獠大人定会对你另眼相看，日后在这边行事也方便的多。”

“这是条件？”杨开抬头问道。

刘子安摇摇头：“不是条件，只是刘某的建议！杨兄，识时务者为俊杰啊，这里毕竟是墨族的领地，你我不过都只是墨徒而已。”

“我是域主大人的墨徒，不是他鬼獠的。”

刘子安脸色微变：“杨兄莫要冥顽不灵！只不过是损失一些天地伟力罢了，若能得玄牝灵果，便可修补好小乾坤的缺损，到时候慢慢修行，自可弥补损失。”

杨开眼神锐利地望着他：“域主大人入墨巢疗伤之前，可是亲自吩咐过，要鬼獠给我找一枚玄牝灵果，他难道想抗命？”

刘子安呵呵一笑：“域主大人的命令自是无人敢违抗，鬼獠大人这不是出去替你找那玄牝灵果了吗？不过杨兄也知道，这玩意稀少的很，找不找得到，什么时候能找到，那就要看天意了。”

看个狗屁的天意！杨开心中怒骂，明显是鬼獠想用这种法子逼自己就范。说实话，他也没想到，鬼獠居然有这种癖好，居然喜好吞食活人的天地伟力。

虽说这样做，对被吞食者有一定程度的损失，但只要掌握好那个度，不损伤到根基就没什么大碍，损失的天地伟力早晚能修行回来。

可杨开又怎么可能答应这种要求。

且不说他根本没理由同意鬼獠的这个要求，再者，真要是在鬼獠面前敞开小乾坤，那小乾坤里的秘密可就全暴露了。

之前在战场上，他两度割舍自身小乾坤，一是形势所迫，顺势而为，二也是为了麻痹墨族，让他们不至于要检查自己的小乾坤。

所幸一切顺利，眼下又岂会自曝身份。

刘子安身子靠在椅背上，老神在在道：“杨兄不防回去仔细考虑考虑，刘某这些可都是肺腑之言。”

“不必考虑了。”杨开缓缓摇头。

刘子安定定地瞧着他：“杨兄的意思是……”

杨开冷哼一声：“杨某是域主大人的墨徒，不是他鬼獠的，若是域主大人有令，便是刀山火海杨某也不会皱一下眉头，至于鬼獠的无稽要求，待域主大人出关之后，我自会禀告！”

刘子安脸色大变，猛地一拍桌子：“小子，莫要敬酒不吃吃罚酒！域主大人闭关最起码也要数年光阴，这段时间你可都是要在鬼獠大人眼皮子底下做事。”

“怎么？”杨开斜眼看他，“鬼獠还能杀我不成？”

“你不过是一墨徒，若是犯错，鬼獠大人杀你又如何？”刘子安一脸凶狠。

杨开冷笑不迭：“那要看他有没有这个胆子！”

刘子安失神，望了杨开好半晌才不断摇头：“疯子，简直就是个疯子！”

他没从杨开身上感受到半点对鬼獠的恭敬，这简直有些无法理解，身为墨徒，对鬼獠这样的墨族领主居然也如此轻视？心中简直没有尊卑之分。

身为域主的墨徒，难道就有这样的底气？刘子安心中不免酸涩。

杨开忽又朝他伸出一只手来：“拿来！”

“什么？”刘子安一怔。

“前些日子给你的开天丹。”杨开板着脸看他。

原本这个刘子安虽然令人不喜，但杨开也没想到把关系搞的这么僵，毕竟他初来乍到，不宜节外生枝，可如今事态的进展完全不在预想之中。

鬼獠居然想吞食他的天地伟力，甚至让刘子安来旁敲侧击。

杨开无论如何都是不可能答应的，又需要一枚玄牝灵果来掩盖自身小乾坤的秘密，种种考虑之下，只能将事情搞大了，期待鬼獠能够有所忌惮。

而这古堡之内，刘子安便是最好的突破口。

刘子安简直不敢相信自己的耳朵，送出去的东西居然还有脸要回去？这脸皮得多厚才能开口？

说实话，那区区数十万开天丹，刘子安还不放在眼中，但杨开这般讨要，他又岂能交还？真交回去岂不是说他怕了杨开。

是以刘子安只是略一沉吟，便冷笑道：“哪有什么开天丹，早就吃进肚子里了。”

杨开手握成拳，噼里啪啦一阵炸响，一身气势节节攀升：“吃了我的，那可要吐出来！”

刘子安不由怔住，不敢置信地望着杨开：“你要跟我动手？你居然要跟我动手？”

忍不住想笑。

之前在鬼獠面前，他便提议稍稍教训一下杨开，那个时候只是因为不忿自身与杨开之间的区别待遇，凭什么这姓杨的小子一来便得赐玄牝灵果，偏偏自己沦为墨徒之后三百年才得到，而且还是因为立下了功劳。

只不过当时鬼獠吩咐他不要节外生枝，刘子安便熄了这个心思。

如今杨开居然这般挑衅，正中他的下怀。鬼獠虽有吩咐，他不敢不尊，可若是杨开先动手的话，那他就没什么顾忌了，回头在鬼獠面前也有解释。

扎古跟鬼獠汇报杨开那一战的时候，刘子安躲在暗处也听的清清楚楚，知道域主大人新收的这个墨徒实力强大，带领一个人族小队杀了数千墨族，十几个领主。

刘子安自付没有这个的本事。

不过那是杨开全盛状态的战绩。

那一战中，他先后割舍了两次小乾坤，如今小乾坤缺损，甚至损伤到了根基，实力必定大跌。

刘子安又有何惧？

是以杨开的挑衅立刻将他激怒，七品开天的威势凶猛攀升，整个人身上更是萦绕着浓郁的黑雾，而随着他力量的催动，他的身形似乎又扩大了一圈，颈脖处那个肉瘤更是如心脏鼓动般跳动着，发出咚咚的声响。

他徐徐起身，居高临下地俯瞰着杨开，咧嘴狞笑：“小子，你要想清楚，对我出手会有什么下场！”

看似是在警告杨开，实则巴不得他赶紧出手。

杨开不屑撇嘴：“废话忒多！”

这般说着，凶猛一拳便轰了过来。

刘子安几乎要为杨开喝一声彩，他还真没看出来，这个姓杨的居然是如此冲动的个性，三言两语不合便大打出手，与他之前表现的彬彬有礼判若两人。

不过这也正是他期望看到的一幕。

是以眼见杨开出手，他也毫不犹豫，同样一拳挥出，他身形高大，便是拳头都要比杨开大上一倍。

两只拳头迅速碰撞，仿佛两座乾坤撞击在一处，天地伟力迸发之时，刘子安胜券在握的表情僵在脸上，整个人庞大的身形如离弦之箭般倒飞出去，直接撞进了后面的厢房之中，砸出巨大坑洞来。

杨开的身形也是后退不已，直退出十几步才堪堪稳住。

狂暴气劲逸散，震的衣衫哗啦啦作响。

他缓缓摇了摇头，迈步上前，对自己如今的状态颇有些不太适应。

若实力完好无损，刘子安这类货色，他全力一拳便可将之重创，三拳两脚便可取他性命。

可如今小乾坤受损，实力有所下跌，比起全盛时期大大不如。

好在碰到的是刘子安。

他虽也是七品开天，但这个七品却是因为墨之力的侵蚀突破自身瓶颈而来，换言之，他的极限成就本只是六品开天而已，得墨之力相助，才有了七品之境。

然而他这个七品根基不稳，难以发挥出七品真正的实力。

第五千七十三章 精炼大戟

跟着扎古往古堡深处行去，一路往下，足足走了有千丈之地，这才忽然来到一个巨大的溶洞之中。

热浪扑面而来。

杨开放眼望去，顿时露出意外的神色，因为这地下溶洞中，竟有天然地火涌动，而那无所不在的热浪，正是地火弥漫导致。

这溶洞内，更有一些人族禁制的痕迹，整个溶洞都被一座大阵笼罩着。

地火汇聚处，正是大阵的正中心。

溶洞四周，还摆放了一些杂七杂八的材料，许多材料看起来都像是被人使用过的样子。

杨开眉头一皱，露出不解的神色。

扎古径直朝那大阵中心行去，活物的气息似引动了大阵的威能，足以融金噬玉的地火对着扎古吞吐火舌，扎古浑然不理，催动墨之力笼罩住大手，探手朝地火之中抓去。

等他大手从地火中抽出来之后，手上已经多出一物。

扎古从大阵中心退出，将手中之物抛给杨开：“你看看这个。”

杨开伸手接住，双臂微微一沉，以他的蛮力都如此表现，可见此物的重量如何。

这赫然是一杆大戟，长约五丈左右，粗若人腿，这样一杆大戟杨开抱在手上显得有些不伦不类，但这东西明显与扎古的体型相得益彰。

“这是……”杨开惊奇地打量这杆大戟，神念感知之下，很快便有所洞悉：“人族的炼器之物？”

转过头，惊奇地望着扎古：“这东西哪来的？”

以他的眼力自然可以看出，这大戟虽出自人族炼器师之手，但并没有炼制完全，只是粗糙地有了一些雏形，这样的东西拿到战场上是发挥不了作用的，在人族开天境的力量下，很容易就会摧毁。

“我手下原本有个墨徒，那家伙略懂炼器，耗费了不少时间和资源，便为我炼制了这个东西。”

杨开愕然，没想到竟是这样。

“我之所以将住处安置在这里，也是因为他的建议，这里有他炼器需要的地火，方便他发挥自身所长，只可惜没等他将这东西炼制好便……不过临走之前他留下了布置，嘱咐我将这东西放在地火中温养，百年后或许就可以使用了。”

杨开闻言摇头道：“没用的，根基不成，即便再怎么温养也难成气候。”

扎古眉头一扬：“此话怎讲？”

杨开道：“我不知你那墨徒的炼器术是什么等级，但在我看来炼制手法粗劣不堪，这秘宝从根基上就已经定型了，就算百年后温养成功，你所得到的也仅仅只是一件下品秘宝。”

扎古眼睛微微发亮：“这么说来，你的炼器水准要高过他？”

杨开傲然一笑：“那是自然。”

扎古不免激动：“若是由你出手，能炼制出什么样的东西？”

杨开略一沉吟：“人族开天境所使用的秘宝，一般分上中下三品，对应的是人族开天境上中下三大品阶，能炼制上品秘宝的，无一不是宗师级别的炼器师，我的炼器术马马虎虎，远不到宗师，不过炼制中品还是没问题的。”

在炼器术上十年苦修，而且教导他炼器的更是出身神鼎洞天的祡昊。

此人是东郭安平座下六弟子，炼器术精妙虽比不上东郭安平这等大宗师，但也是宗师级别的了，这样的人亲自教导，就算资质再差，十年功夫也能有所成长。

更何况，炼器与炼丹之道很多都有通用之处，杨开本身还是七品开天，悟性不俗，那十年间跟随祡昊修行炼器术，自身技艺可以说一日千里。

如今他在炼器之道上的水准，多少也算登堂入室了。

然而受限天资，在炼器之道上，杨开注定不会有太大的成就，或许将来某一天，能够成长到炼制上品秘宝的程度，也就是宗师级别。但那就是他的极限，终其一生都无法突破的极限，终究不可能成就如东郭安平这样的大宗师。

师从神鼎洞天，且不说杨开如今炼器水准如何，单是眼力已不是一般的炼器师能比，这大戟在他眼中，各种粗陋之处一目了然。

只不过杨开也没想到，扎古麾下原本竟有一位炼器师，不过看这大戟的炼器手法，这炼器师的水准着实不怎么样，而且如今既然没见到，想来是已经在战场上陨落了，好在那炼器师提前有所布置，将大戟放在地火中慢慢温养，百年后扎古还可以得到一件下品的开天级秘宝。

然则以他领主级别的修为，在战场上催动一件下品秘宝，对自身战力的帮助委实太小。

另一边，扎古的神色明显更激动了：“你可别骗我。”

杨开嗤笑一声：“骗你作甚！”

“口说无凭，你先照这个秘宝的样子给我炼一件出来，所有材料由我提供，若能成功，本领主自有重谢。”

“好说。”杨开一口答应下来，他来这里的目的本就为此，只是没想到事情进展的竟如此顺利。

而且这边已有炼器师所需的一应环境，可以说他也是承了扎古麾下那墨徒炼器师的遗泽。

抚着手中那大戟，杨开上下瞧了一阵，道：“重新炼制的话，未免太浪费，此物炼制手法虽然粗劣了一些，但已然成型，所用的材料却是珍贵的很，只需精炼一番便可。”

“需要什么？我去准备。”扎古兴致勃勃。

杨开道：“一些修行恢复用的物资吧。”

“只要这些？”扎古有些意外。

杨开点点头。

这倒没什么难办的，扎古很快便捣鼓出一枚空间戒来递给杨开：“你且看看这些够不够？”

杨开接过一看，戒指中竟有不少开天丹，还有几套五品六品的物资。

那些五品六品的物资来源不可考证，但开天丹这东西，只有人族能炼制，而且只对人族有用，扎古手上有，明显是从战场上收缴的战利品。

从这开天丹的数量来看，死在扎古手上的人族将士多少有那么几个。

杨开面色平静，将空间戒收起，又检视了一下这溶洞中的大阵，转头望向扎古：“此地大阵的控制阵牌呢？”

扎古一拍脑袋：“忘了！”

这般说着，便抛了一枚阵牌过来，杨开接过，催动力量炼化。

这东西炼化起来并不困难，前后不过十几个呼吸，便已炼化完全，持此令牌，此地大阵便可由杨开掌控催动。

这对炼器有极大的帮助，毕竟借助此地地火之力的话，炼器可以事半功倍。

一切准备妥当，杨开伸手在虚空中一握，一柄闪烁着银光，仿佛铁锤一般的东西便出现在手心上。

铁锤无名，乃是祡昊赠送给他的，这也是祡昊早些年炼器所用之物，不过后来有了更好的，便没再使用了，他也是见杨开在炼器之道上颇有些资质，而且求学之心如饥似渴才会赠送，否则又怎会割爱。

这东西对他如今没用了，可毕竟是成长的见证，有特殊的意义。

虽然对祡昊无用，但对杨开来说却是一件好东西，以他如今的炼器水准，也只能勉强催动这铁锤的部分威能，更好的炼器之物他也用不了。

重若万钧的大戟被杨开随手一拍，整个都插进了地下，直直竖起。

扎古观望中，只见他对着那大戟抡起了手中大锤，狠狠砸下。

那大锤抡起时，弥漫在这溶洞中的地火之力疯狂地朝大锤中灌入，直让整个大锤都变得一片通红。

咣地一声响动，震耳发聩。

这样的一击，原本应该将整个溶洞都摧毁，然而离奇的是所有的力量都加诸在大戟之上，没有半点余力外逸，这显然是杨开对自身力量的控制已登峰造极，没让自身力量有半点浪费的缘故。

单是这一手，便让扎古看的眉头一扬，领主与七品开天本质上是同一个品阶的，但这一手力量的控制，他却是做不到的。

由此可见，自己与杨开之间的差距，心说怪不得人家能杀的墨族大军损失惨重。

不过眼前一幕却让他看的迷茫至极。

以前他麾下那个墨徒炼器的时候，他也曾在旁边观望，虽然不懂炼器之道，但那墨徒炼器时手法精妙优美，玄奥至极，偏偏杨开这边竟是如此粗暴拙劣，看着竟像是……打铁？

心中不解，只听又一声咣地响动传出。

一声又一声，连绵不绝，杨开每一次挥动手中大锤，似都用尽了全部的力量，那每一锤之间更是节奏分明，丝毫不差，每一次挥动大锤，都引动了大阵的地火之力，手中铁锤一片通红滚烫。

如此响声，接连八十一响，一杆大戟被杨开从头锤到尾。

初始扎古还没察觉到什么，但随着时间的流逝，他分明感觉到那只有雏形的大戟似隐隐有过变化，只不过这个变化有些说不清道不明，他也不知到底是不是自己的错觉。

而八十一锤之后，杨开的气息明显有些不稳。

当即收了铁锤，盘膝而坐，掏出大把开天丹来吞服。

扎古也知他小乾坤受损，实力大跌，方才那一番施为恐怕消耗不轻，便安静地站在一旁不敢打扰。

第五千七十四章 千锤百炼

直到数日之后，杨开才气息平复，睁开眼帘。

扎古上前一步，学着人族的样子抱拳道：“杨兄辛苦。”

杨开微微一笑：“应该的，扎古兄如此信任我，我自不会让扎古兄失望。”

扎古不解道：“以往我也曾见我那墨徒炼器，只是好像与杨兄之前所为，有些不同啊？”

杨开笑了笑：“人族炼器术犹如百花齐放，流派不同，炼器手法自然有所区别，我不知你那墨徒师从那一派，但我这手法唤作千锤百炼，算得上人族极为古老的一个流派，可是经历过岁月考证的。”

扎古恍然：“原来如此。”

这倒不是杨开在随口胡扯，他方才精炼那大戟的炼器之法，确实唤作千锤百炼，这种手法尤其适合炼制进攻和防御秘宝，即便在神鼎天中，也是需要一定的地位才有资格修行的。

杨开跟随祡昊修行炼器术，有东郭安平和钟良两人发话，这千锤百炼之法他自然不会藏私。

“扎古兄不必多虑，待到功成之日，自可见分晓。”杨开宽慰一声。

扎古连连颔首：“我自是信得过杨兄的。”

“那我就继续了。”杨开说了一声，站起身来，又提起那大锤，催动自身力量，牵引地火之力，一锤又一锤，凶猛捶打着大戟。

扎古所见到的，只不过是一些表象，他那每一锤之下，不但催动了自身的全部力量，引动了地火，更让大戟在内部得到了淬炼，一道道禁制随着大锤的挥动被砸进戟中，从内而外洗涤着整根大戟。

日复一日，地下溶洞中轰不断传出震耳发聩的声响。

杨开的动作也是时快时慢，偶尔一锤落下，动作缓慢，仿佛轻轻敲击，偶尔重若山岳，时而再迅疾如雷，敲击的声响连绵一片。

每隔一阵子，杨开都要修养恢复。

初始扎古还兴致勃勃地观望等待，不过时间一长便失了耐心，更何况上次大战他也受伤在身，至今没有痊愈，也是需要修养的。

如此一来，每隔十天半月，他便下来查探一番，而每一次查探，都可以清楚地感觉到大戟有明显的变化。

足足三月之后，当扎古再一次下来查探情况的时候，只见杨开盘膝坐在地上，面前一杆锃亮的大戟直直屹立。

与最初的大戟相比，眼前这东西细了一大圈，长度倒是没怎么变化，但扎古明显能感觉到，这大戟中时时刻刻都逸散着一种凌厉之气。

如果说最初的大戟是一枚蒙尘的明珠，那么现在这明珠已经被擦拭了尘埃，绽放耀眼光芒。

扎古的呼吸都忍不住急促了一瞬。

慢步上前，一把握住大戟，将它拔起，随手挥动了一下，只感觉无论是重量，长度还是粗细，都与自己极为契合，仿佛是为自身量身打造而成。

而大戟戟身上，更有一道道复杂的纹路，催动墨之力灌入其中，大戟嗡鸣一震，仿佛苏醒的猛兽在咆哮，那一道道复杂如螺旋一般的纹路，竟能增强他墨之力的威能。

情不自禁地，扎古面上浮现出笑容。

墨族苦啊，虽然有墨之力可以依仗，身体也比人族更加高大强壮，但自古以来便不通炼器之术，在两族交战中，不知吃了人族秘宝多少亏，偏偏人族秘宝花样繁多，防不胜防，两军大战，不知有多少墨族死在人族秘宝的威能之下。

若是墨族也有炼制秘宝的能力，人族早就不堪一击了。

可即便是他这样的领主，想要一件属于自己的秘宝也不容易，无他，从人族那边抢来的秘宝并不适合自己使用，难得自己麾下有个墨徒略懂炼器，炼制出来的东西却不怎么样。

不曾想，今日居然得了一件。

有此秘宝在手，扎古觉得自己的实力最起码平白提升了两成，两成的增幅虽然不多，但关键时刻足以反败为胜，是可能救命的，更何况，这样一杆大戟在手，即便不催动威能，随手挥舞起来，也杀伤不俗。

扎古几乎已经可以预见日后在战场上，自己所向披靡的场景了。

“看样子扎古兄对此宝甚是满意？”杨开的声音忽然传来。

扎古扭头望去，这才发现杨开已从打坐中醒来，笑吟吟地望着自己。

“满意！太满意了！”扎古哈哈大笑，“这东西算是炼制好了？”

杨开道：“炼制此物的是你麾下那墨徒，我不过是将之精炼一番，以我如今的技艺也只能做到这一步了。”

“这算是中品秘宝？”扎古问道。

“自然。”杨开微微颔首，以他的眼力来看，这大戟勉强刚入中品秘宝的行列，算不得精品，不过对扎古来说，已是极好的东西了，要不然他也不会如此欣喜。

“杨兄炼器之术果然了得。”扎古赞叹，能够精炼这大戟，可见杨开的炼器水准比他墨徒要高出很多，毕竟那墨徒出手，耗费了不少岁月和材料，才炼制出一个雏形而已。

“扎古兄谬赞。”杨开谦逊一声。

扎古又端详了手中大戟几眼，这才将之郑重收起，望着杨开道：“此前说过，若是杨兄能满足我的要求，本领主必有重谢，这样，杨兄有什么想要的，尽管说与我，我尽量满足你。”

杨开失笑道：“我如今想要什么，扎古兄难道还不知道吗？”

扎古闻言怔了一下，旋即了然：“我明白了，不过一枚玄牝灵果价值可不菲，我就算付出所有资产，也未必能买的起。”

杨开道：“若是扎古兄能帮我购得一枚玄牝灵果，我可为你再炼制一件贴身宝甲，品质不会比这大戟差。”

扎古略微沉吟，想起日后战场上自己身披宝甲，手持宝戟，所向披靡的场景，不禁怦然心动，当即颔首：“成交！”

杨开补充道：“炼制宝甲的材料，需由你自己出。”

“这是自然。”

“我什么时候能得到玄牝灵果？”

“不出三日，我必为你找来。”这般说着，扎古便转身离去，显然是去想办法购买玄牝灵果了。

他虽只是一个墨族领主，但多年积累，多少有些本钱，买一枚玄牝灵果应该不是难事。

待他走后，杨开才松了口气，玄牝灵果之事解决了，也算是解了自己的燃眉之急，而且经由这一次帮扎古炼器，也正好借着这个由头将自己的炼器之术传扬开，如此一来，待黑渊疗伤完毕出关之时，或许就可以进行下一步计划了。

扎古果然是言而有信之人，不出三日，便重新返回地下溶洞，带来一个木匣子交给杨开。

杨开伸手接过，打开匣子一瞧，里面确实装着一枚玄牝灵果。

“多谢扎古兄了。”杨开抱拳一声。

扎古摆手道：“谢就不必了，咱们也是一桩交易，你尽快炼化了这玄牝灵果，修补好自身小乾坤要紧。”

“正有此意。”

“那我先不打扰你，等你这边一切妥当，通知我便可。”

杨开点点头。

扎古转身朝外行去。

等他走后，杨开才取出那玄牝灵果。虽说小乾坤中子树一直在自我修补着小乾坤，如今已有了一些成效，可毕竟进展缓慢。

杨开也没那么多功夫可以耽搁，眼下有了玄牝灵果相助，小乾坤的恢复速度应该会更快一些。

没有犹豫，直接将那玄牝灵果吞服入腹，默默炼化着。

很快，便有一股热流自腹内升腾而起，转而涌入自身小乾坤中，随着玄牝灵果药效的发挥，整个小乾坤的破损，都在以肉眼可见的速度弥合。

一般武者即便服用了这灵果，见效恐怕也没这么快，杨开也是有世界树子树相助，双管齐下，小乾坤的修补才会这么显著。

绕是如此，也足足花了将近三月功夫，当小乾坤彻底完整的那一瞬间，杨开浑身气机鼓荡，内心中一股难以言喻的欢愉生出。

小乾坤的破损一直给他一种缺了什么东西的感觉，无论是催动自身力量还是平日修行都受到极大的影响，如今小乾坤终于再度完整，那种不适的感觉也随之烟消云散。

上次与那刘子安争斗，虽占了上风，却也缠斗良久，如今若再与刘子安交手，杨开自信三拳两脚就能将之解决。

小乾坤的破损虽然得以修补，但杨开两度割舍小乾坤疆域所造成的底蕴流逝，却是需要慢慢修行弥补的，这事倒也不急，毕竟开天境的修行，本就是岁月的漫长积累。

他炼化资源的速度本就比寻常七品快很多，小乾坤内生灵的繁衍生息又无时无刻不在增强他的底蕴，日后只要有时间，他便能以超乎想象的速度成长至八品境界。

唯有成就八品，在这墨之战场上方才算得上中流砥柱，而至高九品则是坐镇一关的定海神针。

检视自身，确定没有任何问题，杨开神念涌动。

少顷，扎古那庞大的身影便出现在面前，惊奇地望着他：“你好了？”

此刻杨开给他的感觉明显与之前有所不同，之前的杨开总给人一种不圆润的感觉，如今却没有了，这无疑是小乾坤得到了修补。

第五千七十六章 你怎么不去抢

古堡会客殿中，十多位领主被领至此地，安排落座，扎古端坐首位，与来者一一寒暄。

来此的领主们彼此也都熟识，毕竟大家都生活在黑渊域主的领地上，平日里多少都是打过交道的，

对扎古忽然请他们来这里，众领主自然好奇，几番交流，却无人知晓扎古今日聚集众人来此是为了什么，询问之时，扎古也是笑而不语，显得高深莫测。

直到最后一个领主入了大殿落座，扎古才轻轻抚掌，吸引了所有领主的注意，这才起身笑道：“想必诸位很好奇，今日请诸位过来到底所为何事。其实很简单，是扎古我想跟诸位展示两样宝物！”

一个身形格外魁梧些的领主不耐道：“宝物？什么宝物？”

又有一个背生双翼的领主道：“扎古，不要故弄玄虚了，要干什么赶紧说吧，我们也没功夫陪你在这胡闹。”

扎古闻言只是微微一笑：“那诸位就请看好了。”

他说话间，已经一步步走了下去，话音落下时，正好来到大殿中央处。众目睽睽之下，伸手在虚空中一握，一杆几丈长的大戟便握于手心中，与此同时，一把扯掉自己的外衣，露出贴身穿戴的一件半身宝甲。

那宝甲宝光莹莹，大戟更是泛着森冷光泽，一看便不是凡物。

难得的是，无论是宝甲还是大戟，都仿佛是为扎古量身打造的一般，宝甲穿戴起来极为贴身，大戟握在手上更是尺度相当。

持戟配甲的扎古，平添一份威猛之气，在这众多领主当中一站，颇有些鹤立鸡群的味道。

十几双目光瞬间被吸引了过去，个个都惊讶非常。

以这些领主的眼力，自然都看出无论是那大戟还是宝甲，皆不是等闲之物，而是出自人族炼器师的秘宝。

扎古屹立原地，察言观色，对四周众领主的反应满意至极。

易身处之，若他不是知道这两件秘宝的来历，忽然看到别的领主持戟配甲的，肯定也会是这幅表情。

先前发话的那魁梧领主惊讶之下更是直接站了起来，几步来到扎古身边，仔细打量，又伸手敲了敲穿戴在扎古身上的宝甲，微微颔首：“还算不错，勉强能挡得住我全力一击。”

扎古冲他一笑：“战场上，若是能挡住你我同级之力的一击，可是救命之物。”

能挡住领主的全力一击，就应该能挡住七品开天的全力一击，这确实是救命的东西了。

那魁梧领主语气略酸：“你的运气倒是好，竟能得到这两样东西，看样子上次随域主大人出征，你捞了不少好处。”

扎古道：“你觉得，这是我从战场上缴获的战利品？”

那领主奇道：“难道不是？”

扎古轻笑：“人族什么体型，你们又不是不知道，这两样东西怎么可能是从人族手中缴获。”

那魁梧领主怔了怔，想想也是，虽说人族形体也有一些微妙的差异，但在墨族看来，基本都是小巧玲珑形的，无论是这大戟还是宝甲，都不可能是人族拥有之物，这两样一看便是为扎古量身打造的，即便是其他墨族得到，若与他体型差异太大，用起来也不会顺手。

在座另一位领主似是想到了什么，忽然有些激动道：“扎古，你这两样秘宝，从何而来？”

这话问到点子上了，扎古转头看向问话的领主，也不卖关子，微笑道：“这两样东西，可是我请人帮我炼制的。”

“什么？”

“请人炼制？”

“人族炼器师？”

一群领主皆都大吃一惊。

那背生双翼的领主若有所思道：“之前王主那边下令，征召所有懂得炼器的人族墨徒入王城，会炼器的墨徒应该都集中在那边了，你从哪找来的人族炼器师帮你炼制这两样秘宝？”

“不错，而且看这两样秘宝的品味，似乎也相当不错，能炼制这两样东西的，在人族炼器师那边应该也是大师级别的了，这样的墨徒理应早就被召集到了王城才对。难道你去了王城那边？”

扎古摇头道：“我当然没去王城那边，就算去了，也不可能打扰王主的大计。之前王主确实召集过所有懂得炼器的人族墨徒，但如果这个人族炼器师是后面来的呢？”

“后来的？”

扎古道：“域主大人上次带回来的墨徒，便是一位炼器师。”

“是他？”

“听说这个墨徒胆子不小，依仗自己是域主大人转化的墨徒，在古堡那边与鬼獠大人闹的有些不愉快，自那之后便离开了古堡，至今不知去向。”

扎古一笑道：“域主大人出手墨化他的时候，我就在域主大人身边，所以在回来的路上与那墨徒聊了几句，算是有了些交情，那人离开古堡之后便到我这里来了。至于他跟鬼獠大人的些许不愉快，诸位想必也知道鬼獠大人的癖好，这人本身小乾坤受损，真若是满足了鬼獠大人的需求，只怕会跌落品阶，所以便愤而出走，前来寻我。”

众领主都微微颔首，鬼獠的癖好他们自然是清楚的，他们当中也有人有这个癖好，与鬼獠算是志同道合。

“他是炼器师？”有领主问道。

“我手中大戟，身上穿戴的宝甲，都是他出手炼制的，他确实是炼器师，而且炼器水准不低！”

“他人在何处？”有领主迫不及待地问道，鬼獠手中的大戟，身上穿戴的宝甲着实让人眼红，谁不想要？

扎古微微一笑：“还在我这里。”

“把他叫出来，我要让他帮我炼制秘宝。”

立刻便有几位领主附和。

扎古笑吟吟地道：“今日请诸位过来，本就是要帮诸位炼制秘宝的，无论是武器还是宝甲，诸位想要的，都可以炼制。只不过……”

“只不过什么？”

扎古道：“只不过他初来乍到，身无长物，没有修行资源，更没有墨币购买，所以帮诸位炼器可以，诸位却也要付出相应的酬劳才行。”

“要他炼器是看的起他，他居然还要酬劳？”那背生双翼的领主勃然大怒。

魁梧领主眼中精光一闪：“怕不是那人族要酬劳，是扎古你要吧？”

扎古肃然道：“出手炼器的是他，我不过是做个中间人，这酬劳自然是给他的，只不过他答应分润我一点好处，我自然也不会拒绝。”

“哼，我就说一个墨徒，哪来这么大胆子！”有领主不忿道。

扎古悠悠道：“这个墨徒可是域主大人亲手转化的墨徒，与一般的墨徒不一样，在古堡那边他连鬼獠大人的面子都不给，诸位觉得比鬼獠大人如何？”

古堡那边发生的事在场领主多有听闻，毕竟杨开与刘子安大战的动静瞒不住，有心人打探一下就知道了缘由。

扎古如今这般一说，众领主顿时有些哑火。

想想也是，这墨徒连鬼獠大人的颜面都不顾，他们若是强行逼迫，又岂会遵从？

毕竟是域主大人的墨徒，他们也不敢做的太过，否则域主大人出关没法交代。

“诸位，有这两样秘宝在手，无论是攻击还是防护都能提升一大截，在战场上可是保命立功的东西，如此宝物平时求都求不来，如今送到眼前，你们还犹豫什么？舍不得一些墨币吗？在战场上死掉的领主可不少，就算他们有再多的储蓄，死了又有什么用？不瞒诸位，为了炼制这两样秘宝，我可是倾家荡产了。”

这话倒不是谎言，扎古确实倾家荡产了，不过其中花费也包括了给杨开购买一枚玄牝灵果所付出的墨币。

在座一位领主忽然道：“怪不得你前些日子忽然跑过去找我借钱。”

扎古转头看向那个领主：“回头你若炼制秘宝，所需酬劳打个八折，并且优先炼制。”

那领主微微颔首。

扎古的一番劝说很快有了效果，事实上正如扎古所说，秘宝这东西，是平日里求都求不来的东西，如今有了机会，谁又舍得放弃？众领主所不忿的，无非是一个墨徒炼器居然还要收受酬劳。

不过与立功保命这样的诱惑比较起来，酬劳什么的倒也没关系。

当下便有一个领主开口问道：“那墨徒的酬劳要怎么收取？”

扎古想都不想：“一件秘宝，材料自出，酬劳费用两万墨币！”

“什么？两万墨币？”

“你怎么不去抢？”

“扎古你在开玩笑吗？”

……

一群领主激愤不已，要知道两万墨币对他们来说也不是小数目，虽说大家都拿的出来，但这只是一件秘宝而已，若是想炼制两件，那岂不是要四万？

他们这些领主依托在域主的领地中生存，还没有本事获得属于自己的独立封地，资产自然不会太富裕。

四万墨币再加上炼器所需要的材料付出去，基本上家底就空了。

面对群情激愤，扎古只是笑而不语。

他知道，这些领主纵然叫嚷的再如何凶狠，还是会屈服的，因为能帮他们炼制秘宝的墨徒太少太少了，就算以前有，基本上也轮不到他们这些领主。

第五千七十七章 竟是炼器师（元旦快乐）

扎古在杨开面前说的是一件秘宝收受一万墨币的酬劳，在杨开看来已经不少了。但在这些领主面前，他却一口将数目提升两倍。

这其中的小心思已经显而易见，若非如此，他之前又怎会那么极力促成此事？没有好处的事，扎古也不会愿意去做。

如此一来，炼成一件秘宝的话，按他与杨开的约定，只需交给杨开七千墨币便可，而他自己却可独得一万三千墨币，比杨开这个出力的赚的还多一些。

自杨开帮他炼制了那两件秘宝之时，扎古便已看到了一条财路摆在自己眼前，作为一个领主级别的墨族，他又岂能不渴望拥有属于自己的封地？然而这可是要花费大量墨币的，纵然已经在战场上出生入死数次，却也难有积累，若是这一次能够运筹得当，封地的心愿绝对能够达成。

一个领主，拥有自己的封地和没有封地，是截然不同的。

大殿内中诸多领主吵吵嚷嚷，皆都愤怒扎古要价高昂，难以承受，扎古置若罔闻，漫步走回自己的座位上落座，好整以暇道：“在座诸位，每位限炼器一件！”

一言出，满场寂静。

有领主皱眉道：“扎古，这是什么意思？”

扎古笑了笑，道：“字面上的意思。”

众领主面面相觑，搞不明白扎古为什么忽然有这样一个限制，按道理来说，炼制一件秘宝收受两万墨币的酬劳，自然是炼制的越多越好，谁也不会嫌弃自己赚的多。

扎古左右观望，神色肃穆：“诸位难道以为，他能一直帮你们炼器？”

那背生双翼的领主忽然神色一动，似是想到了什么：“你的意思是说……”这般说着，伸手指了指天上。

扎古微微颔首：“十多年前，王城那边忽然召集人族炼器师，但凡只要有点炼器基础的墨徒，都被征召了过去，诸位想必也知道，我麾下原本有一墨徒，也略懂炼器，不过炼器水准不怎么样，即便如此，还是被征召了，王城那边在干什么，我们这些领主都有所耳闻，那可是关乎墨族未来的大计，容不得半点马虎。稍微懂点炼器的墨徒都被征召了过去，那杨开如此精通炼器，又如何能够例外？如今之所以没人管他，主要是消息还没扩散开，而且域主大人还在疗伤之中。如果我所料不错，待域主大人出关，知道他是人族炼器师之后，定会将他送到王城那边去参与那项大计的，到时候你们就算花再多的墨币，也找不到人帮你们炼器了。”

这一番话说的有理有据，而且是众所周知的事情，众领主皆都颔首。

是以在明白眼前面对的局势后，原本还有些舍不得那两万墨币的酬劳，如今倒有些患得患失了。

若杨开真被送去王城，他们还真找不到合适的人族炼器师。

当下便有领主问道：“扎古，他炼制一件秘宝大概要花费多久时间？”

“两三个月吧。”扎古回道，瞧了一眼下方，“在座有十几位，每一位炼制一件秘宝，花费两三个月，大概可以确保在域主大人出关前，诸位都可得一件秘宝。所以我才会有那样的限制，当然，谁也说不准域主大人什么时候会出关，若是大人提前出关，说不定在座诸位有些还轮不上。”

这话一出，有性子急的领主当即便叫嚷道：“两万就两万吧，我要炼制一件！”

紧跟着便有领主附和：“我也要一件。”

霎时间，大殿中争抢之声此起彼伏，扎古含笑以对，一一应下。

好不容易处理妥当，让各位领主回去筹集资源，备好酬劳，扎古才将这些领主送走。

看着他们迫不及待地离去的架势，扎古只觉得心情舒畅至极。

不到一个时辰功夫，便有领主再度返回，带来了一应炼器材料和两万墨币的酬劳交于扎古，随后扎古又亲赴地下溶洞中面见杨开，将那领主的体型和要求告知。

杨开默默记下，待扎古走后，专心炼制。

接下的日子，杨开一直在地下溶洞中炼器，恢复修行的资源不必操心，扎古这边配备妥当，他只需按要求给那些领主炼制所需的秘宝便可。

每炼制一件秘宝，扎古都会交给他七千墨币的酬劳。

日复一日的炼器，让杨开在炼器术上的造诣也飞速成长。

帮扎古炼制那宝甲的时候，前前后后花费了两个月功夫，待到两年后再炼制，一件秘宝只需四五十天了，而且品质也有所提升。

不过杨开炼制这么久，所炼制的全都是形体巨大的攻击性秘宝，没有一件宝甲的。可见墨族对攻击性的秘宝情有独钟，保命用的宝甲却在其次。

两年时间，陆陆续续自杨开手中，已诞生了将近二十件秘宝。

而随着时间的流逝，领主之间的交流，杨开炼器的名声也逐渐传扬开来，慕名而来的领主愈发多了起来，炼制秘宝的酬劳也节节提升，逐渐涨到了三万墨币一件。

值此之时，那些最初被扎古邀请而来的领主们才心里平衡不少，反而觉得自己赚了。

而酬劳一事，杨开一直都毫不知情，他这两年只是专心地在地下溶洞中炼器，而且就算他知道了，也不会太在意，他所做的这一切，只是为了更好地实施自己的计划，越多的墨族找他炼器，就说明他的名声传播的越广，对日后行事也愈发方便。

如今他的炼器术比起两年前有了十足的长进，虽远不到宗师级别，却也有大师水准。

大师，宗师，大宗师，这些都是炼器师之间等级的区别，虽没有系统的划分，却也是世人公认的。

唯有有资格炼制上品秘宝的，才能称为宗师！

杨开如今只能炼制中品秘宝，所以只是大师级。

他在等待，等待黑渊出关，算算日子，恐怕也要不了几年了。

黑渊古堡中，一位墨族领主徐徐退下，鬼獠面露沉吟之色。

他召见这位墨族领主，原本是因为有些事询问，谁知竟探听出一个极为意外的消息。

那叫杨开的墨徒，竟是个炼器师，而且炼器水平不低！

这可让鬼獠极为意外，之前杨开与刘子安大打出手，鬼獠分别对二人做出惩处，本想着有玄牝灵果作为掣肘，杨开很快就会服软，谁知近两年来杳无音讯。

鬼獠也没将此事放在心上，那人族身为域主大人的墨徒，不可能走太远的，应该躲在浮陆的某处疗伤。

或许是在等域主大人出关主持公道。

鬼獠原本是这么想的，谁知这家伙竟是跑到了扎古那边，在帮领主们炼器。得知这个消息的时候，鬼獠也是吃了一惊，一位人族炼器师的价值有多大，领主们或许不太清楚，但他身为黑渊的心腹，却是再清楚不过了。

王主那边正在筹谋一件关乎墨族命运的大计，与人族炼器师息息相关，可以说，任何一个人族炼器师，在王主那边都是极为宝贵的人才，都是能得到极大重视的。

一个人族炼器师，已经不单单只是墨徒这么简单了。

如此一来，即便以他的身份，也不好随意欺辱杨开，否则域主大人出关少不了一通训斥责罚。

不过让他就这么服软也是不可能的，身为高贵的墨族领主，又岂会跟一个墨徒低头？

沉吟片刻，鬼獠开口唤道：“刘子安！”

身后阴影处，刘子安迈步行出：“主人。”

“去一趟扎古那边，就说我要见他。”

“是！”刘子安领命。

前后不到两个时辰的功夫，扎古便出现在了鬼獠面前，行礼之后恭敬问道：“鬼獠大人唤我过来，可是有什么吩咐？”

鬼獠静静地看着他：“扎古，最近这段时间听说你赚了不少墨币？”

扎古微微一惊，很快又神色如常，谄笑道：“鬼獠大人知道了？”

他也清楚，这事终究是瞒不过鬼獠的，眼前这一幕也是他有所预期。

鬼獠冷哼一声：“域主大人出关前，命我统管领地，出了这样的事，我又岂能不知？扎古你好大的胆子，那墨徒既是个炼器师，你为何不立刻禀告？反而留他在你那边炼器。”

扎古微微躬身道：“鬼獠大人，那人族毕竟是域主大人的墨徒，想留在我那边，我也不好赶他走啊。”

鬼獠冷笑不迭：“是舍不得他走吧？三万墨币一件秘宝，可是你很久都赚不到的。”

扎古讪笑不已：“鬼獠大人明鉴。”

“你给那人族多少？”鬼獠又问道。

扎古面色犹豫，挣扎了好片刻才道：“我与他说的是一件秘宝一万墨币，我抽三成。”

“真是厉害！”鬼獠一脸讥讽的表情，“他辛苦炼制一件秘宝得七千墨币，你却能得两万三，你对他还真是不错，你就不怕他回头知道了，在域主大人那边告发你？”

扎古脸色一白：“域主大人不至于理会这种小事吧？”

鬼獠老神在在道：“那可说不准，毕竟域主大人可是极为看重他的。”

第五千八十四章 域主召唤

如此一来，黑渊自然能比其他域主更快恢复。这倒不是黑渊有意打压别的域主，只是人之常情。

事实上，如果有可能，当年归来的时候，黑渊更愿意将这几位域主送回他们各自的领地，这样也能避免他们分享自家墨巢的力量。

但当时那几位域主伤势太重了，个个都陷入了沉睡之中，实在不好将他们抛弃不管，没奈何，黑渊只能把他们带回自己的墨巢，大家一起疗伤，彼此间也算有个照应。

即便是如今这情况，那几位域主对黑渊也只有感激之情，没有半点不满，他们伤势未愈不假，但总算有了一些自保的力量，如今只需各自返回领地的墨巢静养，便可慢慢恢复过来。

而这个过程也用不了几年。

出了墨巢，那几个域主跟黑渊道谢一番，纷纷冲天而起，迅速离去，这里是黑渊的领地，他们也不好多留，自然是要返回自己的领地。

黑渊目送。

域主们才刚离开，得到消息的鬼獠便领着一些墨族急匆匆赶赴而来，恭迎黑渊出关。

少顷，返回古堡中，黑渊端坐，鬼獠站在下方汇报着这些年领地上的种种情况，神态恭敬。

黑渊静静聆听。

这些年领地上也没发生什么事，人族那边安稳，两族之间也没什么太大的交锋，是以鬼獠很快便汇报完毕。

黑渊微微颔首，称赞一声：“这些年你做的不错。”

鬼獠谦逊道：“是大人治理有方，属下不过代为照看，不敢居功。”

黑渊不置可否，忽然问道：“我新收的那个叫杨开的墨徒，是炼器师？”

鬼獠不见意外神色，恭敬道：“是，这些年为不少领主炼制了秘宝。”

黑渊一直在墨巢中闭关疗伤，自回来之后便没曾与外界接触过，却依然能知道这些情报，自然是因为墨巢的缘故。

墨巢意志化作的领域中，许多领主都喜欢在其中交流一些事情，而这些交流根本瞒不过墨巢主人的感知，换言之，只要黑渊愿意，在他身处墨巢期间，墨巢意志领域中所有流通的信息，他都能在第一时间知晓。

杨开是炼器师的消息，许多领主都知道，自然少不了会在墨巢意志的领域中交谈，由此被黑渊得知，也在情理之中。

更何况，鬼獠也知道这种事瞒不住，他也不会蠢到去隐瞒。

“领主们对他炼制的秘宝似乎很喜欢，在你看来，他的炼器造诣如何？”黑渊又问道。

鬼獠道：“属下对人族炼器师的等级如何划分不太清楚，但在属下看来，他的炼器造诣不低，出自他手的秘宝，不比许多人族本身拥有的差，领主们有了那些秘宝，实力都可以得到不同程度的提升，这对他们在战场上杀敌有很大的帮助。”

黑渊微微颔首：“你都说不低，那肯定是不低了。”

心中不免有些意外，没想到难得收了一个墨徒，居然是个珍贵的炼器师。他之所以亲自出手墨化杨开，主要是因为杨开之前的表现着实不俗，战力彪炳。

如此人才，又精通炼器，看样子自己无意中捡了个宝贝啊。

数年前资源产区的丢失，大战失利下的损兵折将，王主那边肯定是要责罚的，虽说他域主之身，责罚不会太严重，顶多就是被削减一些领地的疆域，但这也不是他希望看到的。

可一个造诣不俗的炼器师，或许可以将功补过。

虽说如此人才献上去多少有些肉疼，但他既是炼器师，那就肯定是要参与那项大计，不管他要不要将功补过，这个人才都留不住，否则王主怪罪下来，他吃不消。

“他人在何处？”黑渊忽然开口问道。

鬼獠老老实实回道：“人在扎古那边。那边有一座死去的大日之星，他炼器的话可以借助那里的大日之火。”

“传讯过去，让他立刻回来见我。”

“是！”

两个时辰后，正在炼器的杨开忽然察觉禁制被触动的动静，不禁皱眉。这么长时间下来，扎古那边来人一般都是在外等候的，从来不会主动触动禁制，今日却如此反常。

而且在他的感知下，触动禁制的竟是扎古本人。

杨开本不想理会，毕竟手中的秘宝已炼制到最后阶段，只需三五日便可成型。

熟料外间扎古等了片刻不见禁制开启，竟直接打破禁制冲了进来。

杨开布下的禁制极为简单，并不是什么太厉害的东西，扎古领主级别的修为，想要破开自然轻而易举。

这一下杨开立刻受到了干扰，手中几乎快要成型的秘宝也瞬间在强大的力量下扭曲起来。

扎古瞧了一眼，知道定是因为自己方才所为，这秘宝怕是毁了，不过他顾不得许多，立刻开口道：“杨兄，域主大人出关了，要见你。”

“大人出关了？”杨开有些意外，上次扎古说还要一两年呢，这才半年时间而已。

不过既是黑渊召见，杨开无论如何也不可能耽搁的，毕竟身份上，他还是黑渊的墨徒。

“那我这就出发，只是这秘宝……”杨开扭头瞧了瞧那已经扭曲的秘宝雏形。

扎古道：“无妨，这边损失我会赔偿的，杨兄不必担心。”

“那就有劳扎古兄了。”杨开抱拳一声，“此次域主大人召见，日后怕是不能再与扎古兄合作炼器了，还望扎古兄珍重，咱们有缘再见，告辞！”

“我送送你！”扎古说道。

少顷，两人一道掠出那大日之星，扎古又往前送了一阵，这才驻足，塞了一枚空间戒给杨开：“杨兄，这些年辛苦了，咱们合作也算愉快，一点小小心意，杨兄请收下。”

“这如何使得……”杨开便要推辞。

扎古却毫不犹豫将戒指塞进他手心：“说实话，这些年凭着杨兄的本事，扎古也算赚了一些墨币，这些日子都是你在出力，我也没帮上太多，这些都是你应得的，就不必推辞了。”

“既如此，那就谢过扎古兄了。”

“走吧。”扎古挥挥手，一脸不忍别离的神色。

杨开抱拳，转身离去。

望着杨开逐渐消失的身影，扎古重重叹息一声，这些年他从杨开这边最起码赚了有将近一百五十万墨币，这才区区不到十年而已，杨开这样的人族炼器师，对他来说简直就是一颗摇钱树！

就这么放他离去，自然是舍不得的。

但域主大人命令在那，他也不敢违抗，以后再想有这么好的生财之道是不可能了。

扎古不免有些怅然，心痛！

直到杨开在视野中消失许久之后，扎古才狠心转头，朝自己的领地飞去，好在如今他的领地已经走上正轨，墨巢也彻底孵化完成，日后算是有了立足之本，不再像以前那样，空有领主的名义和实力，却没有领主的资本。

与扎古分开之后，杨开查探了一下他最后塞到自己手上的空间戒，发现里面装的不过是一万墨币而已。

不禁有些哑然失笑，这个扎古，还真够小气的。

这些年他虽然一直在闷头炼器，不知扎古如何收取旁人的费用，但他又如何不清楚，扎古没跟自己说实话。

只说一点，自己帮扎古炼器的时候，他已经一穷二白了，短短两三年时间，他哪来五十万墨币去买一座墨巢子巢，又买了那么多物资来孵化墨巢。

这些明显都是靠自己帮他赚来的，换言之，他给自己的报价是假的，绝对不止一件秘宝一万墨币这么少。

心里清楚，杨开懒得计较，墨币对他来说没什么用，他所需要的，只是打响自己炼器的名声。

好在如今一切进行的都极为顺利，杨开也无比庆幸，在碧落关那边接这个任务之后，花费了十年时间来学习炼器之道，否则就算他来了墨族这边，也不知该从何处着手。

眼下黑渊已经出关，或许已经到了最关键的时候了，杨开也不免有些忐忑。

一日后，杨开返回浮陆古堡，很快便得到黑渊的召见。

大殿中，时隔七八年，杨开总算是再次见到了黑渊域主。

恭敬行礼之后，杨开便站在下方，他能感觉到黑渊的目光在上下审视自己，鬼獠就站在黑渊下手处，低眉顺目，浑不见之前的跋扈。

“你的小乾坤恢复了？”黑渊忽然开口问道。

一直安静站着的鬼獠忽然抬起眼帘，静静地盯了杨开一眼。他也没想到黑渊见到杨开问的第一个问题居然是这个。

说起来此事还跟他有些牵连，黑渊不在的时候，他可以为所欲为，如今黑渊当面，他还真怕杨开说出什么不利于自己的话来。

入目之下，正见杨开朝这边望来，四目相对，鬼獠心里咯噔一声。

他有点不好的预感！

果不其然，只见杨开冲他咧嘴一笑，抱拳道：“回主人，之前请扎古帮我买了一枚玄牝灵果，服下之后小乾坤便已恢复了。”

黑渊闻言皱眉：“为什么请扎古帮你买那玄牝灵果？我闭关之前不是让鬼獠帮你寻一枚吗？”

杨开淡淡道：“此事要问鬼獠大人了。”

黑渊的目光立刻朝鬼獠望去。

第五千一百零二章 大胆的计划

追击之中，黑渊猛地驻足，强大的意志铺展开来，监察四方，可无论他如何做，都再也察觉不到杨开的踪迹。

这让他的脸色瞬间难看。

居然跟丢了！怎么可能跟丢了？

杨开明明已是强弩之末，一身力量所剩无几，凭什么能够摆脱自己气机的锁定？

他并不认为杨开有本事能够斩断那一丝气机，品阶差距摆在那，杨开若真有这个本事，早就动手施为了，也不会拖延至今，更何况，黑渊并没有气机被斩断的感觉。

杨开分明是突兀地消失不见的。

如今这情况，只有一种可能，那家伙瞬间拉开了与自己的距离，导致自身气机无法锁定他的行踪。

可是他明明一身力量所剩无几，就算施展那能够一瞬数万里的神奇手段，也没道理做到此事，除非他有足够的力量接连不断地施展。

短短时间内，他从哪里补充那么庞大的力量？

黑渊脸色阴沉地站在原地，一时竟有些无所适从。

茫茫虚空，此时跟丢了杨开的踪影，叫他去何处寻找？不过很快，他便打起精神，阴阳关方向有墨族大军封锁，杨开根本没办法朝那边突围，这也是他刚才为什么忽然转向逃遁的原因，换言之，不管他如今藏身何处，都只能躲在墨族的领地中。

而只要在墨族的领地，早晚他会露出行踪。

一念至此，黑渊立刻行动起来，直奔最近的一处领主封地。

这一处封地的领主已经带领自己的子民奔赴战场了，留守封地的虽然还有不少墨族，但毕竟没什么强者。

黑渊亲临，这些墨族皆都俯首听命，很快，一道消息便以此地墨巢为中心扩散出去，整个暮光王主的领域，霎时间热闹起来，处处可见寻找杨开踪影的墨族身影。

与此同时，杨开正躲在一大团墨云之中疗伤。

正如黑渊所料，杨开正是依靠不断地空间瞬移，才摆脱了他那一道气机。而之所以有足够的力量施展瞬移之术，全是因为杨开服用了一枚下品世界果。

当年从太墟境出来的时候，杨开总共带出来十六枚世界果，其中三枚中品各有用处，十三枚下品世界果就比较鸡肋了。

除去其中一枚赐予郭子言，让他得以从两品晋升三品之外，剩下的下品世界杨开基本没用过，纵然是出自母树的下品世界果，价值也不大。

丢在小乾坤中，杨开几乎快要忘记。

直到这一次小乾坤力量干涸方才忽然想起，这东西虽然没有什么太大的价值，但用来补充自身力量的消耗，却是最好不过。

一枚下品世界果服用下去，在极短的时间内，干涸的小乾坤便有所好转，积攒了足够支撑数次瞬移的力量。

正是依靠一枚下品世界果，杨开方才摆脱了黑渊的追击，躲进了这一片墨云之中。

尽管暂时看起来安全了，但杨开却知，只要自己还处在墨族腹地，就永远不会真的安全，黑渊是不可能放弃自己的。

不过眼下总算是有了喘息之机，小乾坤力量告罄的感觉实在太难受了，若是有足够的力量，纵然实力不济，也可以反抗和遁逃。

确定黑渊没有追击过来，杨开连忙开始恢复自身。

没有继续动用下品世界果，有过这么一次经历，杨开自然不会随意挥霍这能够迅速恢复力量的东西。大把开天丹服下，杨开又取出一套七品资源炼化，小乾坤的力量迅速恢复。

不过好景不长，仅仅只是半日功夫，正在休养中的杨开便忽然感觉有几道气息闯入了己身藏身的墨云之中。

这几道气息并不强，明显只是几个上位墨族。

杨开皱眉，尽量收敛自身气息。

墨族占领的疆域中，大大小小的墨云数之不尽，等闲时候，墨族也不会对这些墨云有什么好奇心，这几个上位墨族却深入墨云之中查探，明显是来找自己的。

杨开本指望他们查探之时有所疏漏，自己也好继续修养，偏偏其中一个上位墨族径直地朝他藏身之地行来。

不过片刻功夫，那上位墨族便到近前，抬眼之时，隐约可见浓郁墨云之中似有一道人影，然而还不等他查探仔细，一只拳头便忽然探出，轰在他的身上。

狂暴的力量爆发时，这个上位墨族哼都没哼一声，便爆为血雾。

“在这边！”附近的墨族察觉到异常，当即高呼一声，话音才落，便遭遇重创，陨落当场。

两个呼吸后，杨开从墨云之中杀出，几个闯进墨云的上位墨族皆已没了生息。

“那人族在这里！”

“找到他了！”

“快，快禀告黑渊大人！”

乍一见杨开现身，附近游弋的墨族在愣了一下之后，纷纷惊呼。

杨开扭头四望，只见虚空中到处都是三三两两的墨族，几乎呈现出地毯式覆盖，在虚空中查探自己的行踪，这些墨族实力不见得有多强，可胜在量多。

估计黑渊也没指望他们能把杨开怎么样，只是要他们逼得杨开无所遁形。

喊话之时，距离杨开较近的墨族更是已经催动秘术朝杨开打来。

杨开暗骂一声，他虽知道黑渊不会善罢甘休，却不想对方行动竟如此迅速，看墨族查探搜寻的架势，自己怕是无处可藏啊。

闪身避开来袭之力，杨开祭出苍龙枪，人随枪走，在众多墨族的包围中，杀出一条血路。

那些墨族最初也没想到杨开竟这般凶悍，不过在付出一些代价之后都变得聪明了，杨开前行的方向上，纷纷躲避，不敢直撄其锋。

杨开一路冲杀，直到某一刻，四周的墨族变得稀疏不少，这才催动空间法则，瞬移离去。

又片刻后，黑渊急匆匆赶来，询问一番，咬牙低喝：“继续找，找到他之后无论如何给我缠住他，有懈怠怯战者，我亲自取他性命！

一令传出，众多墨族叫苦不迭，却不敢有任何反抗。

很快，杨开便发现自己好像过街老鼠一般，在墨族这边人人喊打，不管逃亡何处，用不了多久就会被墨族发现踪迹。而且墨族这边的应对也让他感觉有了一些变化，最初的时候，他只需冲杀一阵，大多数墨族便不敢拦路了，任由他离去。

然而随着时间的流速，再遇到墨族，无论他杀的多么厉害，那些墨族也是死战不退，一副势要将他纠缠在原地的架势。

可是没有域主级别的强者坐镇，又有谁能挡得住杨开的身形？墨族的勇猛无谓，只会增添他们的伤亡。

值此之时，杨开无比庆幸阴阳关大军牵制了墨族大部分精力，否则他断不可能在墨族腹地这般横冲直撞。

最起码，他迄今为止所要对付的墨族域主，只是黑渊一个而已，暮光王主本身在与阴阳关老祖交手，其麾下能出战的域主，估计都已迎战阴阳关大军去了。

在暮光王主的领地上，或许还有其他留守的域主，但数量绝对不会太多，杨开觉得自己只要小心些，应该没什么大问题。

如今他唯一需要面对的问题，便是如何在黑渊的追击下，绕过墨族大军，与阴阳关的人汇合，这是一桩难办的事。

不过情况比起最初要好很多了，最起码如今他恢复了一阵，不像此前那样几乎油尽灯枯。

墨族的域主强者基本上都在前线战场，留守的绝对不多！

杨开猛然又想到这一点，心思急转间，一个大胆的计划忽然浮上心头。

越想越觉得这个忽然冒出来的想法可行，若是这个计划成功实施，定会给墨族一记重创！

他顿时振奋起来，黑渊恐怕无论如何也想不到，他竟会这么胆大包天。

既已决定动手施为，杨开便没有犹豫，又杀了一阵，不再与四周的墨族纠缠，催动空间法则离去。

黑渊最近的心情恶劣至极，一腔怒火憋在心口，别提多难受了。

正如他之前所料，杨开虽然从他手下遁走，但并没有机会离开墨族的领地，而是不断在墨族领土上四处游荡。

借助墨巢之力，他很容易就能得到从各方面回馈的消息，确定杨开的行踪。

然而这个方法却没办法及时将杨开擒获，每次等他收到消息赶至杨开现身处时，原地都只有大批墨族的尸体，而杨开本人却早已逃之夭夭。

他空有强过杨开的实力，却根本没有机会出手，黑渊有种一身力量无处发泄的感觉。

脾气的暴躁，已经让他接连出手斩杀了上百位临战脱逃的墨族。

而根据那些曾与杨开交手，侥幸活下的墨族所反馈的情报，黑渊可以确定杨开的状态越来越好了，他似乎一直在找机会恢复，这么长时间下来，应该也恢复完全了。

只是，他有些搞不明白，杨开现在到底要干什么。

既然快要恢复完全，理当想办法逃离墨族领地才是，可看杨开的架势，似乎并无此意，反倒是颇为享受与墨族之间这样追逃的游戏，而这段时间死在他枪下的墨族，差不多已经有数千了，尽管其中也没几个领主级的墨族，都是上位墨族和下位墨族，可这对黑渊来说，无疑也是一种耻辱。

第五千一百一十一章 毁墨巢

空蝉域主的直属领地位于一颗早已死去的乾坤世界上，巨大的域主级墨巢巍峨屹立，无数年来从墨巢中逸出的墨之力笼罩整个乾坤，这里有上百万的墨族生存，比起黑渊领的繁华有过之而无不及。

领地上的精锐已经在空蝉域主的率领下迎击人族大军了，留守下来的虽然还有为数不少的领主，但大多数都是上位墨族和下位墨族。

最近这几日空蝉领的墨族人心惶惶，不知从何处源起的传言，说是有一个叫杨开的人族如今正在暮光王领大杀四方，已经先后毁了两座域主级墨巢，而他如今所在的位置，便是空蝉领，他下一个目标，就是空蝉域主的墨巢。

大多数墨族是不相信这个传言的，在他们的认知中，人族虽然坚韧强大，但因为抵挡不了墨之力的侵蚀，所以这无数年来永远只能龟缩在他们建造的关隘之中，面对墨族大军的进攻只能自保，又怎么可能杀到墨族腹地，更不要说去毁掉域主墨巢了。

直到这一日，一条三千丈长，浑身金光灿灿，鳞甲覆盖的庞然大物忽然降临，那恐怖威压让许多上位墨族和下位墨族胆战心惊，这也就罢了，那从未见过的闪烁金光的庞然大物的一只爪子上，竟然还抓这一杆几千丈长的巨枪。

这庞然大物从天而降，狠狠一枪朝域主墨巢扫去。

只是一击，仅仅只有一击，屹立在这片领地上已经数万年，诞生了无数魔族，给所有生于此地的墨族提供了栖息之地的墨巢，竟被拦腰斩断。

墨巢倒塌，浓郁的墨之力如潮水一般逸散，空蝉领上的所有墨族都惊慌失措起来。

留守此地的领主们迅速升空迎敌，然而与人族比较起来体型庞大的墨族，在这样一个庞然大物面前，竟如蝼蚁一般渺小。

那恐怖的巨物看都不看那些领主们一眼，只是张开狰狞巨口，猛地一吐，从那口中吐出恐怖的火焰。

霎时间，一个个墨族的气息凋零，空蝉领陷入一片火海之中，不知有多少墨族因此而丧命。

那恐怖巨物摇曳身姿，从领地上空飞过，所到之地，数不尽的墨族被收割了性命，不但如此，它那巨大的爪子还抓过一间间堆满了物资的店铺，每抓取一间，那店铺便消失不见。

短短不到半盏茶功夫，整个空蝉领一片尸山血海。

墨族们奋起反抗，铺天盖地的攻击朝那庞然大物轰去，初始不见成效，但很快便打的那庞然大物痛楚哀嚎，鲜血迸飞。

这一战并没有持续多少时间，自那恐怖的庞然大物现身至将它逼退，仅仅只有半个时辰而已。

但在这半个时辰内，先后陨落的墨族却高达数万众，整个空蝉领更是被打的支离破碎，人员和物资的损失难以估计。

最让墨族们感到绝望的是，空蝉域主的墨巢被毁了！

这可是墨族的根基，可以说生存在此地的百万墨族，几乎都是这个墨巢孕育出来的，对这些墨族来说，空蝉域主的墨巢有着非同一般的意义，是他们生命存在的象征。

而如今，这个墨巢居然被毁了，虽然它还有一些生机，但被那庞然大物拦腰斩断之下，墨巢的枯萎已经无可避免，用不了多久，墨巢就会彻底枯萎死去。

众多墨族义愤填膺，叫嚣着要找那庞然大物报仇雪恨，然而又去哪里能找得到那庞然大物的踪影？

它杀出重围之后便忽然离奇地消失不见了。

而且因为空巢域主的墨巢被毁，整个空蝉领的领主级墨巢也因此而全部灭亡，情报网就此瘫痪，让他们想往外传递消息都做不到。

值此之时，杨开正躲藏在一团墨云之中安静疗伤。

以往他疗伤的时候还有些提心吊胆，生怕黑渊这家伙追杀而来，如今却是没这个担心了，在那诡异空间的战场中，黑渊意志被自己重创，神魂受到巨大损伤，这家伙如今恐怕跟自己一样，不知躲在什么地方疗伤，哪还敢来找自己的麻烦？不被自己找到就不错了。

没有域主级别的强者出手，以杨开如今的实力，碰到再多的墨族也不足为惧。

以眼下墨族这边的情况，他的存在简直就是蛟龙入海，猛虎下山，无人能挡。

数日后，杨开冲出墨云，直奔一个方向而去，沿途虽偶有遭遇墨族，又岂是他的对手，纷纷被斩杀干净。

又过数日，来到另外一个域主的封地上。

他先后毁了三座域主级墨巢，墨族这边显然已经得知了他的打算，知道他专门盯着域主墨巢下手，是以这一次遭遇的反抗超乎想象的猛烈。

杨开才现出龙身，那边早已埋伏好的领主们便迎头赶了上来。

密密麻麻，粗略一数，最起码有三四百之多！

绕是杨开化身巨龙，也被吓了一跳。他实力虽强，即便面对域主也有逃遁之力，但三四百领主他还是打不过的。

杨开也不知这是哪一位域主的地盘，但看眼前的架势，便知道这域主麾下留守的领主们，估计全都聚集在这里了。

怪不得他之前前往一处领主墨巢探知域主级墨巢位置的时候，压根没碰到像样的反抗。

原来是在这里等着他。

只是略一犹豫，杨开便直朝那些领主们冲杀了过去。众多墨族领主显然也没想到杨开竟凶猛如斯，眼看那三千丈的恐怖巨物正面袭来，一只龙爪上还挥舞着那巨大的长枪，不少领主本能地选择了躲避。

巨龙庞大的身形从领主们中间直接穿过，在一道道强大的攻击下，龙血洒落，龙鳞翻飞，虽有几个倒霉的领主被苍龙枪扫中，瞬间尸骨无存，但相对于所有领主的数量来说，还是无伤大雅的。

不过杨开也只需要突破他们的封锁便可，丝毫不顾身后领主的狂轰滥炸，苍龙枪直接拦腰扫中屹立在大地上的域主墨巢。

这么长时间与墨族斗智斗勇下来，杨开也发现墨巢的脆弱，墨巢这东西本身没有什么防护力，莫说他化身巨龙手持苍龙枪这么扫下去，便是人形姿态全力一击也可以将墨巢毁去。

所以他压根不需要与这些领主们缠斗，他的目标，始终是破坏域主级墨巢而已。

巨龙之身，加上巨大的苍龙枪，发挥出难以想象的破坏，一枪之下，墨巢拦腰而断，轰隆隆倒下。

杨开看也不看，从那繁华的城池上空掠过，口中龙息喷吐，数不尽的墨族丧命于此，而他的身后，数百领主奋力追赶，不时地朝他打出一道道凶猛攻击，欲要将他留下。

杨开虽极力躲闪，但身形庞大的弊端在这一刻暴露无遗，那一道道攻击几乎全打在他身上，让他身形震动，龙吟咆哮。

这般情况下，想要洗劫这里已经不太可能了，任何一点耽搁都会有可能让他伤势加重。

虽然感到可惜，但主要的目标已经达成，是以杨开毫不犹豫，掠过城池冲天而去。

领主们还在紧追不舍，不过等杨开收了龙身，化作人形，接连催动了几次空间法则后，便丢失了他的踪影。

遍寻无果，领主们也不得不放弃，回首望去，域主墨巢已毁，领地上一片狼藉，他们虽然对那巨龙造成了一定程度的伤害，但毕竟没有将他彻底留下，终究还是让他逃了去。

又一处域主级墨巢被毁，暮光王领中所有墨族都如临大敌，谁也不知杨开会什么时候再蹦出来，冲下一座域主墨巢出手，谁也不知他下一个目标会是哪一座域主级墨巢。

从之前对抗杨开的经历来看，即便是数百领主联手，也未必能挡得住他摧毁墨巢的决心，倒不是说数百领主打不过杨开，最主要的是这家伙根本不与领主们有太多的纠缠，依仗那巨龙之身，拼着受伤冲过领主们封锁的阵型之后便直奔墨巢而去，领主们也挡不住啊。

而如今王主大人和几位域主正在与阴阳关老祖交手，黑渊域主更是不知所踪，领主们想找一个主持大局的都找不到，整个王领之地，可以说是群龙无首，焦头烂额。

如今领主们所能做的，便是汇聚到各自域主墨巢那边，静观其变，随时准备应对杨开的突袭，期望有朝一日能将杨开拦截下来，将他斩杀当场。

是以如今暮光王领中，每一座域主墨巢附近，都有数百领主聚集，而幸存的域主级墨巢也在随时交换着各自的情报，通报杨开的动向。尤其是与上次被毁的墨巢比邻的几个域主领地，更是墨族关注的重中之重。

如果所料不错的话，杨开下一个目标，定是这几个域主墨巢之一。

是以这几处域主的领地中，无数墨族被撒了出去，寻找杨开的踪影，而随着时间的流逝，杨开始终不见踪影，墨族这边的压力越来越大。

因为从之前的经历来看，杨开每一次摧毁墨巢都会蛰伏一段时间，而当他再度现身时，必会掀起一阵腥风血雨。

第五千一百一十二章 我或许可以找到他

墨族这边推测，杨开蛰伏的时期应该是在疗伤，毕竟每一次他现身都会被打伤，不过这个时间不会太长，这个叫杨开的人族似乎有极为强大的恢复能力，再严重的伤势，修养十天半个月也能痊愈。

而据墨徒们透露出来的情报，这样的恢复力，应该与他的龙族血脉有巨大关联，龙族的恢复力强大至极。

半月之后，杨开果然再次现身，与墨族这边的推测一样，他现身在之前被毁掉墨巢的域主领地的比邻之地。

纵然那里早已埋伏好了数百领主，甚至在墨徒们的协助下布置了禁制阵法，可依然难挡一条三千丈巨龙的冲杀之力。

如上次一般的情况再度上演，那巨龙毁了墨巢，打的乾坤破碎，虽受伤不轻，最终还是突围离去，不见了踪影。

又一座域主墨巢被毁。

一时间，墨族这边怨声载道，而墨巢的毁灭也让所有墨族同仇敌忾起来，众多领主心中暗暗发狠，势要将杨开诛杀，一雪前耻。

虚空中四处都是寻觅杨开踪影的墨族，导致杨开疗伤都变得困难不少。

不过即便如此，每隔十天半个月，也依然会有一座域主墨巢毁在杨开手上，面对他化身巨龙的狂暴之力，没有强者坐镇的墨族并没有太好的应对之法。

直到这一日，当杨开再度化身巨龙降临一处域主的直属领地时，前方一下子冲出来五六百领主。

一番激战，杨开虽有斩获，但最终因为阻扰太大，实在无法逼近墨巢所在，而在这数百领主的围攻下，他也不敢有任何的掉以轻心，否则极有可能阴沟里翻船。

逼不得已，杨开只能暂时退去。

距杨开出手毁灭第一座域主墨巢至今，差不多已有小半年时间，这段时间被他毁掉的域主墨巢，少说也有十座。

以往墨族领主们纵然拼尽全力，也难以将他挡下，而今日居然让他无功而返。

眼看巨龙调转身形遁走，众多领主精神大振，兴奋高呼，有领主更是悍勇追杀出去，不过最终还是让杨开给逃了。

虽然没能将杨开留下，但这却是墨族领主们面对杨开的第一次胜利，在他们的努力和付出下，保住了一座被杨开盯上的域主墨巢，这对所有墨族来说都意义非凡，值得庆贺。

相比较墨族们的弹冠相庆，杨开此刻极度不爽。

最近这段时间，他接连出手，虽然毁掉不少域主墨巢，更杀了许多领主，战果丰厚，但他也感觉到了，随着他出手次数的增多，所遇到的阻力越来越大了。

别的不说，他每次面对的领主数量都在增加。

而且许多领主，看起来都有些眼熟，换言之，绝对不是第一次见到。

略一沉吟，杨开很快反应过来，那些看起来眼熟的领主，是从别的域主领地中增援过来的。

他的目标极为明确，就是盯着域主级墨巢摧毁。

一处域主级墨巢覆盖的领地，往往有三四百领主聚集守护，一旦被他得手摧毁，这些领主们就会增援附近的墨巢，所以他今日碰到的领主才会这么多，才会看到那么多眼熟的领主，这些眼熟的领主都是此前曾交过手的。

若是如此的话，那随着他摧毁的墨巢数量增加，日后遇到的阻力必定会越来越大。

今日他已失手，毕竟五六百领主拼死守护，他化身巨龙也突破不了，反而自身被打的伤痕累累。

看样子，这场游戏就要到此结束了，继续强行为之，只怕会有什么意外发生。

不过好在他已经摧毁了不少域主墨巢，算是狠狠重创了墨族，更洗劫了几处域主领地上的资源，斩杀墨族无数，这样的战果极为丰厚。

虽心有不甘，杨开还是决定退去。

他相信经过自己这么一闹，暮光王领的墨族定会元气大伤，没有数百上千年休想完全恢复过来，别的不说，单是被毁掉的域主级墨巢和那几十倍数量的领主级墨巢，就足够墨族肉疼了。

打定注意，杨开默默疗伤。

这一路回归注定不会太平，且不说沿路肯定要遭遇墨族，便是阴阳关外的墨族大军，对他而言也是一桩麻烦。

数日后，正在疗伤中的杨开心头一动，在小乾坤中化作分身。

这是一片山清水秀之地，之前被杨开收进小乾坤的三百位炼器师便被安置在这里，不过虽然他们被安置在此地，但除了静心修养之外，其他什么事都做不了。

毕竟这里是杨开的小乾坤，他们若是随意催动自身的天地伟力，只会给杨开增加负担，甚至可能污染杨开自身的力量。

众人自然知道这一点，所以这些日子都老老实实地待着，显得无所事事。

只是这么长时间下来，他们也不知道外面到底怎么了，杨开更没有要将他们放出去的意思，吴星河等人不免有些担忧杨开的处境，便想找杨开问问。

是以当杨开分身显化之时，吴星河等人立刻围聚了过来。

“几位师兄有事吗？”杨开问道。

吴星河道：“杨师弟，咱们还没有回到关内吗？”

杨开摇头道：“暂时还没回关内，遇到一点意外，咱们如今还在墨族腹地。”

“还在墨族腹地？”关宁讶然。

王斯伯也关切道：“遇到什么意外了？可有什么地方需要我们帮忙的？”

杨开摇头道：“墨族腹地这边墨云丛生，墨之力遍布，诸位还是不要出去了，免得被墨之力沾染。”

吴星河等人毕竟都自斩了修为，从七品跌落至六品，好让杨开收入小乾坤中，如今品阶跌落，小乾坤不完整，就更容易被墨之力侵蚀，其他的炼器师更是指望不上，都只有五六品的修为。

“至于遇到什么意外……倒也不是大事，只是我最近在摧毁墨族的墨巢。”杨开将自己最近做的事简单地说了一遍，倒不是要邀功，只是他也理解这些炼器师一直待在小乾坤中，不清楚外界情况，难免有些不安，索性将自己最近的动作和盘托出，让他们知道并不是自己回不了关内，而是不想就这么回去了。

听闻杨开居然孤身一人毁了那么多域主墨巢，更杀的墨族血流成河，众多炼器师都惊呆了。

本能地有些不敢相信。

毕竟杨开也只是一个七品而已，虽说如今墨族这边后方空虚，可就算是八品总镇出手，也做不到这些壮举吧。

但他们也知道，杨开没有欺骗的必要，换言之，这些事都是已经发生了的。

吴星河等人心神震动不已，佩服不已。

好片刻，吴星河才回过神来：“师弟你是说，那域主级墨巢被毁，所有源自这域主级墨巢的子巢都会跟着枯萎？”

杨开点点头道：“不错。”

吴星河迅速计算了一下：“一座域主级墨巢最起码关联了数十上百座领主级墨巢，若是如此，因此而毁灭的领主级墨巢岂不是有数百上千座？”

“大概有了。”

众多皆都倒吸一口凉气。

王斯伯颤声道：“那黑渊也被你打伤了？”

杨开点点道：“那家伙与我比拼神魂之力，他却不知，我有神魂至宝温神莲守护，算是找错了对手。只可惜，他神魂虽受重创，如今却不知躲在什么地方，我也找不到他，否则或许可以趁着这个机会赶尽杀绝。”

“温神莲……”吴星河唏嘘一声，这至宝之名他自然是听说过的，只是没想到这天地唯一的至宝，居然在杨开身上。

有温神莲守护，黑渊输的不冤。

“总之说来，墨族最近损失惨重。不过如今墨族留守的领主们都守在域主墨巢附近，我已经无法再轻松得手了，也是时候该打道回府了。”

吴星河闻言颔首：“师弟还是保全自身要紧，你如今七品便能立下如此大功，日后晋升八品必是我人族栋梁，万不可有什么闪失。”

杨开谦逊一声：“师兄过奖。”

“如果让你找到黑渊，你多大把握杀了他？”王斯伯忽然开口问道。

杨开略一沉吟，摇头道：“我也不清楚，不过黑渊神魂受创，想来实力大损，真要是碰到了，杀他的机会不小。王师兄为何这么问？”

王斯伯面上闪过一丝犹豫。

杨开心头一动：“王师兄难道有办法找到黑渊？”

王斯伯沉默不语。

不过他这个样子已经说明问题了，杨开当即道：“王师兄若是真有办法，不妨说来听听。我虽毁了不少域主级墨巢，让墨族元气大伤，但墨巢这东西毕竟还是可以再孵化的，只是需要一些时间和精力来经营，可若有机会斩杀黑渊的话就不一样了，黑渊的实力在暮光王主麾下所有域主中可排前五，一个黑渊的价值远胜十座域主墨巢，杀了黑渊，对墨族而言绝对算是重创。”

王斯伯叹息一声：“我不敢说一定就可以找到他，不过却可以试一试。”

杨开眼前一亮：“愿闻其详。”

王斯伯道：“黑渊身上有一件防护秘宝，是我出手炼制的。”

第五千一百一十五章 你逃不掉的

黑渊脸色阴沉：“你有这本事？”

“有没有这本事，你试试就知道了。”杨开冷哼一声，枪指前方，战意高昂，“所以不要想着逃跑，今日要么你弄死我，要么我弄死你，没有第三种可能。”

“逃跑？”黑渊怒极反笑，域主级的气势节节攀升，庞大的身躯旁，浓郁墨之力翻涌，“区区蝼蚁也敢挑衅本域主的威严，你这是自寻死路！”

在那恐怖威压之下，空间都扭曲起来，而随着他怒意的攀升，原本就巨大的身躯更是膨胀了一圈，显得无比巍峨。

在黑渊面前，杨开渺小的身形就仿若真的只是一只蝼蚁。

巨大的拳头徐徐轰来，看似极为缓慢，然而面对这样的一拳，杨开的表情却是比任何时候都要凝重，只因那拳峰所过之处，竟连虚空都开始崩碎。

域主级强者的实力可见一斑，而且跟杨开所想的不太一样，神魂受创，对黑渊的实力似乎并没有太大的影响。

这让他极为意外，然而此刻已经无暇他想，面对黑渊气势十足的一击，杨开几乎不做考虑，身形裹进了枪芒之中，迎头攻上，七品开天的天地伟力灌入苍龙枪中，前方便是一座乾坤世界，杨开也能将之轰个粉碎。

狂暴的力量碰撞之时，杨开只感觉迎面一股沛然莫御的力量袭来，竟险些让他抓不住手中的长枪，那力量轻而易举地摧毁了他的所有防护，将他砸的眼冒金星，喋血倒飞。

若不是有世界树子树镇压小乾坤，只是这一击，小乾坤怕就要天翻地覆，而一旦小乾坤受到影响，武者的实力便会大打折扣，到时候就只能任凭宰割了。

杨开的小乾坤虽然依旧坚稳，但彼此实力的巨大差距，还是难以弥补。

黑渊得势不饶人，明显要一举将杨开拿下，巨大身形如影相随，又是一拳轰来。

杨开横枪去挡，却根本难以招架，再一次被砸飞。

轰轰轰，虚空中，狂暴的震动随着黑渊每一拳的麾下席卷，杨开整个人虽奋力反抗，却犹如沙包一般被打的毫无还手之力。

只是片刻功夫便已浑身浴血，狼狈不堪。

黑渊又是一拳轰下，杨开瞬间飞出数百里，直到砸中一块浮陆碎片才停下，静静地悬浮在虚空中，没了动静。

黑渊一步步朝他行去，每一步落下，都是几十里的跨越，几步便来到杨开面前，低头俯瞰他，洪亮的声音响彻虚空：“感受到绝望了吗蝼蚁？不过你放心，我不会杀你，你对王主还有大用，原本我还不知该如何去寻你，不过你既然主动送上门来，那我就不客气了。”

这般说着，伸手便朝杨开抓去。

“少说大话了。”杨开忽然嗤笑一声，毫无征兆，身子直挺挺地站了起来，满面血污让他的表情看起来极为狰狞，“你以为我真的没有还手之力？我只是想看看跟域主之间的实力差距到底有多大。”

而他在说话的时候，黑渊已经将他擒在手上，巨大的手掌几乎将杨开整个擒住，浓郁的墨之力化作禁锢，显然是之前吃过杨开空间法则的亏，防备他逃窜。

杨开的气定神闲让黑渊暴怒，捏着他身子的大手不禁用力，立刻便有骨头错位的咔咔声传出，他将杨开举在眼前，森声道：“那你看到了吗？”

杨开轻轻地呼了一口气：“看到了，也不过如此。”

“大言不惭！”黑渊咬牙嘶吼，“如今你在我手中，我随时可以将你捏爆！”

杨开冲他咧嘴一笑，下一瞬，无形的力量化作一道尖锥，狠狠轰进黑渊的脑海中，猝不及防之下，黑渊只感觉脑海如被针扎了一般，剧烈的疼痛席卷全身，让他忍不住战栗，口中更是发出一声惨嚎。

而被他举在面前的杨开更是忽然出枪，一枪戳进他的左眼之中，锋锐的苍龙枪直接戳爆了一只眼珠子，浓郁的墨之力与墨血从那眼眶中喷出，溅了杨开一头一脸。

黑渊的嚎叫愈发惨烈，身形不禁踉跄后退。

吃痛之下，黑渊大手猛地攥紧，似要顺势将杨开捏死，然而杨开又岂会如他所愿，龙吟咆哮之时，身形骤然化作三千丈庞然大物，毫不费力地挣脱了黑渊的束缚，巨大龙尾横扫而来，正中黑渊的身子，霎时间，黑渊如离弦之箭飞了出去。

也不知飞出多少里，黑渊才勉强稳住身形，一只手捂着受伤的眼眶，表情狰狞可怖，墨血顺着指缝涌出。

杨开已重新恢复人形，提着苍龙枪，不疾不徐地朝他一步步行了过来，形容虽然依旧狼狈，但气势却不见半点颓然，反而比方才更胜。

而随着他的逼近，黑渊竟是忍不住后退了几步，仅剩的一只眼中，满是惊惧的神色。

杨开淡淡道：“你以为展现足够强大的实力就能威慑我了？越是如此，越是说明你心虚啊，之前神魂上的创伤很难痊愈吧……黑渊大人？”

“你早就知道！”黑渊咬牙嘶吼。

杨开哼道：“废话，若是没有这点依仗，我会来找你？黑渊，今日此地便是你的葬身之地，拿命来吧。”

说话间，一提长枪，身形鬼魅般地消失在原地。

再现身时，人已出现在了黑渊面前，苍龙枪气势如虹，直朝他另一只眼睛刺去。

黑渊大惊失色，匆忙一拳轰出，欲要挡下杨开。

然而便在这时，杨开再一次催动了神魂力量，化作无形的攻击轰进了他的脑海中。

黑渊顿时嘶吼起来，只感觉脑袋里面被人斩了一刀，疼的浑身发抖。正如杨开所说，神魂上的创伤可不是那么容易恢复的，之前在那诡异空间的意志之战中，黑渊的神魂被狠狠重创，如今这便是他的弱点，也是杨开可以利用的地方。

他若是全盛时期，杨开自然不可能这么轻松地攻击他的神魂，可眼下的状态，根本难以抵挡杨开针对性的神魂之力。

本就重创的神魂再被攻击，导致黑渊轰出去的一拳都变得软绵绵没了力道，杨开轻松挡下，手中长枪一往无前。

关键时刻，黑渊猛地偏了下脑袋，避开杨开刺向他完好眼睛的一击，脑袋上虽然被开了一个血洞，但总算没什么大碍。

杨开抽枪再刺之时，黑渊双臂挥动，奋力一击将他扫开，旋即调转身形，急速朝远方逃去。

他居然就这么跑了！神魂受创的弱点被杨开抓的死死的，此刻的他根本难以与杨开抗衡，若不遁逃的话只是死路一条。

黑渊不想死，自然只能跑了。

望着他的背影，杨开眼帘低垂：“还没人能在我面前逃走，黑渊，你死心吧。”

这般说着，空间法则催动，禁锢虚空。

前方遁逃的黑渊霎时间身形一滞，如陷泥沼之中，不过很快，从他体内便爆发出强大的力量，挣脱了虚空的束缚。

杨开眉头微皱，这情况倒是有些让人意外，这还是头一次有人这么轻松挣脱了他对空间的禁锢。

不过黑渊毕竟是域主级强者，与他七品的修为有一个品阶的差距，能做到这一点也不奇怪。

结合之前黑渊的表现来看，他还是能发挥域主该有的实力的，当然前提是神魂不被攻击。

一旦神魂再被攻击，他能发挥的力量便要大打折扣。

杨开本还打算速战速决，但如今看来还是得小心一点，别逼得黑渊狗急跳墙反咬他一口就不美妙了。

当初与白羿联手对付一个身受重创的逐风，还差点被人家反杀的经历，杨开可是记忆犹新。

一念至此，杨开立刻追了上去，口中高呼：“黑渊你逃不掉的。”

喊话之时，狠狠一枪戳去，同时催动空间法则，牵扯黑渊的行动。

感受到背后袭来的危险，黑渊当即转身，怒吼咆哮间一拳迎来。

杨开早有准备，故技重施，一道神魂之力攻了过去，立刻便让黑渊身形一晃，轰出来的一拳也力道大减。

杨开硬受了这一拳的同时，一枪戳在黑渊腹侧，天地伟力催动之下，直接将他腰腹间轰出一个窟窿。

这一下算是两败俱伤，眼见杨开被自己轰飞出去，黑渊掉头再逃。

不过很快，杨开便又追了上来，如之前的情景再现。

小半年前，杨开被黑渊追的上天无路入地无门，小乾坤的天地伟力几乎干涸，而小半年后，这情况居然反了过来，猎人和猎物的角色互换，当真是三十年河东三十年河西。

早就深刻领教过杨开空间法则的神妙，黑渊不是不知道自己根本无法逃过杨开的追杀，但他多少还抱着一点期望，每一次杨开来攻击他的时候，自己也会被打伤，他期望在彼此伤势互换的情况下，杨开比他更早坚持不住，只有这样他才能逃出生天。

他却不知，这也正是杨开刻意营造的局面。

面对黑渊的一次次反击，他并不是毫无躲避的办法，有好几次，他完全可以躲开，但依然选择与对方以伤换伤。

第五千一百一十九章 太上在哄孩子

太上要吃烙饼……

太上要喝茶汤……

太上要……

几乎每隔一日，都会有新的法旨传下，整个七星坊严阵以待，坊主上官积坐镇中枢，指挥调度，诸多帝尊境长老齐心协力，所有门派资源都被调动，无论太上有什么要求，都能在最短的时间内办妥。

接连完成了数道太上的旨意之后，一位帝尊境长老忽然道：“坊主，太上这是要做什么？”

上官积神色肃穆：“太上所思，岂是我等能够揣摩？不用多想，仔细完成任务要紧。”

那长老连连点头称是：“太上的想法自然不是我们能够理解的，只是坊主，我观太上所提的这些要求，似乎并非是自身所需啊。”

上官积瞧他一眼，若有所思：“你的意思是……”

那位长老道：“坊主应该也知道，数年前我这一脉诞下一个嫡孙，小家伙如今也有六岁了，平日里很是贪吃贪玩，我闲来无事逗弄他的时候，他便会提出各种各样的要求，与太上传下的法旨惊人的相似，老朽斗胆猜测，太上是不是与老朽一样……正在哄孩子啊？”

一言出，众多长老皆都心头一动，更有数人纷纷颔首。

说实话，最近这些日子太上传下不少法旨，从这些法旨中大家多少也推断出一些东西，却不敢询问，也不敢肯定，直到这位长老大胆说出。

上官积闻言眉头一扬：“哄孩子吗？倒有这个可能，这么说来，太上是有了后嗣了？这是大喜事！”

那位长老道：“自是喜事，不过若真是哄孩子的话，咱们倒是可以主动出手帮忙，小孩子的心性最是难以揣摩，不过只要哄的高兴了，自会乖巧听话。”

“你有何良策？”上官积问道。

那长老抚须道：“吃的话，咱们这边已经为太上准备很多了，如今要着手的方向应该是玩乐！实不相瞒，我那嫡孙对一物很是喜爱，抓在手里便玩的不亦乐乎，若是能送一件类似之物于太上，或能解太上困局。”

“哦？”上官积来了兴致，“那是何物？”

长老抚须一笑，道出一个名字。

上官积微微颔首：“是这个东西啊，既如此，那就赶紧尽快做一件出来，交于太上。”

那长老欣然领命。

不过一盏茶功夫，虚空中，杨开忽然伸手一抓，手上出现一个东西，递给头上的老祖：“来，这个给你玩儿！”

老祖低头瞧了一眼，一巴掌拍在杨开头上，愤愤道：“真把我当小孩子了？”

杨开被打的脖子一缩。

老祖却拿了他手中之物，轻哼一声，摇晃起来，怡然自得。

拨浪鼓，咚咚响……

自那一日献出拨浪鼓之后，太上降下法旨的频率果然大幅度降低，虽说时不时还是需要这边准备一些吃食，但总归不像之前那么频繁了，而经历过最初的手忙脚乱之后，七星坊这边也能迅速而有效地完成太上的指令。

太上对他们的表现明显极为满意，又赐下一些物资，传授了许多凝聚道印的心得，七星坊高层自是感恩戴德。

眨眼功夫，一月之后。

一刻不停地赶路，让杨开已经接近了阴阳关所在，赶路期间并没有遇到太多的墨族，总体来说还是一路顺畅的。

这一日，杨开已远远地看到了巍峨屹立虚空中的阴阳关，然而正如他当初所料，此时此刻，阴阳关四周被墨族大军围困。

自墨族大军迎战阴阳关将士至今，差不多已经有半年功夫了，这半年时间内，双方肯定已经有过不少交锋，杨开到来之时，双方正在互相对峙，并没有太大的战事爆发。

这也情理之中。

每一次墨族大军围攻人族关隘，都是一个极为漫长的过程。短则十几二十年，长则数十上百年，在这个过程中，墨族大军会源源不断地补充己身兵力，直到损伤无法承受，才会撤去。

等到墨族大军撤退，人族才会迎来修养喘息的宝贵时间。

阴阳关近在眼前，若是杨开孤身一人的话，完全可以催动乾坤诀返回关内，每一座人族关隘都有驱墨舰，那一艘艘驱墨舰中都有他亲自布置的乾坤大阵，自然留有他的烙印。

只是如今他还带着老祖，就没办法催动乾坤诀了。

老祖如今修为尽丧，一旦遇到危险，可没有还手之力，所以想要返回关内，还需仔细筹谋。

老祖本人倒是一副唯恐天下不乱的样子，怂恿杨开冲杀过去，按她的说法，只是要杨开现身，阴阳关将士必会接应，到时候里外合力，未必没机会安全冲回关内，尤其是杨开还身负空间法则。

对老祖这个提议，杨开果断拒绝了。

小孩子状态的老祖，心性太过跳脱，提议虽然有成功的可能性，却需要担负巨大风险。

事关老祖安危，杨开不敢有半点马虎。

“那你说怎么办？”自己的提议被否决，老祖明显气呼呼的。

“等吧，两族交战，不可能一直这么安宁，等两边真的打起来，咱们再找一处防守薄弱的地方杀进去。”

这种事杨开不是第一次干，不过上次有数百族人随行，这一次却只能依靠自己。

既已有了决定，杨开当即便寻了一块浮陆落脚。

这浮陆应该是某一座乾坤世界留下的碎片，面积不大，上面还有开采的痕迹。想来是阴阳关这边利用虚空阴阳镜从远方挪移回来的乾坤世界被开采所留。

墨族这边大概也想不到会有人族在这里停留，并没有要查探的意思。

接下来一段时日，两族虽偶有争锋，却都只是小范围的交手，并没有太大规模的大战。

杨开耐心等候着。

直到半个月后，正在修行中的杨开才忽然察觉阴阳关方向传来一阵阵剧烈的能量波动，抬眼望去，只见那边墨族大军尽出，正在疯狂攻击阴阳关，整个战场都被浓郁的墨之力充斥，大大小小的墨云数之不尽。

机会来了！

杨开长身而起，紧密关注着那边的战况，老祖更是直接爬到了他肩膀上，熟练地坐在他脖子上，瞪大眼睛眺望着。

面对墨族的狂攻，人族那边最初只是依仗阴阳关的坚固防守，阴阳关不破，墨族就拿人族没有丝毫办法，所有的攻击都只是在浪费力量。

而布置在阴阳关外围的阵法和秘宝之威，却能有效地杀伤墨族。

这一场强攻足足持续了三日时间，直到某一刻，墨族的攻势才忽然疲软下来。就在这时，阴阳关四个方向上，一艘艘战舰破空而出，一道道身影也随之冲杀出来。

两族将士，瞬间绞杀在偌大的战场上，数不尽的墨族在这一刻灰飞烟灭，许多人族战舰也被打的破破烂烂。

“走了！”杨开低喝一声，闪身朝阴阳关所在冲去。

老祖骑在他脖子上，一只手紧紧地抓住他的头发，一只手指向前方，神色亢奋：“杀呀！”

混乱的战场，双方谁也没注意到一道人影从最后方冲杀而来，直到某一刻，一声龙吟咆哮，战场某处金光大放，紧接着一条三千丈巨龙威风凛凛地现身。

那巨龙的龙爪上，还抓着一杆不逊于身长的大枪，长枪扫过之地，狂风扫落叶一般，墨族死伤无算，瞬间便清空一大片，龙尾甩动，同样有无数墨族喋血纷飞。

在这样的战场上，一条巨龙所能发挥的杀伤力实在太大了，更不要说那巨龙龙爪上还抓着一杆长枪。

众多墨族大惊失色，纷纷躲闪，却依然难以躲避死亡的笼罩。

很快，突兀出现的巨龙便引起了交战双方的注意，两族强者纷纷朝巨龙这边靠拢，一方想要截杀，一方欲要营救，彼此照面，自然又是一番凶猛碰撞，打的乾坤颠覆，虚空崩碎。

老祖小小的身子就这么站在杨开的龙头之上，随着巨龙的摇曳前行，任由四方杀机暗伏，也是岿然不动。

一道魁梧身形突破重重妨碍，落在龙头之上，躬身抱拳：“恭迎老祖回关！”

老祖微微颔首：“辛苦了！”

来人赫然是南军军团长武清，放眼整个阴阳关，除去老祖之外，他也是最强大的开天境，本身更是身负乾坤四柱之一，乃是人族的未来栋梁，据说他距离晋升九品也不远了。

有朝一日他若真能晋升九品，那人族将再多一位老祖！

而随着武清的到来，很快便有一位位开天境武者聚集在巨龙身旁，就连八品总镇都来了三四位之多，更有那一艘艘战舰保驾护航。

汇聚众多人族精锐之力，护送杨开和老祖朝阴阳关前行。

墨族那边显然也发现了这边的情况，虽不太明白人族为何这般防护重重，但人族关注之地，必是重要所在，是以墨族强者们也纷纷朝这边赶赴，然而无论有多少墨族阻拦，也依然难以阻挡。

片刻后，以武清为首，众多人族精锐总算将杨开与老祖护送到了阴阳关下方。

武清催动力量，裹住老祖，闪身进了关内，杨开则调转方向，与众多人族将士合力，继续与墨族厮杀。

第五千一百二十章 阴阳关保卫战

这一战足足打了数日之久，打到最后，杨开连龙身都无法维持了，逼不得已只能以人形争斗，数日之后，阴阳关这边才鸣金收兵。

短暂的安宁，两族将士皆在休养，墨族一日不退兵，阴阳关便一日不得安宁。

好在如今老祖终于回归，虽说老祖又一次重伤在身，逼不得已返老还童，但带回来的消息却让阴阳关这边士气大振。

暮光王主在之前与老祖的交手中同样被打成重伤，如今正在那王主级墨巢中沉眠，换言之，这一次的大战，暮光王主是不会再出面了。

这也就罢了，关键是老祖在墨族腹地那边先后斩杀了足足五位墨族域主。

这对墨族来说可是难以估算的损失。

而且杨开还孤身一人毁了差不多十座域主级墨巢，连带着几百上千座领主级墨巢也跟着枯萎，先后斩杀墨族数十万，墨族腹地那边如今一片焦头烂额，大量领主聚集在幸存的域主级墨巢附近，守护墨巢。

这才是动摇墨族根基的创伤。

以往每一次墨族围攻人族关隘，之所以会持续那么长时间，主要是因为墨族会源源不断地从后方增派兵力过来支援，如今被杨开这么一闹，能够增派过来的兵力自然大幅度削减，甚至可以说，墨族那边为了防备未来力量出现断层，未必会再增派太多兵力过来。

若真如此的话，那这一次的大战，或许用不了多久便会结束，没有后方增援的墨族大军，又怎禁得住人族的消耗？一旦战场上出现无以为继的情况，墨族必然要撤退。

是以得知这些消息之后，阴阳关将士皆都振奋不已。

而杨开孤身深入墨族腹地，捣毁那诸多墨巢，营救出三百多炼器师，其中更有三位炼器宗师的壮举，对人族来说亦是一件难以估算的大功。

吴星河等人已被杨开从小乾坤中放出来了，如今都被安排到了炼器殿中，修缮那些在战斗中出现损伤的战舰。

吴星河等人本是七品，在杨开的要求下自斩修为跌落至六品，只为了能够藏身在杨开的小乾坤中，不过这也不是什么大事，只需有玄牝灵果，自然就可以恢复至原本的品阶。

大战如火如荼，两族将士几乎是每日都有数十起小规模的交锋，隔上十天半月便会大打一场。

严格来说，这是杨开第一次参与人族守关之战。

上次在碧落关那边，他虽然也有参与，但那一次前期之时，他一直在碧落关协助完善驱墨舰，待到好不容易能够偷摸出关参战，还好巧不巧地发现了墨族王主的行踪，结果直接引爆了一场决战，更因为他的缘故，让墨族大军损失惨重，一战平定了大局。

这一次不一样。

没有那么多机缘巧合和运气，虽说如今大势在阴阳关这边，但想要彻底击退墨族大军，依然任重道远。

好在墨族王主未至战场，墨族大军的调度似乎有些滞塞，许多墨族域主率领自己麾下的大军都是各自为战，难以形成有效的配合。

阴阳关将士利用这一点，往往能在战场中占很大的便宜。

整个阴阳关所在的区域，化作了一个巨大的绞肉机。

每一次大战的爆发，都让无数墨族陨落，人族将士亦有死伤，不过因为有战舰的防护，所以数量并不多，还在可以承受的范围内。

杨开是碧落关将士，在阴阳关这边没有自己的编制，不过唐秋做主，将他暂时安排在了徐灵公的小队中。

一次次随着队伍的参战，杨开深刻见识到了战场的残酷，虽然这样惨烈的战场在他的成长生涯中已经经历过很多次了，当年大魔神祸乱星界的时候，整个星界的武者都被卷入进去，那一次，星界几乎崩碎，亿万武者将近灭亡！

最后还是诸位大帝齐出战，才制止了大魔神的疯狂行为。

然而这种事无论经历多少次，都能给他带来新的感触。

徐灵公小队因为杨开的加入，斩敌无数，每一战都能捞取海量战功。长时间的争杀，让每个人族将士身上都凝聚了难以言喻的杀气，而这种杀气一旦在战场上爆发开来，往往能威慑墨族的心神。

出战，修整，再出战，再修整，周而复始。

杨开几乎已经忘记了时间，抓紧每一分可以利用的功夫，要么在疗伤，要么在杀敌。

每一次战斗，他都是冲杀在最前方的，每一次修整，他身上都遍布伤痕，不过因为身负龙脉和不老树精华的缘故，无论他的伤势多么严重，只要不是致命伤，都能在很短的时间内恢复过来。

他的付出为整个徐灵公小队带来了安全的保障，激战至今，徐灵公小队无一人减员，甚至很多时候，除了他之外，都没有其他人受伤，所取得的战果，却是数倍十几倍于其他的小队。

唐秋曾忙里偷闲找过他，告诉他若是愿意的话，随时可以返回碧落关。

因为他虽然可以算是阴阳天的半个弟子，但在这墨之战场上，本身编制还在碧落关那边，是碧落关将士。

阴阳关将他借调过来，主要是为了打探墨族战舰和炼制战舰的炼器师的情报，如今这个任务杨开已经完美完成了，阴阳关的战事是与他无关的。

杨开若是愿意走，阴阳关自然没有立场强留下他。

杨开自然没有要走的意思，相对于返回碧落关中无所事事，他更愿意留在这里杀敌。一人之力虽然微薄，但只要每个人都多付出一些，早晚有一天，能将墨族赶尽杀绝。

战场嚣乱，天地伟力和墨之力的涌动此起彼伏，人族战舰与墨族大军彼此绞杀，数不尽的墨血洒落虚空。

又一次大规模战事的爆发，阴阳关四路大军齐出，遏制墨族的疯狂势头。

杨开与徐灵公还有另外一位换做纪妙彤的七品开天，呈三角之势，游走在战场之上。

纪妙彤是徐灵公小队的副队长，是一位女子，杨开当初被徐灵公小队护送前去拦截黑渊大军的时候见过，虽算不上多么熟悉，但这么长时间下来的生死与共和同心作战也是结下了一些情谊。

对杨开的悍勇，纪妙彤是极为佩服的，私下里更是不吝赞誉。

三人的中间，便是徐灵公小队的战舰了，战舰之上配备了一些五品和六品开天，徐灵公的弟子青奎和苏映雪二人也在其中。

三人呈三角之势，既是守护战舰，亦是在借助战舰之力杀敌，而且若是力有不逮之时，还可以躲进战舰内暂时修养。

人族这边正是依靠这种方式，借助那一艘艘大大小小的战舰之力，才能在一场场战事中保全力量。若是没有战舰的话，人族根本守不住那一处处关隘。

这也是墨族出现战舰之后，人族这边如此紧张的原因，这最大的优势若是被墨族抹平，日后人族就真不知该如何抵御墨族了。

这一场大战爆发已经半日功夫了，杨开等人也在外杀了半日，他的情况还好，尤有余力，然而无论是徐灵公还纪妙彤，都明显有些难以为继，纵然之前陆续服用了许多恢复力量的灵丹，可高强度的消耗也让他们小乾坤的力量难以得到补充。

不过应该也用不了太久，人族这边就会收兵，到时候自然可以回关内好好休养一阵。

而经过这么长日子的交锋激战，墨族大军的数量已经大幅度削减，所遇到的抵挡也没最初那么激烈了。

墨族的域主级强者，基本上都有八品总镇们盯着，所以战场之上，只要大家小心谨慎些，都不会出什么大问题。

某一刻，杨开长枪刺出，一位迎面袭来的墨族领主爆为血雾，浓郁的墨血淋了他一头一脸，不是杨开防护不了，只是懒得浪费力量去防护而已，反正墨之力对他也没有什么影响，身负世界树子树，即便将他泡在墨血之中，他也不会墨化。

抽枪之时，杨开忽然心头一动，扭头朝一个方向望去。

入目之下，那边人族将士与墨族打的不可开交，一道腾挪灵活的身影印入眼帘，很快又消失不见。

杨开微微扬眉，不知是否错觉，他总感觉那道身影有些眼熟。

来不及深思，又有一小队墨族从侧面袭来，杨开连忙收敛心神，抬枪迎上，杀出一个血海尸山。

果不其然，片刻之后，阴阳关方向传来收兵的指令，随着徐灵公一声令下，战舰调转方向朝关内驰去，后方墨族虽在追击，却难挡三位七品开天的凶威，只追了一阵便不敢再上前了。

不大片刻功夫，一个个小队冲回关内，战场之上，只留下无数墨族的尸体，宛若炼狱。

“各自好好休养，随时准备再战，我去修整一下战舰。”徐灵公说完，将偌大的战舰收进自己的小乾坤，朝炼器殿那边行去。

这一战小队人员虽然没有损伤，但战舰却多处破损，需要炼器殿的炼器师们修补一番。

第五千一百二十二章 密旨

“体察人间百态，阅遍世间繁华……”杨开没来由地想起市井入口处两座石碑所书。

老祖微微颔首：“滚滚红尘洗练，能让我的伤势迅速恢复，所以阴阳关中才会有市井这么一个地方。”

杨开恍然大悟。

老祖这疗伤之法说起来，倒是与段红尘的修行有些相似，段红尘封号红尘，一生修行正是要经历红尘俗世的洗练。

这其中奥妙杨开也说不上来，毕竟他没有修行过类似的功法，不过老祖既然这么说，那肯定是没错的。

他忽然有些明白老祖为什么会在这个时候召见自己了。

“老祖是要弟子帮忙疗伤？”

老祖颔首道：“听说你的小乾坤中圈养了许多生灵，算是一整个完整的世界，若是能助我疗伤，那是最好不过。也无需等到我伤势痊愈之时，只需让我修养到有一击之力便可。”

唐秋这个时候也插话道：“这一次墨族围关，虽然没有太多的援军到来，但想要彻底将他们击溃，恐怕也要三五年功夫。”

相比较以往墨族围关，每一次都要花费十几年甚至几十上百年才能将他们击溃，三五年已经极短了，这算是杨开的功劳，若没有他在墨族后方大肆破坏墨巢，搞的整个暮光王领的墨族焦头烂额，墨族的兵力也不至于这般捉襟见肘。

“三五年虽然不长，但真这么持续下去，阴阳关这边必定也会出现一些损伤。若是能让老祖有出手之力，必能毕其功于一役。”

杨开抱拳道：“老祖有需，弟子义不容辞。”

“好，辛苦你了。”唐秋欣慰地拍了拍杨开的肩膀。

要让老祖在滚滚红尘中洗练疗伤倒也简单，只需杨开将自身的小乾坤铺展落下，然后让老祖进入其中生活便可。

毕竟老祖九品开天，杨开也没办法将她收进自己的小乾坤中，只能这般施为。

不过这么一弄的话，杨开就没办法再继续上阵杀敌了，只能固守一地，在老祖恢复至有一击之力之前，他是轻易动弹不得的。

好在唐秋也说了，既已决定由老祖出手击溃墨族大军，那么接下来阴阳关这边的对策便是只守不攻，任由墨族如何挑衅，也只当没听到，人族这边只依仗阴阳关外围的阵法和秘宝杀敌，绝不会派遣任何人进入战场。

很快，杨开便在市井之中将自身的小乾坤铺展开来，让老祖入了其中，不但如此，还给她选了一座最为繁华的城池。

老祖在他的小乾坤中历练红尘，杨开也没闲着，小乾坤铺展落下之后虽然无法再随意移动，不过正常的修行却不会有什么影响，他便取出一套七品资源来默默炼化着。

虚空世界，七星坊出身的苗飞平早已从当年的毛头小子成长到了帝尊境，并担任七星坊的长老之位。

他的资质不俗，上次更是助太上斩杀了一位强敌，得太上另眼相看。

而那一次之后，太上也赐下了很多物资，并且传下了凝聚道印的法门，七星坊的诸多帝尊已经有数人开始凝聚道印，据说日后成就开天有望。

苗飞平自然也没能免俗，哪一个武者对更高的武道没有向往之情？而所有开始凝聚道印的帝尊境中，苗飞平的进展是最快的。

他原本以为凭自己的资质，顶多只能凝聚五品的资源，这也是太上当初赐下物资，给他的建议。

太上的话，他自然是不敢不听的。

然而当真正开始凝聚道印的时候，他做了一个大胆的尝试，那就是尝试凝聚六品资源。

居然成功了，而且没有感觉到太多的不妥和负荷，换言之，他完全可以凝聚六品道印，尝试晋升六品开天。这让他极为兴奋，又不免疑惑。因为太上先前有言，他资质虽然不错，但日后也就是成就五品的样子，太上的话是没有错的，可他为什么能成功凝聚六品？

他很想找太上问个明白，却苦于无法与太上取得联系，只能作罢，道印的凝练还在继续，他炼化的依然是六品资源，他想要取得更高的成就和起点。

因为他知道，当年与自己一同入门的两个小伙伴，有太上的亲自指点，日后成就不定不会太差，他不想被那两位甩开太远，就只能凭借自身的努力。

回想当初初入七星坊，往事种种，历历在目，一眨眼已经过去这么多年了，那个资质逆天清冷如月的少女，还有那个资质差的几乎无法修行的少年，又在何方？甚至后来坊内忽然出现的一个叫许意的，也在某一日消失不见。

这三位可都是太上的亲传弟子，如今大概都跟随在太上身边修行吧。

这一日，苗飞平正在打坐修行之中，脑海内忽然传来一个声音。

苗飞平又惊又喜，连忙睁眼，恭敬拜倒：“太上。”

不见太上踪影，声音是直接在脑子之中响起的，太上的神威他已见识过多次，所以并不奇怪。

太上这次传讯过来，竟是一道密旨，苗飞平当即接下。

之后苗飞平又忙道：“太上，弟子有一事不明。”

“何事？”太上的声音再次响起。

苗飞平深吸一口气，壮着胆子道：“太上此前指点，弟子应该凝练五品道印，然而弟子贪心，尝试炼化了六品资源，所幸没有遇到什么挫折，只是弟子如今也不敢再肆意妄为，不知道是否该继续下去，还请太上指点迷津，是继续炼化六品，还是回归五品之途。”

话落之时，苗飞平明显感觉到有一道恢宏的意志扫过自身，在这股意志之下，他不禁涌出一种渺小如蝼蚁的感觉。

这是太上的意志……

苗飞平身躯不禁有些发抖。

帝尊三层镜，已是虚空世界最高的境界，然而在太上面前，依然如蝼蚁一般弱小，太上的真实修为又该何等强大。

那意志一扫而过，很快苗飞平的脑中便响起太上的声音：“继续吧，今时不同往日，你有机会冲击六品。”

“弟子遵命！”苗飞平大喜拜谢，长久以来心中的忐忑不安，随着太上的话终于烟消云散。

只是他有些不太明白，今时为何就不同往日，他最近也没干什么，可听太上话中的意思，似乎是有什么改变了，才导致他原本只有五品之资，如今却可以冲击六品。

到底是什么改变了呢？

不过话说回来，最近坊内新招收的弟子，似乎比往年多了许多资质出众的好苗子，而且不单单是七星坊，其他的大宗门都是如此，好像整个虚空世界一下子变得更适合修行了，也涌现出越来越多的天才，让各大宗门的高层都极为欣喜。

这么一想的话，苗飞平忽然明白了，改变的不是自己，而是整个虚空世界！

他没有继续深思下去，而是急忙收拾了下东西，前去寻了七星坊坊主上官积，只道要出门游历一番，告假一阵。

上官积自无不允，苗飞平很快下山。

紫凰城，虚空世界最为繁华的城池之一，隶属紫凰宫，紫凰宫在整个虚空世界也是有数的大宗门，最关键的是这个宗门出身的弟子很会做生意，所以引来天南海北无数武者来到紫凰城，偌大一座城池，最起码有上千万人聚集。

苗飞平帝尊三层镜的修为，从七星坊出发来到这里只不过短短数日功夫而已，到了此地也有半月了，按照太上的指引，他很快便找到了自己这一次的目标。

一个看起来只有七八岁的小丫头！

孤身一人在这偌大的紫凰城中游荡，苗飞平可以肯定，这个小丫头没有修行过，是个随处可见的普通人。

苗飞平接到的密旨，便是仔细照看好这个小丫头，别让她受了什么委屈，尽可能不暴露自己的行踪。

他原本还不太清楚，太上那等人物为何会对一个小丫头这么在意，更让自己亲自暗中盯着。

直到看到那小丫头手中摇晃的拨浪鼓，苗飞平才恍然大悟。

这拨浪鼓他认识，乃是门中一位帝尊境长老亲手做的，那位长老做这个拨浪鼓的时候，他就在旁边。

这个小丫头……是太上的后嗣！

当初太上传下一道道法旨，又要包子又要糖葫芦的，就是为了哄她。

想明白这一点，苗飞平立刻觉得肩膀沉甸甸的，太上居然将这么重要的任务交给他，这是何等的荣幸。

是以最近这段时间，苗飞平一直在暗中跟着小丫头，随时保护她的安全。

而经过一段时间的观察，苗飞平发现她对一些乱七八糟的小吃特别感兴趣，只是她好像身无长物，每次都眼巴巴地看着别人吃，口水直流，那模样要多可怜多可怜。

好几次苗飞平都看的不忍心，差点忍不住解囊相助，有些想不明白，她既是太上的后嗣，太上为何不给她些钱财，让她随意购买呢，凡俗的钱财对太上来说应该随手可得吧。

不过太上既然没有这么做，那自然是有他的道理，苗飞平也不好随意地贸然插手。

第五千一百三十四章 瞬杀

两人继续上路。

那领主的封地并不远，一日后，一座死寂的乾坤世界便出现在杨开的视野之中，这一座乾坤世界不大，但整个世界都被墨之力笼罩着，其中某个方向尤为浓郁。

目光穿透阻碍，隐约可见一座墨巢屹立在那个那个方向上。

墨巢附近，许多墨族活动的身影。

杨开领着苗飞平直朝墨巢所在的方向掠去，人还未至墨巢所在，得了杨开示意的苗飞平已取出一枚驱墨丹，塞入口中，含在舌下，随时准备吞服。

杨开虽有净化之光护他周全，但接下来杨开自己也有事要做，没办法一直照看他，所以还是准备一枚驱墨丹更为妥当。

杨开并没有遮掩身形的意图，径直穿破墨之力的封锁，如天降陨落一般砸在墨巢附近，一阵地动山摇，强大的冲击之力让四周墨族倒了一片，更有那实力低微的墨仆死伤无算。

留守这一处封地的两个领主级墨族察觉异动，立刻从各自栖身处飞奔出来。

这两个领主未必是此间主人，墨族的领主级强者数量很多，但真正拥有自己封地的却不多，每一位域主麾下，顶多也只有几十上百个领主有资格拥有自己的封地，这些有封地的领主，无疑都是财力雄厚，实力强劲者。

那些没有封地的领主，要么在域主麾下的疆域中随意寻一处地方作为住所，要么就是投靠那些有封地者。

如此便可借助墨巢衍生的墨之力增强自身实力，以期达到突破之资。

这种情况在墨族这边司空见惯，所以一处成熟的领主封地，并不单单只有一位领主的，当然，墨巢的主人，永远只有孵化它的那一位。

这两个留守的领主冲将出来，乍一眼见到杨开和苗飞平，都微微一愣。

这是人族？

人族居然跑这里了来了？

什么情况？

虽说以前也不是没发生过人族攻击墨族领地的情况，可那每一次人族都是大军出击，不可能只有寥寥两个。

是以当看到杨开和苗飞平的时候，这两个领主下意识地以为人族大军来了，但仔细打量了下四周，并没有发现其他人族的踪影，竟真的只有这两个而已。

左边那个领主当即怒喝一声：“大胆人族，安敢欺我！”

右边那个比较沉默寡言，却是行动如风，在同伴喝声之时，便已直奔杨开而去，巨大的巴掌上墨之力涌动，狠狠拍下。

苗飞平匆忙躲闪，他虽然杀了两个上位墨族，但也知这种层次的较量不是他能够插手的。

遁出上百丈，苗飞平再回头望去，入目所见，心笙动摇。

只见那边师叔单臂擒枪，长枪戳进了那袭来领主的脑袋之中，气势汹汹而来的领主此刻满目不敢置信，身形僵硬。

长枪一抖，那领主脑袋便已爆为齑粉，巨大身躯轰然倒下，断颈之处墨血喷如泉涌。

瞬杀！

苗飞平简直不敢相信自己的眼睛，一个领主级的墨族，竟被师叔瞬杀了！

他甚至没有察觉到师叔有动用什么大威力秘术的痕迹，似只是随随便便的一枪，便取了那墨族领主的性命。在他看来根本无法抗衡的墨族领主，在师叔面前简直就如小鸡子一般弱小无力。

在来的路上，晨曦小队的成员们便曾与他说过，队长实力彪悍，非一般七品可比，更有与人配合越阶斩杀过墨族域主的壮举。

道听途说，不如亲眼所见。

他终于明白这个实力彪悍的评价的分量了。

这何止是实力彪悍，简直是无可匹敌！

按品阶划分，领主级的墨族相当于人族的七品，虽说正常情况下比人族七品要弱一些，但总归已经是在这个层次中，即便如此，也依然在瞬息间毙于师叔枪下。

师叔的斗战之力到底已经达到了什么样的层次？

苗飞平不知道，此刻也容不得他想那么多，四周已经有不少墨族扑将过来，他抖起长剑，展开身法，周旋杀敌。

好在围攻他的墨族实力都不算强，纵有上位墨族，也只是相当于四品五品开天，以他如今六品开天的底蕴，纵是以一敌多，短时间内勉强可以应付，当然，若是时间长了就不好说了。

会出现这样的情况并不奇怪，这一处领地上大多数可战之力都被此间主人给带走了，留下来的自然都是一些歪瓜裂枣，又能有多强的实力。

他已明白了师叔的用意，显然是要趁这个机会磨砺自己，要自己熟悉与墨族的争斗，免得到了真正的大战场上畏首畏尾。

这样的机会难得，苗飞平倍感珍惜，也不愿辜负师叔的期望，是以沉浸心神，愈发用心地施展平生所学。

另一边，杨开一枪毙杀那冲过来的领主，直把另外一个领主的肝胆骇破！

修行至领主级别的墨族，对人族的了解已不是那些底层的喽啰炮灰们可以比较的了。他也曾数次参加过对人族关隘的围攻，在战场上见识过各种各样人族七品的手段和秘术。

却从未有哪一个人族七品给他这般毛骨悚然之感，这绝对是人族七品中精锐的精锐，看他杀自己同僚的那一份风轻云淡，恐怕唯有域主出手才能将他拿下。

是以在眼见自己同伴身陨之后，这个领主当机立断，周身爆开一团墨之力，骤然化作七八道身影，朝四面八方冲去，其中一道更是笔直地朝杨开扑来，欲要拖延时间。

杨开扭头望来，略感意外。

这个墨族领主的秘术倒是有些意思，明显脱胎于人族某种逃命的遁法，事实上，墨族那边的很多生活习惯，乃至秘术，都有人族的痕迹，毕竟两族交战这无数年，墨族也在不断学习进步之中。

换做别的七品开天来此，面对这一手遁逃秘术，未必就能有什么好办法，可惜这种遁法对杨开没什么太大的作用。

长枪一挑，击散了朝自己扑来的黑影，那黑影立刻化作浓郁墨之力将杨开包裹，企图侵蚀他的小乾坤，然则杨开对这种侵蚀根本毫不在意，左眼处一道金色竖仁骤然浮现，灭世魔眼之下，堪破世间虚妄。

诸多身影大多都只是墨之力凝聚，用来转移视线的，唯有一道藏有墨族领主真身。

这领主的秘法不错，不过修行的不到家，在灭世魔眼之下，破绽明显。

空间法则催动时，那身影猛地一顿，下一刻，极度危险的气息从后方袭来。

那领主百忙之中回头望去，顿时亡魂皆冒！那人族竟站在原地，将手中长枪投掷了过来，长枪破开虚空，瞬息既至。

墨族领主悲哀地发现，面对这一击自己无论如何躲闪，竟都没办法避开，那长枪似将自己的身形锁定。

大急之下口中爆喝，一圈音浪席卷四方，隐约有摄人心神之效，然而那长枪却是速度不减，轻而易举地破开他一身墨之力的防护，在他胸膛处破开一个窟窿。

墨族领主如遭雷噬，顿时僵硬当场，动弹不得。

长枪又去而复返，杨开随手一抓，擒在手上，看也不看那领主一眼，径直朝墨巢所在行去。

这般轻蔑的态度让那墨族领主感到悲哀又愤怒，抬起手，努力朝杨开所在的方向抓去，然而方才一催动自身的墨之力，整个身子便爆碎开来，尸骨无存。

两个墨族领主，各自只承受了杨开一枪之力，便身陨当场，可见杨开如今的强悍。

换做二十多年前，他虽然也能做到这种事，却绝不可能如此轻松写意。

自阴阳关回来，闭关这么多年来，不但让他自身修为有所增进，更让他在枪道和空间之道上有了更深的领悟，如今他已能将两种大道融于一枪之中，苍龙枪出，空间锁定，避无可避，这才是两个领主如此不堪一击的最大原因。

对自身大道的感悟，让杨开的斗战之力更上一个台阶。

领地上留守的两个领主陨落，剩下的墨族皆都惊慌失措，虽然还有一些不明情况的在围攻苗飞平，但大多数墨族却都作鸟兽散，跑的飞快，生怕自己跑慢了便要去与领主们陪葬。

杨开随手斩杀了一些，没有追击。

底层的墨族数量庞大，杀之不尽，无需在此浪费时间。

他的目标是这里的领主级墨巢。

虚空道场已经建立，虚空世界中有天赋的苗子都被收进了道场中修行，假以时日，这些人必定是可以晋升开天，成为对抗墨族的力量的。

苗飞平的表现无疑是极好的，虽然才接触墨族没多久，但在斩杀了之前那两个上位墨族之后，便很快熟悉了与墨族的争斗，此刻正提剑追杀那些逃窜的底层墨族。

但个人性情不同，或许在修行上，道场弟子都有天赋，但若是真的面对墨族，表现又会如何？

面对这种凶神恶煞，天生与人族为敌的异族，或许很多人在初见时便会被威慑心神，又哪有勇气与之争斗。

杨开想在他们成长的路上，让他们早日熟悉墨族，如此待到他们晋升开天的时候，便可直接拉到墨之战场上作战。

第五千一百五十二章 三千世界的局势

麻烦大师只是一个称呼，并不代表他只是一位炼器大师，事实上，他是可以炼制行宫秘宝的，可以是说大宗师级别的人物，再加上他八品开天的修为，足以与杨开接触过的出身神鼎天的东郭安平平起平坐。

“杨小子！”麻烦大师一脸惊讶，似没想到会在这地方碰到杨开。

百多年前，杨开深入黑域的虚空甬道，一去不回，杳无音讯，生死不知，这在三千世界那边不是什么秘密，当时参与黑域事件的许多人都知晓。

墨之战场这边虽然可以往三千世界传递消息，但杨开的事情也依然只是少数洞天福地的高层有所了解，麻烦大师是毫不知情的，这一次请缨前来墨之战场，不曾想竟在这里见得杨开。

故人相逢，自是喜不自胜。

不过话没说两句，麻烦大师忽然苦着脸道：“杨小子，找个开阔地吧，老头子撑的慌。”

杨开奇道：“何故撑着了？”

麻烦大师道：“你不会以为来的就只是我们这些人吧，还有更多的在小乾坤里。”

杨开瞬间了然，这才明白为何传送过来的除了麻烦大师一个八品之外，剩下的全是七品开天。

从不回关传送至此，是需要消耗巨大资源的，不过若是由高品阶的开天境将低品阶的开天境收容进小乾坤的话，那就可以在很大程度上节省资源的消耗。

不回关那边一贯这么做，只不过杨开头一次迎新，没有经验罢了。

道了声罪，赶紧前头领路去了。

不多时，便来到一处广场上，这是杨开初来碧落关的时候入驻过的地方，第一艘驱墨舰也正在这里打造出来的。

广场巨大，非战时，将士们喜欢在这里演法切磋，时常人声鼎沸，不过如今此地却是空寂寥寥，毕竟碧落关的将士基本上全都去了前哨大营，留守下来的仅仅只是一小部分。

待到此间，众人各自散开，与他人保持一段距离，紧接着，一道道小乾坤的门户打开，从那门户之中，陆陆续续有身影走出。

清一色的六品开天！

杨开本以为来碧落关的新人不会太多，顶多也就几百而已，然而当那上百道门户一起开启，不断从中走出六品之后，他才明白，自己想错了。

单是麻烦大师一人的小乾坤，就收容了四十多人，其他七品的小乾坤体量不如他，收容的人数却也有十几个。

待到所有人都走出来之后，杨开赫然发现，这一次来的新人竟有千五之数！

这可是个很庞大的数字，毕竟站在这里的都是六品和六品之上，换言之，单是碧落关这边，每一家洞天福地就增援了百多位六七品开天，这还没算上其他关隘的增援。

这样的底蕴，三千世界哪一家宗门可比？便是虚空地和星界，如今才有多少六品，几位七品？把家底掏空了，也没办法与其中任何一家的增援相比。

洞天福地传承延绵这么多年，底蕴之雄浑可见一斑。

一道流光忽从碧落关某处疾驰而来，悬停半空之中，正是钟良。

众人抬头仰望，钟良微微颔首，朗声道：“诸位远来辛苦，此处为碧落关，钟某乃西军军团长。”

众人齐行礼，钟良还了一礼，接着道：“诸位来自不同的洞天福地，在各自宗门也俱都是精锐之才，不过墨之战场与三千世界不同，诸位需谨记一点，不管出身哪一家洞天福地，既来了碧落关，那便是我碧落关的将士，在这里，我们的敌人只有一个，那就是墨族，我等祖祖辈辈在这片虚空中抛洒热血，燃烧性命，只为将墨族阻挡在三千世界之外，无数年来，陨落在这片战场的英才不计其数，下一个可能会是我，也可能会是你们中的某一位，但只要有洞天福地在，墨族就休想踏入三千世界一步。”

“你等皆都出身洞天福地，临行之前师门长辈定有所叮嘱，碧落关和墨之战场种种你等日后自会慢慢熟悉，钟某就不赘述了，只有一句望诸位铭记于心，尽量活下来，此言肺腑，与君共勉。”

“钟某还有职责在身，不便多留，杨小子，带他们去登记造册。”

“是！”杨开躬身一礼。

钟良转身离去。

登记造册并不麻烦，只不过千五之众花费了一些时间而已，作为新人当中唯一的一位八品开天，麻烦大师自然是第一个登记造册的。

领了自己的身份铭牌之后找到杨开，递给他一枚玉简：“这是你几个夫人托我转交给你的。”

杨开伸手接过：“有劳大师了。”

麻烦大师撇嘴：“少年风流可以理解，不过你小子也太朝三暮四了。”

杨开涩然一笑，也没辩解，拿着玉简，心神沉浸其中查探，神色逐渐变得柔和起来。

玉简之中没别的，无非就是些叮咛之言，以玉如梦这个魅魔魔圣为首，夏凝裳，雪月，姬瑶，曲华裳，陶凌婉诸女各自也仅有一句。

玉如梦一如既往地脾气火爆：“你要是敢死在外面，我就带着姐妹们改嫁！”

小师姐就温柔多了：“师弟在外定要照顾好自己，万事当以保全自身为首。”

曲妖精则秉持着阴阳天一贯的大胆作风：“在外要是寂寞了，可找个阴阳天的师姐探讨下阴阳交合之道，别找别家的。”

如此种种，让杨开看的傻笑，心中温暖。

玉简之中没有苏颜祝晴和扇轻罗的留言，想来她们依然在圣灵祖地之中，对外界之事不甚了解。

将那玉简之中的东西看了一遍又一遍，许久之后，杨开才将之贴身收好，开口道：“大师，三千世界那边，如今局势如何？”

麻烦大师道：“老样子，外人看来波澜不惊，死水一潭，但知情者却知道，平静的湖面下必有暗潮涌动。不说别的，单说你那星界，如今可是名副其实的开天境摇篮，这么些年来涌现出来的天才不计其数，每一家洞天福地都赚的盆满钵满，在那些不知情的势力看来，是各大顶尖势力为了绵延自身香火，只有我们这些人才知道，他们为了培养更强大的力量，对抗墨族。不过要说在其中收益最大的，可不是哪一家洞天福地，而是你凌霄宫啊。”

杨开顿时来了兴致：“怎么说？”

麻烦大师道：“凌霄宫毕竟是本土势力，又有你们这些大帝当年力挽狂澜拯救一界于水火之中的壮举，星界的本土武者对凌霄宫的认可自然非外来势力可比，所以许多天才弟子，自一出生便有长辈教导，以加入凌霄宫为荣，照这趋势下去，几千上万年之后，你凌霄宫怕是要与洞天福地平起平坐了。”

杨开笑了笑道：“太过久远之事，谁又能说的清楚。”

麻烦大师点点头道：“说的也是，命运之中满是变数，不到那一步，谁也说不准。若是以往，凌霄宫这般模样，定会遭到洞天福地的排斥打击，这倒不是他们肚量狭小，一则他们也要考虑自家弟子的良莠，好弟子都被别人收走了，他们收谁去，二则他们培养精锐弟子确实是为了对抗墨族。不过如今你那几位夫人个个背后都站着大能之士，与好几家洞天福地关系莫逆，再加上你这个凌霄宫宫主身先士卒，在墨之战场如鱼得水，凌霄宫的发展倒是顺风顺水，无人干涉。”

杨开欣然颔首，在他从黑域启程来这墨之战场的之前，自己的几位夫人可都是被一位位八品开天收入门下的，其中雪月拜入金羚福地六木神君门下，玉如梦拜万魔天魔刹神君门下，夏凝裳拜入神药天紫玉神君门下，姬瑶则拜入大战天霹雳神君门下，曲华裳和陶凌婉就不用说了，本身就是阴阳天弟子，后台强硬。

这些八品之所以收徒，倒不是真的看重他几位夫人的修行资质，洞天福地精锐无数，资质出众者不知凡几，他们之所以这么做，是因为杨开舍身成仁的缘故，他们要给杨开吃一颗定心丸，用这种方式告诉他，纵然你进了虚空甬道遭遇不测，遗孀和宗门也不会受到排挤，有他们几个老家伙照看，你就放心去吧。

这也是洞天福地的一种补偿，当然，他那几个夫人的资质却也足够拜那几位八品为师了，毕竟个个都是直晋六品，未来有望八品的。

好在杨开在空间之道上造诣不俗，自黑域启程一路披荆斩棘，来到这墨之战场，总算没出什么太大的意外。

如今留在星界的诸女背后都有八品撑腰，再加上杨开之前独立封堵那虚空甬道的付出，凌霄宫才有发展壮大的机会，若非如此，洞天福地又岂会坐视不管，他们比凌霄宫更需要收徒，培养更多的人才来对抗墨族，这不是一门一派的荣耀，而是关乎整个人族的生存。

大义面前，任何阻拦者都要被碾为齑粉。

不过得知星界那边一切安好，杨开总算放下心来。

第五千一百六十六章 乌龟壳

老龟队的战舰四周，肃然一清。

被推走的墨族没有死伤，短暂的迟滞之后再度朝老龟队扑杀过去，然而老龟队又岂还会理睬他们。

巨大战舰掉头便朝浮陆方向冲来，沿路阻拦的墨族无不被撞的粉身碎骨。

瞬瞬间，老龟队的战舰便掠过晨曦和水蛇队所在，在一个相当靠近浮陆的位置停了下来。

柴方魁梧身形屹立船头，双手法决变换，神色凝肃，一身天地伟力疯狂涌动。

与他一起有所动作的，是整个老龟队的队员们，五十人各就其位，各司其职，法决变换不定。

“八龟八玄，开！”

“乾坤无极，开！”

“不动如山，知如阴阳，开！”

随着柴方一声声爆喝，老龟队的战舰忽然跌宕出一层又一层的光晕，那每一道光晕都凝如实质，化作一个圆形，不但将战舰包裹其中，就连战舰下方的整个浮陆，都被包裹在内。

老龟队战舰顶端，那龟壳一般的东西也骤然扩张，化作一面巨大无匹的防护，横亘在浮陆之上，遮天蔽地。

瞬瞬间，老龟队以一己之力，在浮陆上构建出一道道坚固不可催的防护。

碧落关五支精锐小队的战舰，各有侧重点，老龟队是最重防护的一支，而且它的防护不单单对自身有效，甚至在牺牲攻击力之后，能形成一大片防护区域。

历年来的战场上，借助老龟队的庇护，许多人族小队得以死里逃生，论人气程度的话，整个碧落关除了晨曦之外，就是老龟队最受欢迎了，因为与他们并肩作战是最安全的。

此时此刻，老龟队所展现出来的便是全力防御的状态，为此，整个战舰彻底牺牲了移动能力和攻击能力，换言之，如今的老龟队就只是一个靶子！

然而已经足够了，老龟队的防御状态是杨开等人守护项山最大的依仗，老龟队一支队伍的守护，比晨曦和水蛇队两队加起来都要坚稳。

杨开等人原本打算让老龟队只负责防守的，然而柴方不干，难得有杀敌的机会，谁愿意在后面眼巴巴地看着，所以才会有之前的轮值守护。

然而战局发展到眼下这个程度，单靠晨曦和水蛇队已经难保项山周全了，只能祭出老龟队这个乌龟壳。

让墨族去啃吧，面对这样的乌龟壳，再好的牙口也能崩坏。

另一边，眼看着老龟队已将防御撑起，晨曦和水蛇队两只战舰再无后顾之忧，纷纷杀出，先是清剿了浮陆四周的墨族，紧接着再扑向虚空战场，所过之处，一片腥风血雨。

论防御，老龟队首屈一指，其他四支小队拍马难及，但论杀敌，老龟队却是效率最慢的。

如今攻防调换之下，不但防守无忧，杀敌的速度也陡然加快。

八万墨族大军大多都是炮灰，在此前的战斗中已陨落大半，如今晨曦和水蛇队加入战场，墨族死伤的速度大幅度提升。

远方，无疆和闳扈两位域主脸色阴沉。

尽管知道依靠那些歪瓜裂枣，不可能将这五支人族精锐小队怎么样，但局势的发展还是出乎他们的意料，这五支人族精锐小队的表现实在太过惊艳了。

两位域主也暗暗庆幸，幸亏整个碧落关也只有这么五支精锐小队，若是每一支人族的队伍都这么难搞，普通墨族哪还有生存空间。

虽没有达成预定的目的，可从眼前的战况发展，两位域主也基本判断出了一些东西。

此地好像真的没有人族八品在埋伏，要不然不可能一直坐视不管，毕竟有好几次人族的情况都挺危急的，虽适时化解，却也是运气使然。

两位域主虽有判断，却一直忍耐，他们在等待前线传递来的消息，唯有前线传递来的消息，才是他们行动的明灯。

算算时间，应该差不多了。

果不其然，小半日之后，眼看他们召集而来的墨族大军要死伤殆尽的时候，一位领主急匆匆地来到他们身边，汇报道：“人族前哨大营驻守的八品开天已经全部现身，无一遗漏！”

无疆眉头一扬：“好！”

几十年的对峙，八品与域主们不是没有交手，虽然次数不多，但彼此的底细都已经打探清楚了，人族的八品如今分成两批，一批驻守在前哨大营，基本占据了八成左右，还有一批始终不见踪影，墨族这边推测这些没见到的八品应该留守在碧落关。

毕竟人族对碧落关看的及重，不可能没有强者留守。

碧落关距离这里太远，所以他们只要确定人族前哨大营那些八品的位置，就可以判断此地是否有什么埋伏。

如今情况已经得到验证！前哨大营的八品都在前线争斗，再无顾虑。

闳扈的心思明显更谨慎一些，开口道：“人族老祖呢？”

那领主汇报道：“不知，不过王城那边没有任何信息传来，想来王主与人族老祖依然在对峙之中。”

自数十年前，远征开始之时，老祖便离开了碧落关，深入到了墨族腹地。也没做什么事，只是在意志上与王主对峙着，让王主不敢有什么轻举妄动。

墨族这边也不知人族老祖藏身在何处，王主应该知晓，却从未告知过自己的下属，想来他也知道，这个层次的交手，域主们贸然掺和只是找死。

人族老祖的态度很明显，你不动，我不动，底下的事交给底下人解决。老祖的行动无疑给前哨大营的扎根提供了巨大的缓冲空间，否则王主出手，前哨大营根本没法立足。

“开始吧，我已经等不了了！”无疆不耐地催促一声。

人族八品都在前哨大营现身了，老祖也被王主牵制着，此地只有项山和五支人族小队，还有什么好犹豫的？这样的局面下，两位域主出手，若还拿不下项山，他们可以自裁谢罪了。

闳扈心中虽隐隐有些不安，却也清楚，此时已经没有不出手的理由，略一沉吟，颔首道：“那就动手吧。”

无疆身形一晃，直朝浮陆那边扑去。

闳扈紧随其后，有意无意地拉开了一些距离，倒不是他要算计什么，只是本性使然。

他知道无疆之所以如此急切行事，跟其当年在项山手下吃过大亏有关系，三千多年前，曾有一战，无疆险些丧命在项山手下，那一战他虽侥幸活命，却也修养了很久才恢复过来，自那之后，无疆无时无刻不在惦记着取项山性命，一雪前耻。

然而没过多少年，项山便跌落品阶，消失在域主们的视野中了。

一场场两族大战，项山肯定是参与过的，可是那种大规模军团作战中，域主们的责任是盯着人族八品，谁还有心情在偌大战场寻找一个七品的踪影？

若不是这一次项山晋升的消息传过来，谁也不会想到，当年让墨族域主们闻风丧胆的西军军团长居然还活着。

三千年前的仇恨，一朝发酵，足以填满无疆的所有心神，他气势如虹，自数百万里之外扑击而来。

混战之中，杨开陡然一凛，隐隐有种巨大危机笼罩的感觉，抬头望去，只见远方虚空一团巨大墨云席卷而来，那墨云之中，域主气息犹如黑夜的明灯，明显至极。

“有域主来袭！”东方文兵忽然怒吼，他也发现了。

主要是无疆来势汹汹，丝毫没有隐藏的念头，估计也是一种威慑。

“结阵！”朱玉明低喝，这一下他也不敢随意冲撞了，七品和域主之间的差距太大，若无阵法辅助，谁也无法撼动域主之威。

霎时间，四支小队的开天境，各自气息外放，彼此相连，瞬瞬成阵！

开天境因为修行的功法秘术繁多，不同出一个师门，没有很长时间的熟悉和磨合，是很难贸然结阵的，仓促结阵还不如单打独斗。

不过也有简单的阵法，可以在很大程度上无视出身不同，修行不一带来的影响。

这种阵法，在墨之战场上，几乎每个开天境都修行过。

十方阵！这种阵法最大的特点便是结阵容易，容错率高，三人成阵，十人方终，换言之，只要有三个人就可以组成阵法，四人也可以，五人也可以，最多可以十人结阵。

人数不同，组成的阵法也有不同的名号。

三人成阵是三才阵，四人成阵是四象阵，五人成阵是五行阵……直至十人为十方阵。

没有那种高深阵法的巨大威力，却极为适合墨之战场这样的地方，大战之中，总有许多战舰被摧毁，流落在外的开天境，没有战舰的庇护，这些开天境只需凑齐三人，便可结阵，大大提升存活率。

之前杨开等人没有结阵的念头，因为敌人虽多，却都不强大，单打独斗的效率比结阵要高的多。

然而此刻有域主来袭，实力上的巨大差距，唯有结阵方能保全自身。

晨曦有六位七品，是以在极短的时间内，便结成了**阵，而像野猪队，清风队和水蛇队这样拥有更多七品的，则结成了七星阵，八荒阵，乃至十方阵。

第五千一百七十二章 养精蓄锐

杨开听的目瞪口呆。

只为阻止一人晋升八品，墨族竟不惜打破维持了数十年的平衡？换做别人这般说，无疑是自大，但若是项山的话，那就有可能了。

扭头朝前哨大营所在的方向望去，也不知那边战况如何，晨曦如今这状态是没办法立刻参战的。

项山一笑道：“好好休息吧，过几日赶回去说不定能扫个尾。”

虚空静谧，一时无话。

足足数日之后，众人的状态才好转不少，各自收拢队伍，收容战舰，在项山的带领下催动乾坤诀，返回前哨大营。

值此之时，前线的大战已经在收尾了，墨族再一次被打的大败亏输。

虽说从数量上，墨族占据了绝对优势，但哪一次战争，人族不是以寡敌众，面对数十倍于己方的敌人早就习以为常。

不过这一战之所以这么快就结束了，也是因为墨族不愿再与人族纠缠的缘故，事实上，当无疆身陨的气息为众多域主感知之后，他们便知道计划失败了，虽不知无疆和闳扈那边到底遭遇了什么，但他们明显又一次中了人族的奸计，导致了又一位域主的陨落。

仓促掀起的战争本就是为了牵扯人族八品，好让无疆与闳扈那边得手，如今那边已经失利，再纠缠下去便没了意义。

在不确定人族还有什么手段未出的前提下，墨族域主们不愿再冒任何风险，所以果断帅兵撤退。

这一撤便是数千万里！

前哨大营的将士穷追了一阵，倒也啃下不少墨族血肉，不过在八品们的压制下，人族大军并没有太过深入，待到一定位置后便凯旋而归。

杨开等人返回的时候所面临的便是这样一个局面，让他们连出手的机会都没有。

战后统计，这一战杀敌不过二十多万墨族而已，墨族领主被杀上千，域主倒是没有陨落。

这样的战果不算丰厚，但考虑人族是在前哨大营这种位置上与墨族争斗，还是可以接受的。

此战之后，大局平定，墨族彻底放弃了大半疆土，事实上，人族将士如今外出的话，以碧落关为起点，至前哨大营为终点，再看不到任何一个墨族的身影，如以往那般互相游猎的情景竟也不再重现。

碧落关这边在对抗墨族这件事上，俨然获得了巨大的成功，消息传往各处关隘时，引的各处关隘士气大振，羡慕不已。

但所有人都知道，碧落关的成功是无法重复的。

奠定这一切胜利的基础，是几十年前在碧落关外那一战。那一战，碧落关启用了百年大计布置的陷阱，一次性灭杀了三十多位域主，打的墨族元气大伤。

碧落关有杨开寻觅开启那些乾坤福地和乾坤洞天的门户，才能布置那么多陷阱，其他关隘可没有这样的本事。

再者说，人族远征，在墨族腹地钉下前哨大营这颗钉子，也是需要两座乾坤大阵作为中转的，进可攻墨族，退可回碧落关，否则孤军深入，早晚会被墨族耗尽力量。

乾坤大阵这东西，如今也只有杨开能布置。

碧落关的胜利与杨开息息相关，然而杨开只有一个，其他关隘根本无法效仿。

而且，消息传递出去之后，各战区的墨族也多了一丝警惕，如今他们围攻人族关隘的时候，处处小心翼翼，就生怕重蹈碧落关战区同族的覆辙，被人族利用各种陷阱一网打尽。

好在无论他们如何试探，其他人族关隘外似乎都没有陷阱，这才让不同战区的墨族放心下来。

自人族将士踏入这墨之战场开始，几乎每隔百年光景便要经历一场大战，即便是战后基本上也不得清闲，战后需要收集修行资源，需要养精蓄锐，应对下一场大战，如此周而复始。

墨之战场的特殊环境，也将人族困在各处关隘之中动弹不得，即便是去寻觅修行资源，也没办法离开自家关隘太远的位置。

然而这种情况在碧落关这边有了一些变化。

最后一场大战的失利，让墨族彻底放弃了夺回丢失疆土的意图，如今碧落关将士外出，只要不往前哨大营更前方的位置深入，基本上不会碰到任何一个墨族，偌大虚空，简直成了碧落关的庭园，随意来往。

安宁的局面下，碧落关众多将士开始养精蓄锐，积蓄力量。

这一修养，便是足足两百年！

所有人都不适应极了。

两百年来无战事爆发，在墨之战场这种特殊的环境下，简直让人难以相信，可这却是碧落关一场场大战打下来的成果。

而且看墨族的架势，这种安宁可能还要维持更长时间。

两百多年前墨族的巨大损失可不是这么简单就能恢复的。

大多数人族将士难得安宁，在如今资源充裕的情况下，努力修行，实力提升飞快，不说别的，这两百年间，单是七品都增加了两三百位之多。

也不是每个人都这么悠闲。

相比较大多数普通将士们的悠闲来说，整个碧落关最忙碌的，便是炼丹师和炼器师们了。

碧落关的远征是一次尝试，经由这次远征，高层发现了许多问题。

首先需要面对的问题便是驱墨丹的供给，这东西是保障人族将士不被墨之力侵蚀的根本，虽说还有净化之光可以作为依仗，但净化之光的使用有局限性，这是只有杨开才能催动的力量。

所以一旦大规模远征开始的话，驱墨丹才是真正应对墨之力的利器。这玩意需要大规模炼制，每个人少说也要备上几十枚才勉强够用。

所以这两百年间，碧落关的炼丹师们在夜以继日地炼制驱墨丹，不但碧落关如此，其他人族关隘皆都如此。

除了驱墨丹，便是人族的战舰了。

远征之时，人族战舰损坏严重，很多时候得不到及时的修缮，没了战舰的庇护，五品六品开天就会暴露在危险之下，所以炼器师们也在努力炼制战舰。

最起码要保证，每一支小队都有一艘备用的战舰，如此当战舰被毁的时候，人族将士还有另一艘可用。

整个碧落关将近四万将士，一支小队十五人左右，炼器师们要炼制两三千艘战舰才能满足要求。

这可是个浩大的工程，比起炼丹师来说，炼器师更加辛劳。

然而一切的付出都是值得的，或许在不久的将来，这些日以继夜的辛劳都能看到成果。

杨开一直在修行。

两百年的沉淀积累，足以让他的实力再上一个台阶，如今的他虽然距离八品依旧遥远，但比起两百年前却有十足的长进，毕竟旁人修行只能依靠炼化开天丹和各种资源，但他的小乾坤特殊，就算不炼化开天丹和资源，自身底蕴也在无时无刻地增长。

时间的沉淀，让这种缓慢增长变得极为可观。

再加上小乾坤中世界树子树的缘故，他炼化资源比起寻常七品要快的多，凝练的天地伟力也更加精纯。

他并没有闭死关，事实上，身处墨之战场这种地方，没人可以长时间闭关修行。

每隔十几二十年，他都要带着晨曦在某一片区域执行巡逻任务，虽说墨族已经彻底放弃了大片疆域，在巡逻的地方也不会发现任何一个墨族，但该有的警惕还是不能缺少。

轮值巡逻是每个队伍都要做的，晨曦自然不会例外。

除了巡逻之外，还有轮值去开采资源，在如今人族占领的疆域中，发现了大量的资源，这些资源自然是需要开采的，好在有虚空阴阳镜，将士们借助虚空阴阳镜将那些乾坤世界挪移到前哨大营或者碧落关附近，大家再去开采，也节省不少时间。

偶尔闭关太久，杨开也会主动出关放松心情，或是去丹堂帮忙炼制驱墨丹，又或是去炼器殿帮忙炼制战舰。

在炼丹和炼器上，他都有一定的造诣，不过比较那些炼丹大宗师和炼器大宗师来说自然是差了许多，没办法主持大局，可帮些忙还是没问题的。

他甚至还抽空去了一趟万魔关。

花费了海量的战功，请万魔天的老祖亲自指点修行灭世魔眼和炼狱黑瞳两大瞳术！

自上次对阵闳扈域主之后，杨开便发现自己的底牌还是太少了，他实力虽强，面对领主几乎可以做到碾压的程度，但面对域主就有些难以应对了。

日月神轮威势不俗，可域主自有手段化解，龙珠轻易不可祭出，净化之光牵扯太大，难以随便动用，杨开思来想去，还是觉得应该在万魔天这两大不传之秘的瞳术上下功夫。

他这两大瞳术得之种种机缘，并非自身修行而来，虽然在来墨之战场之前，得到过万魔天一位八品开天的亲自指点，但修行进展甚微，难以挖掘出这两大瞳术的最强威能。

这般情况下，万魔天老祖的指点就极有必要了，花费的战功虽多，杨开却也不心疼。

在万魔关待了足足一个月时间，在万魔天老祖身边修行，由他亲自教导其中种种奥妙，杨开收获不菲。

第五千一百七十四章 又有好苗子？

破邪神矛出手之际，杨开便感觉这东西的速度比上次快了一丝，这显然是炼器技艺改变的结果，是好的变化。

不过破邪神矛快，闳扈的速度更快，在那流光打来之时，他便已打起精神，身形在这密室之中腾挪跌宕，躲避流光的袭扰。

一击未中，杨开也不以为意，这样的情景在两百年间发生几十次了，他与闳扈也交锋了几十次，对彼此的手段早已烂熟于心。

神念涌动，那流光瞬间如被赋予了生命，灵活地追逐闳扈，如影相随。

若在广袤虚空中，闳扈早有防备的情况下，杨开未必能拿他怎么样，毕竟实力差距摆在这里，然而这里是前哨大营的地下密室，空间虽然不小，可总有局限性。

前后不过半盏茶功夫，躲避流光的闳扈一个不慎，被逼入死角中，避无可避。眼看那流光迅速袭至，闳扈脸上闪过一丝狠戾，一拳轰出。

拳峰未至，浓郁的墨之力已经涌现，瞬间将破邪神矛包裹其中。

似有一抹精纯的白光绽放，墨之力被驱散大半，流光速度不减，直撞入怀。

强如域主级的身躯，也被那流光撞的皮开肉绽，破邪神矛入肉三分，下一瞬，闳扈身子一僵，剧烈颤抖之际更是发出惊天怒吼，犹如受伤的猛兽。

破邪神矛中封存的净化之光爆发了！

总体来说，破邪神矛虽有一定的杀伤力，但对域主级强者的杀伤有限，这东西本就不是以杀伤力为主，它内里封存的净化之光才是对付墨族的利器。

怒吼之中，闳扈一把抓住插在自己腹部的破邪神矛，狠狠拽出，带出一片墨血，不给他喘息的机会，等候多时的钟良已合身扑上。

霎时间，两人打成一团，周边禁制光芒狂闪不定。

杨开与麻烦大师更是急往后退去，直退到最边缘处才站定下来。

地下密室的禁制层层叠叠，足以支撑钟良和闳扈交手一阵而不毁，当然，时间长了肯定是撑不住的，毕竟八品和域主的交手余波太大。

钟良出手便是种种杀招，整个人杀气腾腾，逼的闳扈也不得不专心应付，正常情况下，闳扈一位域主纵然不敌钟良，短时间内也不会落败。

可这一次钟良仅仅只是花了不到一炷香的时间，便将闳扈打的遍体鳞伤，气若游丝，竟是完全失去了反抗之力。

少顷，钟良神清气爽地返回，闳扈巨大的身躯犹如一堆烂肉般瘫软在地上，气息萎靡。

“两成！”钟良一脸振奋地望着麻烦大师，“这还是杨小子出手，破邪神矛在未击中他之前，净化之光便已有所释放的结果，若是由我等八品出手，应该可以发挥破邪神矛的全部威能，可以削减两成多，不到三成的样子。”

麻烦大师长长地呼了一口气：“总算是成了！”

尽管从结果来看，这一次的试验已经算是成功了，但在没有得到钟良的肯定之前，一切都是未知。

两百年间，几十次试验，无数个日夜的思索和改进，如今的破邪神矛，终于可以用在战场上。

两成，是一个标准，因为在八品们的推断中，破邪神矛若是能削减一位域主两成的实力，那么他们就可以轻松将之斩杀。

若是不到两成的话，斩杀的几率就大减，到时候域主见势不妙可以遁逃，有了警惕性，下一次再用破邪神矛的话效果就大不如前了。

两成的削弱看似不多，但其实是很可观的。就如钟良与闳扈之间的实力差距，若是没有这两成的削减，两人最起码要打上小半天才能分出胜负，可如今钟良只花了一炷香功夫，就将闳扈揍的毫无还手之力，甚至若是他愿意，随时可取闳扈性命。

两厢对比，破邪神矛在其中起了决定性的作用。

“大师辛苦了，两百年的努力，如今终于拨开乌云见月明！”钟良一揖到地，“他日若能尽歼墨族，大师当居首功！”

麻烦大师摆摆手道：“人墨不两立，老头子只是做了自己应该做的，功劳不功劳的老头子不在意，只是你别忘了答应我的事。”

钟良肃然道：“自不会忘记！”

杨开不知道钟良与麻烦大师之间有过什么约定，牵扯别人的隐私，他也不会去贸然相问，只是破邪神矛的研制成功让他心情振奋，有了这东西，人族远征便是可期之事了，虽然在此之前肯定还要做很长一段时间的准备。

而且如果所料不错的话，接下来的日子，他怕是不得清闲了。

果不其然，钟良转头望向杨开：“破邪神矛之事还要你多多用心，此物的炼制方式很快会传送到各处人族关隘，用不了多久，大批量的破邪神矛就会汇聚碧落关，到时候需要你来封存净化之光。”

杨开眼角跳了跳，认命道：“弟子明白的。”

破邪神矛的炼制方式一旦公开，到时候各处人族关隘必定会大批量炼制。这东西只要是个炼器宗师都可以炼制，但封存净化之光，却只有杨开亲自出手才行。

杨开隐约看到了在不久的将来，自己辛劳的日子。

此间事了，三人离去，至于重伤倒地的闳扈，却是无人理会。

人族之前花费那么大的心力来擒他，甚至不惜以项山为饵，就是要活捉来做给麻烦大师做试验。

以前人族不杀他，是因为他是试验破邪神矛的对象，有利用的价值，如今破邪神矛已经研制出来了，自然没必要再留他性命。

而且将一位域主囚禁在此地，总是有一定风险的，等着闳扈的必定不是什么好结局。

杨开再次闭关修行，既然知道往后的日子恐怕没有太多清闲，自然是会更加珍惜眼下，而且如今无论是前哨大营还是碧落关都承平已久，除了闭关也没别的事可做。

上次在万魔关得万魔天老祖的亲自指点，杨开的两大瞳术有了十足长进，不过瞳术的修行也是需要时间的，临行之前，万魔天老祖给了他一份玉简，其中记载着老祖本人对这两大瞳术的种种感悟，正好借着这次机会仔细钻研一二，更何况对他来说，炼化资源，积累小乾坤的底蕴与修行瞳术并不冲突，可以同时进行。

时光荏苒，眨眼便是五年后。

杨开在闭关之中被惊醒，走出密室，见得一人正在密室外等候。

“王师兄！”杨开抱拳一礼，这位王师兄乃是钟良的副官，七品修为，平日里钟良有什么指令，大多都是由他来通传。

王师兄亲自过来找他，肯定是钟良有事。

果不其然，王师兄道：“军团长相召，师弟请随我来。”

杨开点点头，随着王师兄朝前哨大营的军府司行去，军府司中，钟良正在等候，见他到来，也不绕弯子，直接道：“到你出手的时候了，回碧落关吧。”

杨开一听便明白了是什么事，当即领命：“是！”

说完之后却没有离开，而是站着原地默了片刻，忽然一挥手，面前多出两道身影，一男一女，皆都是帝尊境巅峰的修为。

钟良见状眼前一亮：“又有好苗子？”

之所以这么说，也没有半点惊讶，是因为类似的情况钟良见过很多次了。墨之战场是没有帝尊境的，能来墨之战场的最起码都是六品开天。

只有杨开的小乾坤中，才能培养出帝尊境修为的武者。

自当年苗飞平被杨开带来墨之战场，已经过去两三百年了，在那之前，杨开便在自身小乾坤中创建了虚空道场，选拔优良人才，小乾坤的时间流速与外界差距四倍，外界两三百年，小乾坤已过千年之久。

这千年光阴，小乾坤的凡人已繁衍了几十代，世界树子树的反哺成效巨大，整个小乾坤中，资质出色的武者比比皆是，如今虚空道场中的记名弟子，多达数千，个个都可以说是人中之龙，天之骄子。

要知道虚空道场的选拔条件是极为苛刻的，等闲天才根本入不得道场，只有那些天才中的天才，才有这样的资格。

这些小家伙在虚空道场中修行，衣食无忧，资源不缺，成长速度极快，到他们修行至帝尊境巅峰时候，自有虚空道场的场主与他们说明帝尊之上的奥秘，以及外界的局势，他们若是有意更进一步，杨开便会将他们放出小乾坤，在这墨之战场中晋升开天，从而成为碧落关的一份子。

这两百多年间，从杨开小乾坤中走出来的武者多达上百人，平均两三年就有一个，个个都是直晋六品，就连直晋七品的，也有两人之多！

直晋七品啊！那可是有望成就九品开天的，这等栋梁之才，哪个不眼红？

相比较而言，直晋六品的未来成就虽然只到八品，但放眼三千世界，各大洞天福地，这等人才也是少见的精锐弟子了，每一个都能享受到如曲华裳，顾盼等人这样的待遇，基本上百年方有可能出现一个，可是在杨开这边，居然批量出现。

第五千一百八十三章 风云关

这位洪师弟不知来自哪一处关隘，但显然不是本地关隘，与项山会面之后，一阵神念交流。

杨开趁机打量四周，这才发现，这广场之上，已经聚集了不少武者，基本上都是数百人聚集一处，占据广场的一个区域。

人数不等，少的两三百，多的三四百，如碧落关这样五百数量的绝无仅有。

这些聚集在一处处的武者，应该都是从各处关隘抽调过来的，看样子他之前关于人员抽调的猜想没错，碧落关因为情况不一样，可以抽调五百人手过来，其他关隘能抽调的就少一些。

相对于一处关隘三四万的将士来说，数百人的抽调并没有太大影响。

不过聚集在此地，人数就很可观了。

杨开估摸着这广场上已经聚集了差不多六七千人，这还是人员没有到齐的数字，若是所有人都聚集的话，还会更多一些，多的不敢说，最起码是能破万的。

每一处武者聚集的地方，都有八品开天的身影，数量多寡不一，基本上都是五人以上。

看样子这些关隘跟碧落关的选择是一样的，都借助了八品开天们的小乾坤，将自家将士送至此地。

杨开暗暗咋舌，不说聚集在这广场上的六七千将士，单是八品都足有上百位之多了。

正在围攻此处关隘的墨族不但要倒霉，更要倒大霉了。

杨开正想找麻烦大师询问一下此地是哪一处关隘的时候，耳边忽传来一道声音：“小子，这边！”

杨开循着声音扭头望去，只见不远处一处武者聚集之地，一人正冲他招手。

竟是徐灵公！

杨开愕然，没想到他居然也过来了，徐灵公是七品开天，人在此地的话，应该也是准备前往收复大衍关的一份子。

能在这里碰到徐灵公，杨开心里是欣喜的，不管怎么说，这也算是他的长辈，尽管如今大家修为已经一样。

走到丁耀身边，杨开道：“师叔，那边有熟人，我去打个招呼。”

丁耀扭头朝阴阳关武者聚集之地瞧了一眼，微微颔首：“暂时行动自由，不过不得离开这广场。”

“是！”杨开应了一声，又回头与晨曦等人叮嘱一声，这才朝徐灵公那边行去。

待到近前，杨开躬身一礼：“徐公！”

又对唐秋等人行了一礼：“见过诸位前辈。”

阴阳关这边，不但徐灵公来了，还有唐秋等人也来了，这些八品杨开认识其中数人，也有不认识的。

在徐灵公身后，青奎与苏映雪也冲杨开微微颔首，算是打过招呼。

徐灵公一巴掌拍在杨开肩膀上，哈哈大笑：“不曾想，咱们也有并肩作战的机会，有你小子挺好，喜欢闹腾，老子就喜欢热闹。”

杨开讪笑不已，也不知这算不算夸赞，随口道：“徐公谬赞了，见得徐公与诸位安好，弟子也就放心了。”

徐灵公欣然颔首：“算你有点孝心。”

杨开又道：“这次阴阳关来的人不少，那边没有战事吗？”

方才他就注意到了，阴阳关这边来的人与碧落关相差无几，应该也是五百阵容，出动了十位八品，不但唐秋这个东军军团长来了，就连阴阳关西军军团长柳芷萍也赫然在列。

杨开对这位西军军团长可是印象很深，无他，这位做的肉包子很好吃，当初跟阴阳关老祖一起厮混市井的时候，没少去光顾她那林家包子铺。

两大军团长亲至，显然阴阳关战事顺利，要不然不可能这么空闲。

要知道碧落关那边，虽也出动了十位八品，但也只有丁耀这个东军军团长而已。

听杨开问起这事，唐秋就笑呵呵地道：“托你的福，百多年前与墨族一战，打的墨族元气大伤，阴阳关那边，最起码能安稳数百上千年。”

杨开一听就明白了，肯定是他当初在阴阳关外开启的乾坤洞天和乾坤福地立下大功了。

跟碧落关的情况一样，借助那些乾坤洞天和乾坤福地，百多年前那一场战役，阴阳关打了墨族大军一个措手不及，诸多陷阱启用之下，墨族死伤惨重，那一战几乎将墨族大军全歼，域主死伤二十多位。

尽管有碧落关的前车之鉴，墨族也小心再小心，但除非他们不围攻人族关隘，否则早晚会踩中那些陷阱。对墨族来说，人族布置的这个陷阱就是死局，他们非得付出巨大代价才能将这些利用乾坤洞天和乾坤福地的陷阱清除。

“原本阴阳关那边还想效仿碧落关来一次远征，可惜的是解决不了后勤的问题，也没有人布置乾坤大阵作为中转，只能作罢。”唐秋有些遗憾地道。

其实当时阴阳关那边也曾考虑过，请杨开过去帮忙布置乾坤大阵，作为远征的兵力中转，解决后勤问题，但因为种种原因，最终还是将计划搁浅了。

虽然没有远征，但阴阳关那边如今局势安定，自然可以抽调更多人手在支援大衍关收复的计划。

这也是他们能出动五百人，甚至两位军团长亲至的原因。

其中柳芷萍是要随大军前往收复大衍关的，唐秋之后则要返回阴阳关坐镇，不过高层的这些决策，杨开等人暂时还不太清楚。

他如今唯一想搞明白的，便是此处关隘是哪一处。

将这个问题问出，唐秋道：“丁耀没跟你们说过吗？”

杨开道：“还没来得及问。”

唐秋解释道：“此地乃是风云关。”

杨开恍然，风云关对应的自然是风云福地，因为星界世界树子树，还有那造化神炉的缘故，杨开几乎与所有洞天福地的人都打过交道，每一家洞天福地都能认识那么一两个，也算是人际广泛。

对风云福地，杨开印象最深的便是这家的拍卖行做的很好，想当初那天元正印丹的丹方，便是杨开从风云拍卖行弄到的。

此地是风云关，那么另一处与大衍关相邻的便是青虚关了。

青虚关对应的是青虚洞天，两处关隘将大衍关夹在中间，原本彼此间可以守望相助，只不过随着大衍关的失陷，无论是青虚关还是风云关，都压力大增。

大衍战区的墨族因为没有对手，所以可以安心发展，聚集兵力，往往能汇聚几十万大军跨越遥远虚空，配合青虚战区和风云战区的墨族攻关。

无论是青虚关还是风云关，面对墨族攻关的频率比起别的关隘都要高一些，寻常关隘的话，平均百年时间，墨族才会攻关一次，但这两处关隘基本上只要七八十年，而且每一次墨族攻关时的兵力也极为强盛。

出于压力，这两处关隘常驻的兵力，也各自有五万以上，否则根本抵挡不住。

得知此地是风云关，杨开微微颔首，又问道：“前辈，后续这边是如何安排的？我看这边有调兵过来的，好像只有二三十家的样子，其他关隘的兵力什么时候才能赶到？”

唐秋闻言道：“一百多处关隘抽调出来的兵力，并不会全部都聚集在风云关，总体来说，这边只有一半，另一半在青虚关那边，青虚关此刻也正面临着墨族攻关的局面。借助各处关隘的兵力，配合这两处关隘的本土力量，先行击溃攻关的墨族，随后风云关这边会组建大衍东西两军，青虚关那边会组建南北两军。”

“青虚关那边如何安排我不太清楚，这边的话，东军军团长应该是由你们碧落关的项山担任，西军军团长是我阴阳关的柳芷萍柳师妹。届时四军自两关出发，齐头并进，由我阴阳关老祖领军，收复大衍。”

杨开恍然，打量了一眼广场上的兵力，默默估算了一下：“如此说来，每一军的兵力应该在上万人左右？四军便有四万多人？”

唐秋摇头道：“不止，按照最初的规划，收复大衍的兵力要聚集六万大军，换句话说，每一军最少都是万五之数。唯有确保六万之数，才有可能将大衍一举拿下。”

收复之战不同于防守，一处人族关隘，有三四万兵力就足以确保关隘不失，但那是借助了关隘之险。

同样的道理，墨族占据了大衍关三万多年，纵然他们没有人族的种种手段，但三万年的经营，在大衍关那边肯定也有很多布置。

这一次轮到墨族依仗关隘之险了，人族想要攻克大衍，就必须确保人数上的优势，六万是最起码的保障。

就风云关这边来说，从各处关隘抽调过来的兵力汇聚一起的话，应该差不多有万五之数，也就是一军之力。

不过考虑到大衍一旦被攻克，风云关的压力不再那么大，就无需五万将士镇守了，所以风云关这边会直接抽调万五兵力，为大衍凑齐东西两军。

青虚关那边同样如此，依靠各处关隘抽调的一军，本身再提供一军，亦是两军之力。

东南西北四军到时候在大衍关会师，由阴阳关老祖统帅，再决定如何收复这座丢失三万多年的人族关隘。

第五千一百八十四章 大衍东西二军

唐秋微微叹息一声，语气萧索：“此一战，不知能有多少人活下来，杨小子，这一次收复之战比你之前所面对的任何一场战役都要凶险，万不可逞凶斗狠，一切以保全自身为主。”

“是！”杨开恭敬颔首。

经由唐秋一番讲解，他对这边的局势和即将会面临的局势，都有了很深入的了解。这些东西也不是什么秘密，想必用不了多久大家都会从各种渠道得知。

广场上逐渐变得热闹起来，不断地有不同关隘的武者来到此地，也有早来者如杨开一般，走朋访友。

许多出身同一洞天或者福地的师兄弟，在踏足这墨之战场的时候便被分派到了不同的关隘。这一离别，往往便是数百上千年，乃至几千年，甚至直到生死别离也无法再见上一面。

收服大衍之战，各处关隘调集兵力汇聚风云关，给这些出身同一宗门的武者再次相见的机会。

大家从不同的关隘赶来此地，只为了同一个目标，收服大衍。

俱都是将生死抛之九天云外的开天境们，再相见也没有太多伤感，只有万丈豪情和久别重逢的欣喜。

谈及各自关隘抵御墨族的事迹，个个滔滔不绝，口若悬河，这其中，碧落关来的武者往往能成为众人瞩目的焦点，无他，碧落关完成了其他关隘都没有做到的远征，在墨族腹地钉下了前哨大营这一颗钉子，从墨族手中夺取了大片疆土，直到今日，两百多年过去了，墨族也不敢越雷池分毫。

阴阳关五百将士临时驻地那边，杨开又与青奎和苏映雪两人说了一会话，这才转身走到一个一直安静沉默，盘膝坐地，默默调息的武者面前。

那人抬眼瞧了瞧杨开，一脸晦气的表情。

杨开轻笑：“血鸦兄，千山万水来相逢，故人相见，怎不见你半点欣喜之色。”

没错，阴阳关那边抽调的五百人，血鸦也赫然在列。杨开之前就发现他了，只不过因为要与唐秋说话，没来得及打招呼而已。

血鸦一副懒得搭理他的样子：“有你在的地方准没什么好事，离我远点。”

尽管来这墨之战场已经时间不短，血鸦也认命了，但回想当初，不是杨开这小子从中作梗，他又怎会沦落至此，恐怕如今还安稳地在血妖洞天中修行，积蓄力量，有待恢复八品神君之威。

杨开呵呵一笑：“血鸦兄对那陈年往事又何必如此耿耿于怀，如今咱们同处墨之战场，回头还要并肩杀敌，理当守望相助才是。”

血鸦没好气道：“别，回头在战场上，你先告诉我你要去何处杀敌，我当离你越远越好。”

徐灵公凑了过来：“冤家宜解不宜结，血鸦你当年行事歹毒，杨开也是为了自保，何必这般念念不忘。”

血妖洞天发生的事，徐灵公也是有所听闻的，是以杨开与血鸦这么一聊，他便明白是怎么回事了。

“来来来，有道是一笑泯恩仇，杯酒释宿怨，饮了此酒，以往种种便烟消云散了罢！”徐灵公这般说着，便取出两坛酒来，一坛丢给杨开，一坛丢给血鸦。

血鸦接过，默然不语。

徐灵公一巴掌拍在他肩膀上，把血鸦拍的身子一矮，言简意赅：“喝！不喝就是不给我面子。”

血鸦嘴角抽了抽，暗付当年八品之威时又怎容一个七品在自己面前如此嚣张，然如今，也只能忍气吞声了。

揭开酒封，仰头灌下。

杨开微微一笑，同样饮罢。

徐灵公大笑：“便该如此。”

风云关的超级空间法阵毕竟只有一座，却需要接纳五十多处关隘抽调过来的兵力，自然要花费不少时间，毕竟超级空间法阵运转起来很是麻烦，也特别消耗时间。

基本上，每一日时间，这法阵才只能运转一次，换言之，一日时间，只能供一处关隘将人员送过来。

碧落关五百人来的不算早，但也不晚，后面还有一半关隘的人员未到。

关外墨族围攻不休，时而有剧烈的能量波动，即便是诸多阵法的隔绝，也清楚地传递到广场之上。

汇聚在广场上的众多武者比较煎熬，明知外面有大批墨族围关，恨不得冲上阵去杀敌，可偏偏不能如愿，在所有兵力到齐之前，在大衍东西两军整顿完全之前，这些从各处关隘征调过来的武者是不能轻举妄动的。

这般煎熬，足足过了二十多天。

直到某日，最后一处关隘的兵力抵达风云关，值此之时，广场之上汇聚的武者已有万五之数，八品开天两百多位。

阵容空前豪华。汇聚在这里的武者数量虽然没有任何一处关隘多，但八品的数量却已远远超出。

这些八品基本都是负责运送各自关隘的将士来此的，不过因为超级空间法阵暂时无法送他们回去的原因，他们只能在风云关短暂停留。

同时，他们的到来，也是为接下来的大战做准备。

随着一处处关隘八品们的令下，还在走朋访友的武者各归其位，喧闹的广场瞬间静谧。

片刻后，大批武者从广场四面八方赶至此地，这一批武者的数量足有万五之数，基本与聚集在原先广场上的武者数量持平。

如此一来，整个广场上便汇聚了三万人马！

见此情景，杨开心领神会，如果说之前汇聚在广场的万五将士乃是从各处关隘抽调过来的，那么这新来的一万五千人，便是原本属于风云关的将士。

他们的行动明显更加整齐规划一些，这倒不是说杨开等人毫无规矩，只是人家本就是同一关隘的将士，彼此间更有默契，杨开等人却是从不同的关隘调集过来的，没法比较。

三万人汇聚一堂，场面壮观。

又有两道身影忽自不远处掠来，落在广场正中心的位置，一男一女，皆为八品。

男子为碧落关的项山，女子为阴阳关的柳芷萍。

项山器宇轩昂，柳芷萍巾帼须眉，既为八品，自有不怒自威之风，倏一现身，便吸引了所有人的注意力。

环顾四方，项山朗声道：“今有五十多家关隘的兵力汇聚于此，只为收复大衍而来，又有风云关将士提供助力，经由各关隘举荐，众老祖首肯，今日在此，组建大衍东西两军，众将士听令！”

“命项山出任大衍东军军团长！”

“命柳芷萍出任大衍西军军团长！”

“诺！”广场之上，众将士轰然应诺。

项山又道：“闫甲何在？上前接令！”

广场某处，一位老迈八品迈出而来，跃至项山面前，双手高举：“闫甲接令！”

项山将一枚代表身份的令牌郑重放在他手上，肃然道：“命你为大衍东军乾甲镇总镇！”

闫甲手捧总镇玉令，高呼道：“闫甲领命！”

闪身退下。

柳芷萍清脆的嗓音响起：“吕峰何在？”

一人从广场一端高高跃起，掠至柳芷萍面前，抱拳一礼：“吕峰在此！”

柳芷萍望着他，微微颔首：“命你为西军巽甲镇总镇，望能领将士们奋勇杀敌！”

吕峰低喝：“必不负所托！”

项山再喝：“徐勇达何在！”

“徐勇达来也！”

“命你为东军乾乙镇总镇！”

“是！”

“束音上前接令！”

“命你为西军巽乙镇总镇！”

“束音得令！”

……

……

一道道任命发下，一位位八品接令，大衍东西两军的基本框架在这风云关的广场之上初建。

基本上每一处人族关隘的组构都是一样的，分有东南西北四军，对应的是关隘四个方向，而这四个方向，又再分乾坎艮震巽离坤兑八个方位，各镇之名便是以此划分。

其中东军囊括乾坎两位，西军囊括巽离两位。

至于青虚关那边的南北两军，则是以艮震和坤兑来划分。

这些东西对每一位在墨之战场与墨族厮杀多年的将士来说，都不陌生。

早在杨开刚至碧落关不久，冯英便与他说过这些东西。基本上来说，在墨之战场上，人族将士是以小队为最基本的单位。

十人至十五人为一支标准小队，队长为七品开天。当然，如晨曦这样的，算是特别编制的精锐小队，每一处关隘都有，不过数量都不多，往往会在某些特殊的情况下，用做奇兵。

小队之上便是卫，百人为一卫。

卫之上则是镇，五百人为一镇。

镇之上则为军，每个关隘也只有四军。

三万多人，分东西两军，每一军各有万五，平均下来的话，每一军都有三十镇。

而总镇这个职位，只有八品开天才能担任，换言之，东西两军拥有的八品开天，便足足六十位左右。

这还仅仅只是东西两军。

青虚关那边，还有南北两军，想来情况跟这边差不多。

如此计算下来，整个大衍军拥有的八品，将破百位！

六万人马，百多位八品，由阴阳关老祖亲自领军，这才是人族夺回大衍的依仗和信心。

当然，正如唐秋所言，此战凶险，这一战之后，六万人马能活下来多少，谁也不知道。

第五千一百八十七章 兵发大衍

何等恐怖的默契，何等惊人的杀敌效率。

这才是精锐小队的底蕴吗？

半柱香时间，斩杀十多位领主，领主之下的墨族杂鱼怕不止上千。

这样的斩获，放在以前他完全不敢想象，然而今日，却是亲眼见到了。

死在他手上的领主，已有一位了，这样的战绩放在以前算是不错，毕竟墨族领主在品阶上与七品是持平的，七品开天想要击杀领主也不是那么容易。

但与杨开的斩获相比，简直没有可比性。

就算是他斩杀的那一位，也是因为被杨开打成重伤的缘故，要不然他不可能轻松得手。

他感觉自己就像是跟在杨开身后捡漏一样，这让他有些哭笑不得。

而在他的观察之下，不但他是如此，队伍里其他紧紧护卫在战舰四周的七品，都是一样的。

整个队伍以冲在最前方的杨开为核心，化作一柄尖刀，在充斥墨族的战场中大杀四方。

任禀白心中忽然涌出万丈豪情，这才是精锐小队该有的样子，若还像寻常小队那样杀敌艰辛，那还叫什么精锐小队？而如今，他已成为了其中的一员，是这柄尖刀的一部分。

精锐小队自由行事的优势，在这一刻被放大到极限。

寻常小队只有十至十五人，在这种大规模战场之上，面对数倍十几倍于己方的敌人，单独小队很难有什么大作为，甚至极有可能陷入重重包围之中，险象频生。

所以寻常小队在这样的战场中，需要与其他队伍协调作战，基本上每一卫麾下的几支小队，都有自己熟悉的战术和战略，如此方能在保证自身安全的前提下，尽可能地杀伤敌人。

因为需要与其他小队协调作战，所以就有一定的约束性，不可能如晨曦这般肆意妄为，哪里人多往哪里冲去。

大多数队伍都是稳打稳扎，一步步清扫战场，反观晨曦，大战开始的时候，破晓战舰是随大军从东门冲出的，然而如今在战场上辗转腾挪，已经快杀到南门来了，直奔西门的方向而去。

晨曦所秉持的策略，一直以来都是打了就走，绝不拖泥带水，这种策略在极大程度上保证了晨曦的机动性，避免晨曦表现太过耀眼会被强者盯上。

当然，如今战场上，所有域主都被八品们围攻，也没有哪个域主有空闲来盯着晨曦，域主们逃的逃，死的死，还留在战场上的，也是在苦苦挣扎。

杨开那霸道到蛮不讲理的斗战之力，是确保晨曦在这种高机动状态下，还能有效杀敌的最大保障。

在没有域主干扰的情况下，晨曦所需要面对的最强的敌人，无非就是领主级别的墨族。

而墨族中，领主这个层次，在如今的杨开面前基本上都是一枪了事，一枪捅不死的话，还有晨曦其他七品补上一击，是以即便有领主侥幸在杨开枪下活命，也很快被沈敖等人斩杀。

多年的征战，让晨曦整个队伍形成了难以言喻的配合和默契，纵然前方有墨族大军拦路，在破晓战舰上的种种秘宝和法阵威能下，也能被迅速撕开一道裂口。

时间流逝，战场上的墨族迅速被歼灭，所有人族队伍面临的压力也越来越小。

直到某一刻，杨开才忽然顿住身形，随着他的驻足，破晓战舰也瞬间静止下来，众七品亦是齐齐停下。

任禀白本还有些疑惑，不知杨开怎地忽然停下了，然而扭头四望之后，才讶然发现，战斗已经结束了。

原本充斥在风云关外，密密麻麻的墨族大军，此刻皆都化作满天碎肉和残肢，九成九的墨族被斩杀在这偌大虚空中，偶有一些漏网之鱼，在大量人族将士的围攻下，也不会坚持太久。

打完了？任禀白怔住，这也太快了，前前后后，顶多只有两三个时辰而已。

这本是一场惊天动地的大战，风云关也被墨族大军围攻了十多年，一直无法摆脱困境，然而随着大衍东西二军自四个方向冲出之后，这一战的结局便已注定。

其实真的说起来，墨族大军的数量并不少，正常情况下足以与人族一战，即便事后落败，也不至落的如此凄凉的下场。

然而人族这边以有心算无心，先是阴阳关老祖骤然现身，与风云关老祖合力大战墨族王主，紧接着数百位八品开天现身战场，打的域主们叫苦不迭，一个个域主在极短的时间内接连陨落，对墨族大军的士气造成了巨大冲击。

王主和域主们的遁逃，更让墨族大军无所适从。

人族这边高层的巨大优势，才是这么快能解决这场战斗的根本原因。

事实上，在王主和域主们开始遁逃的时候，墨族大军便已没有心思再战了，高层都开始逃了，他们留下来等死吗？

只不过人族大军的纠缠，让他们纵然想逃也逃不掉，最终演变成了几乎全军覆没的下场。

没有欢呼，没有大胜后的庆贺，出动这么豪华的阵容，赢的轻松也是应该的。

大战结束之后，人族大军默默聚集整顿。

半个时辰后，大衍东西两军聚集在风云关东门处，三万人马，在之前一场大战中多多少有些损失，不过损失并不大，倒是将士们个个都消耗不轻，需要调养，还有一些战舰有所破损，不过也没什么关系，这一趟随大军前去大衍关的，还有许多炼器师，炼丹师和阵法师等诸多特殊人才，在行军路上，这些炼器师完全有时间将那些战舰的破损修补完善。

各镇各卫很快整顿完毕。

一场势如破竹的大战更让所有将士们的士气提升到了顶峰。

不做停留，三万大军即刻兵发大衍，项山一声令下：“出发！”

霎时间，以镇为单位，一艘艘战舰朝着大衍关所在的方向掠去，三万多人马，将近两千艘战舰，化作一支浩浩荡荡的舰队！

杨开不知高层那边是如何安排的，但如此大规模行军，肯定是有前锋中军和大营之分的，不过这也不是他需要操心的事，自有八品们商议安排。

晨曦没有特别的任务，便汇聚在一艘艘战舰之中，随大流而动。

大军进发，后方风云关处，留守风云关的数万将士目送，形容肃穆，直到大衍东西两军消失在视野中，这才折返关内。那些护送各关隘将士前来此地的八品们，也需要返回自家关隘。

行军路上，各小队的队员轮流休息恢复，炼器师们也开始忙碌起来，前往那一艘艘在大战中有所损伤的战舰上，仔细修补。

晨曦这边无事，各自修养。

前行不过半日功夫，忽有一人自虚空中掠来，落在甲板上，左右打量一眼，低喝道：“此舰队长何在？”

甲板上的杨开扭头望去，发现来人是个七品，不认识，也不知是从哪一处关隘过来的。

当即抱拳道：“我便是，这位师兄有何事？”

那七品道：“奉两位军团长之命，着各小队队员前往中军驱墨舰，留下神魂烙印，以备不时之需。”这般说着，他朝一个方向伸手一指。

杨开讶然：“军团长带驱墨舰出来了？”

手中法决变换，乾坤诀施展之下，果然感应到那个方向有一种冥冥之中的联系。

既是驱墨舰，那自然是有他亲手布置的乾坤大阵，所以不管是从哪里带出来的驱墨舰，他催动乾坤诀都能有所联系。

想想也是，驱墨舰这东西在各处关隘发挥了巨大作用，且不说其中封存的净化之光有净化墨之力的神效，便是那乾坤大阵，便足以让将士们在遇到危险时有机会脱离险境，返回驱墨舰中。

无论如何，想要收复大衍关，驱墨舰这东西势必要带出来的。

不过让杨开稍微有些疑惑的是，他催动乾坤诀之下，能感应到的乾坤大阵竟不止一处，而是两处。

换言之，中军那边是有两艘驱墨舰！

看样子不但项山从碧落关带了一艘出来，柳芷萍也从阴阳关带了一艘出来。

他本人倒是没必要再去那边留下烙印，乾坤大阵由他亲手布置，所有的大阵中都有他的烙印，不过队伍中其他成员还是需要去的，以免以后有需要用到的时候。

“话已带到，我还要去通知其他队伍，告辞！”

那七品说完，便又纵身跃出，赶往附近的其他小队的战舰上一一知会。

这样虽然麻烦了些，却也是没办法的事，开天境武者行军，跟凡人大军不一样，凡人大军一般都聚集一处，但开天境武者行动迅速，神念强大，所以一艘艘战舰之间都拉开了距离。

就比如破晓这边，如今距离破晓最近的一艘战舰，也在数百里开外的地方。

这样的距离已是极限了，因为战舰一旦催动起来，速度很快，距离不拉开的话，很容易会发生碰撞。

整个大衍东西两军，近两千艘战舰，覆盖的范围足有几十万里之广，这样的范围对凡人来说几如天涯海角，但对开天境武者来说，支援起来也不过瞬息之事。

第五千一百八十八章 赶上门来送死

杨开转头看向众人：“都听到了吧，分两批，轮流去一趟吧。”

众人得令，很快分配妥当，第一批二十多人在冯英的带领下，朝中军位置掠去。

事实上，在驱墨舰中留下烙印这种事，在风云关中施为明显更加方便一些，那个时候三万大军齐聚一堂，只需项山和柳芷萍将驱墨舰祭出，大家轮流走一趟就可以了。

然而各处关隘抽调的兵力汇聚之时，便是大衍东西两军组建之际，两军组建完毕便又立刻冲出风云关，与墨族大战，根本没有时间来搞这些东西。

击溃墨族，大衍军即刻上路，项山深知兵贵神速的道理，自然不会为在驱墨舰中留下神魂烙印而浪费时间。

所以这种事只能在行军路上进行了。

麻烦是麻烦了点，不过好处是不会浪费半点时间，只要人员分配的妥当，也不会拖延行军的速度。

小半日后，冯英等人返回，换另一批晨曦队员前往中军两艘驱墨舰留下烙印。

又小半日后，第二批队员也返回，如此，晨曦所有队员的神魂烙印都已留在了两艘驱墨舰上。

行军路上是比较枯燥的，众人皆都默默修养。

自大军从风云关开赴，四日之后，正在甲板上闭眸调息的杨开忽然似有所觉，扭头朝一个方向望去。

只见那边一道流光以极快的速度，从大军侧后方掠来，那流光之快，已经超越了一般武者理解的范畴，即便比起他的空间瞬移都不逞多让。

流光行进的方向，应该是中军位置，不过似是察觉到了杨开的目光，忽然改变了方向，闪身便落到了破晓之上。

流光散去，露出一道窈窕身影。

杨开愕然，连忙起身：“见过老祖！”

甲板上还有其他操控各种法阵的队员，原本还有些奇怪这个忽然出现的少女是何人，跑到这里来干什么，骤听杨开口中称呼，皆都大惊失色，纷纷起身行礼。

这位不速之客，居然是老祖！

虽然早就听闻阴阳关的老祖是位女子，但毕竟没有亲眼见过，直到此刻方才知晓，这位老祖与他们想象中完全不一样，竟是个俏丽的少女形象。

说起来，也不知是因为女子修行不如男子的缘故，还是怎地，修为越高，女子占据的比例就越少，尤其是老祖这个级别的，人族老祖百多位，但其中女性老祖大概只有十几二十位的样子，剩下的全都是男性老祖。

老祖当面，便是如晨曦这群桀骜不驯，在各处战场立下赫赫战功的家伙们也都毕恭毕敬，大气都不敢喘上一口。

老祖一双美眸上下打量了杨开一阵，那眸中似有神光涌动，略有些讶然道：“你的修为增进很快嘛。”

以她的眼力，自然是能看出相较两百多年前，杨开的实力增长巨大。这不是一般七品能够增进的速度，不过考虑到杨开小乾坤内的种种神妙，倒也能说的通。

说起来，她倒是很期待，杨开要花多少年晋升八品，在这墨之战场上，七品开天虽能独当一面，终究还是没到中流砥柱的程度。

“托老祖的福，近些年无甚大事，便一直在闭关修行，略有所得。”杨开恭敬回道。

老祖微微颔首：“修为增进迅速不是坏事，根基稳固就行了。”

“弟子明白的。”杨开正色颔首。

老祖又道：“这一趟之所以要你随军前来，也是因为考虑到你的小乾坤对我疗伤有用，此次收复大衍，我少不得要与那王主斗过几场，届时势必要借你之力。”

杨开颔首道：“这个没问题，您老人家有需要，弟子自当尽心尽力。”

老祖伸手拍了拍杨开肩膀，人畜无害地呵呵一笑：“什么老人家不老人家，我也就是修为高了你们那么一点点。”

杨开被拍的身子一矮，忍不住闷哼一声，心知自己怕是说错了话，看样子不管修为多高，女子对年纪这个东西总是很在意的。

连忙转换话题：“对了老祖，咱们此去大衍关，大概需要多久？”

老祖收回小手，眺望大军前行的方向：“关隘之间的距离是很远的，以大军眼下的行军速度，估摸着怎么也要一两年时间才能抵达大衍战区。”

杨开不禁咋舌：“这么久？”

老祖笑道：“要不然你以为为何关隘之间无法大规模援军，就是因为彼此距离太过遥远，而且每一处关隘都要面对自己的敌人，这边援军出去了，万一有敌来攻，一时间也没办法调回兵力，那可就糟糕了，若是距离足够近的话，墨之战场的局面也不会这么焦灼。”

杨开点头表示了然，又问道：“风云关那边的墨族王主情况如何了？”

眼前这位之前与风云关老祖联手大战墨族王主，很快便脱离了战场，追着墨族王主远去。

这种最高级别战力的战斗，即便是八品插手也有极大的危险。

不过眼下她既已回归，显然战斗已经结束，观其神色，杨开估计眼前这位应该没有受伤。

眼前这位没受伤，墨族王主怕是要倒霉了。

果不其然，老祖道：“墨族王主重伤，没有几百年休想恢复过来，不过我与张师兄也不好太过逼迫，免得那家伙狗急跳墙，所以便放他一马了。”

她口中的张师兄，应该就是风云关那位老祖了。

以二敌一，占尽优势，不过想要击杀那王主，恐怕还要付出巨大代价，所以无论是眼前这位，还是风云关那位，都是见好就收。

风云关一战，墨族大军损失惨重，域主死伤近六七成，王主更是被打的重伤，那片战区的墨族算是彻底残废了，想必日后风云关将士的日子会好过很多。

这也是风云关能抽调万五兵力，给大衍凑齐东西两军的根源。

青虚关那边想必就算不如风云关，也差不到哪去。

那边的兵力与风云关这边持平，唯一欠缺的便是只有一位老祖，没办法如风云关这边将墨族王主怎么样。

看着自家队长与老祖闲聊，晨曦一众队员惊叹不已。

虽说每一座关隘都最起码有一位老祖坐镇，但老祖这种级别的一般都是神龙见首不见尾，等闲人根本见不到。便是碧落关老祖，晨曦众人也只远远瞻仰过老祖神威，不曾近距离接触过。

然而如今，却有老祖在破晓之上，与杨开谈笑风生。

七品开天有此殊荣者，恐怕也是独一份了。

这边正说着话，老祖忽然抬头朝大军前行的方向望去，黛眉一扬：“还有赶上门来送死的？有意思。”

言罢，老祖毫不停留，冲天而去，远远地，一道声音传入杨开耳中：“备战！”

杨开先是一怔，紧接着反应过来，高呼道：“备战！”

一声令下，所有人急忙行动起来，破晓更是化作一道流光，朝前掠去。

中军所在，驱墨舰上，项山正在聆听前锋斥候的探报。

大军行进，自会安排斥候在前方探查情况，所说这一路是直线前往大衍关，因为路途遥远的缘故，会遭遇墨族的情况很小，但凡事总得以防万一。

便在刚才，前方斥候来报，发现了一支墨族大军的踪影。

按照斥候的观察，那一支墨族大军足有三十万人，其中域主差不多有十位左右，直奔风云关而去。

按照两军行进的速度和方向，一个时辰之后应该就会在虚空正面遭遇。

斥候才刚汇报完，老祖便已抵达驱墨舰，项山等人起身恭迎。

待老祖落座后，项山才道：“前方斥候来报，有一支三十万左右的墨族大军，正对着我们过来。”

老祖闻言颔首：“我察觉到了，想来是大衍关那边过来的墨族援军。”

墨族占据大衍关的这三万多年，不时地会派遣援军襄助风云关和青虚关的墨族。虽然因为距离遥远，援助的效率并不是很高，但墨族从未停止过这样的行动。

也是因为大衍战区墨族的支援，风云关和青虚关才会面对超过其他关隘的压力。

这一支墨族大军将近两年前从大衍战区出发，准备前来帮助风云战区的墨族攻关，计划在数日后抵达，到时候这三十万兵力投入战场，必能给风云关制造巨大压力，更不要说其中还有十多位域主。

只可惜没等他们赶到战场，风云关那边的战事便已尘埃落定。虚空中传讯又极为不方便，这一支援军根本没法得知风云关那边的变故，依然按照原定计划在行进。

双方对向而驰，自然避免不了会遭遇。

“要如何做，还请老祖示下！”项山请示道。

老祖笑了笑道：“行军作战不是我强项，此行一切以你和柳芷萍的意志为主，你就把我当成一个修为高些的将士，若有主张，不必问我。”

大多数老祖的存在，都是一种威慑，指挥军团战斗，制定各种策略，则是军团长们和总镇们的指责，很多老祖们并不精通这些，贸然插手并不一定能比八品做的更好。

阴阳关这位无疑是有自知之明的，这般放手也让项山少了许多约束，有自身的发挥余地。

第五千一百九十九章 计划有变

虚空中，杨开身形不断闪烁腾挪，急速前行。

偌大虚空，静寂广袤，没有合适的参照物，没有对应地区的乾坤图，杨开也不知自己如今具体在什么地方。

好在还有乾坤大阵可以利用。

正常情况下，只要在同一片天地中，在乾坤大阵留下烙印者，催动乾坤诀便可与乾坤大阵生出联系，从而直接传送回乾坤大阵所在。

只不过距离远近不同，传送时所需要面对的压力也有所不同，压力若是太大，可能会出现飞尸的尴尬情况。

数日前，杨开便开始借助催动乾坤诀来感应乾坤大阵的位置，以此来修正自己的方向。

不过因为彼此距离实在太过遥远，即便是杨开在这种距离上传送也有些吃不消，是以一直在拉近彼此的距离。

某一刻，他忽然驻足，手中法决变换，催动乾坤诀。

须臾之后，脚下巨大法阵光芒亮起，冥冥之中，与遥远不知地的某处有了一种联系。

那是乾坤大阵所在之地，乾坤大阵所在，便是南北军驱墨舰所在。

杨开默默感知了一下，自身所在与那乾坤大阵的位置还是很远的，这么一个距离，等闲七品根本无法轻易传送过去，非得八品才可以。

不过对他来说已经不是问题了。

放开心神，任由那无形的牵扯之力笼罩着。

光芒大放，杨开的身影消失不见。

一片浮陆地带，南北军的庞大舰队在此藏身。

此地距离大衍关已足有十日路程了！

自第一次被墨族撞破行踪至今，南北军的舰队先后变了好几次藏身位置，然而用不了多久就会被再次撞破。

墨族为了打探这一支人族大军的行踪，着实派出了不少人手，几乎是撒网一样撒向青虚关的方向。

由此导致南北军的舰队一退再退，直到现在这个位置，若是再被撞破的话，那就只能继续往后退了。

毕竟这边没有老祖坐镇，万一墨族王主跑过来，他们可抵挡不住，为安全计，自然是离大衍关越远越好。

中军驱墨舰中，甲板上，米经纶手持那羽毛扇，静立船头位置，眺望大衍关所在的方向。

欧阳烈师徒前去大衍方向刺探情况也有近十日时间了，直到现在也没有任何消息传来，不知那边情况如何。

让米经纶尤为不解的，是大衍东西军的动向。按原定计划，东西军应该也已经到了大衍附近，该与这边取得联系才对。可迄今为止，东西军没有半点消息传来。

联络之物在欧阳烈身上的，他如今就在大衍关附近，东西军若想联系他，肯定能第一时间联系上。

没有东西军配合，单凭南北军这三万将士，实在难成气候。

可惜，他如今能做的不多，只能尽量将南北军舰队隐藏好，然后默默等待。

便在这时，驱墨舰某个位置上，忽然多出了一道陌生的气息，紧接着一声惊疑询问传来：“你是何人？”

米经纶霍地扭头朝那个方位望去。

那边是一处传送法阵所在，这个法阵，与驱墨舰布置乾坤大阵的密室对应。

若有将士借助乾坤诀返回驱墨舰的话，第一时间会回到布置有乾坤大阵的密室，不过因为这密室之中封存了净化之光，所以还有另外一座传送法阵，经由这座传送法阵，便可传送至甲板某处。

甲板上与之对应的传送法阵，是有专人看守的。

此时发出疑问声的，便是那看守法阵者。

有人通过乾坤大阵来到驱墨舰了！米经纶瞬间反应过来，传音与那看守：“速将人带过来。”

那边应了一声。

须臾之后，那看守将一个青年带至米经纶面前。

来者自然是杨开，望着面前儒生打扮之人，心领神会，抱拳一礼：“弟子见过米大人！”

米经纶微微讶然：“你认得我？咱们没见过吧？”

杨开道：“未曾！不过弟子知道南北军两位军团长的名讳，其中一位欧阳大人的名字听起来便是脾气火爆之人，当不会做大人这般打扮，既不是那位欧阳军团长，那么当面者应该就是另一位了。”

米经纶微微一笑：“原来如此，你便是杨开吧？”

这下轮到杨开一副诧异的样子了：“大人也认得我？”

米经纶道：“既能现身驱墨舰，那显然是此前在此留下过烙印的，你不是南北军将士，纵观人族各处关隘，在所有驱墨舰中留下烙印的，也只有你一人了，毕竟乾坤大阵是由你出手布置。”

杨开微微颔首。

米经纶神色一肃，话转正题：“此来，可是有军情通报？”

杨开一抱拳：“奉项山军团长之命，前来告知南北军，原定计划有变。”

米经纶抬手：“稍等片刻！”

这般说着，神念一阵涌动，又冲杨开招手：“随我来。”

少顷，杨开随他走进驱墨舰，来到一处议事所在。

又等片刻，一位位接到消息的八品总镇陆续赶来，许多人在见到杨开这个陌生面孔后都有些诧异，思量这个七品为何会在此地。

他们以为杨开是南北军的某位将士，毕竟大衍军的组成是从各处关隘东拼西凑而来，总镇们也不认识全部人。

不过倒有那么几位八品是见过杨开的。

当年驱墨舰的炼制之法经由碧落关传送出去，每一处关隘都打造了四艘驱墨舰，然后派遣八品携带自己的驱墨舰前往碧落关，让杨开出手布置乾坤大阵，封存净化之光。

这几位见过杨开的八品开天，便是当年去过碧落关的。

在这里见到杨开，那几位八品先是诧异了一下，很快惊喜起来，因为他们记得，碧落关抽调的人手是东西军方面的，杨开既来此地，显然是带来了东西军的消息。

南北军等待这一日可等了好久。

消息暗中传来，众八品们满面期待。

不多时，所有八品总镇便已到场，米经纶开门见山：“杨开来自东西军，有军情通告，诸位听一听吧。”

杨开抱拳，环了一揖：“杨开见过诸位大人，奉项山军团长之命，前来此处告知南北军，原定计划有变！”

杨开不知大衍军高层原本商定的计划是什么，不过无外乎就是汇聚四军之力，攻打大衍关，只不过在半路上遭遇了那一支墨族援军之后，东西军那边似乎有了一些新想法。

“什么情况？”

“为何有变？”

“既然原定计划有变，那么接下来要做什么？”

……

八品们一片哗然，不是他们心性不够沉稳，只是军情大事，关乎大衍关的收复，关乎数万将士的存亡，东西军单方面说有变，让他们有些措手不及。

米经纶抬手虚压，八品们这才安静下来。

转头望向杨开，米经纶道：“东西军那边是不是遭遇了什么意外？”

杨开道：“并无意外，只不过从风云关出发数日后，在半道上遇到了一支前往支援风云战区的墨族大军，虽有三十万众，但在老祖的带领下很轻松便取得了胜利。”

米经纶微微颔首。

三十万大军听起来不少，但只不过是从大衍关过去的援军而已，想来也没有太多域主，以东西军的实力吃掉自然不是难事。

“项师兄那边怎么说？”米经纶又问道。

杨开回道：“军团长说，东西军会想办法吸引大衍关墨族的注意力，借此机会直奔墨族腹地，消息传至大衍，大衍墨族势必会有所行动，大衍墨族若出，还请南北军注意拦截，务必不让东西军腹背受敌。”

此言一出，方安静下来的八品们又有要哗然的迹象了，虽然杨开传递的命令很准确，但其中却有很多让人不解的地方。

米经纶皱眉道：“东西军要吸引大衍墨族的注意力？如何吸引？”

杨开想了想道：“在行军路上，军团长召集了所有随军的炼器师，并征集了大量物资，炼制了一种极为特别的傀儡。那傀儡乃是人形，虽无太强的战斗力，但若是激发的话，可散发出五品开天之上的气势，足以以假乱真，后又征集了许多衣物。”

“傀儡？”米经纶微微一怔。

而且居然是在行军路上征集物资炼制，又征集衣物，这说明东西军的计划也是临时起意，并非早就预谋好的，否则不至于不通知南北军这边。

项山等人不可能不知，大军行进当以小心为重，贸然更改原定计划，说明那边有了更好的想法。

虽然杨开只是在阐述东西军那边在行军路上的作为，并没有任何自己的揣摩和推测，但只是傀儡和衣物这种东西，就足够让人遐想了。

东西军明显是要借助那些炼制出来的傀儡来吸引大衍关墨族的注意力。

“这种傀儡，你们一共炼制了多少？”米经纶的问题一针见血。

傀儡数量少了可不顶事，唯有大批量炼制，才能引起墨族的重视。

“单我一人便炼制了一百四十多具，随军炼器师有一千人左右，考虑到每个人炼器水准不同，能炼制的数量也不同，弟子保守估计炼制的傀儡数量当在五万左右，甚至更多一些。”

第五千二百零一章 人族大军来了

“你出发时，东西军距离大衍又有多远？”米经纶再问。

“一个多月的路程，不到两月。”

二十来天时间便赶了寻常人需要差不多两个多月的路程，纵然是借助了驱墨舰中的乾坤大阵，也着实让人吃惊，不过考虑到杨开身负空间法则，这个结果还是可以让人接受的。

“也就是说，如果东西军直扑大衍的话，如今距离大衍应该只有不到十几二十天路程了，不过我估计东西军应该已经改变了方向，毕竟他们是要进攻墨族腹地的。时间上应该差不了太多，半月左右之后，东西军势必会对墨族腹地发起进攻，到时候他们的行踪就会暴露，而在此之前，那数万傀儡定会作为诱饵被投放出来，牵扯大衍墨族的注意力！”

“一旦东西军现身墨族腹地的消息传出，大衍关墨族定要有所行动。”米经纶似在自言自语，又似在跟众八品讲解局势，“而我们南北军如今要做的，便是寻找一处合适的位置，先行隐蔽，待大衍墨族现身之时，给予迎头痛击！”

羽扇一拍，米经纶已有定计，抬头望向杨开：“消息传达之后，你可还有什么军令在身？”

杨开摇头道：“军团长只让我把消息送达，之后并无嘱托。”

“甚好，如此，你暂且随我南北军一同行事。”

“是！”杨开抱拳应道。

“那联络之物，你可曾带在身上？”

杨开取出联络珠：“来之前军团长交给我了。”

米经纶点点头道：“一事不烦二主，你既有空间神通，我这边倒要你帮个忙。”

“大人请吩咐。”

“去往大衍关方向，利用这联络之物寻找欧阳烈军团长，将军情告知，另外他在那边已经监视大衍关动向有些日子了，问问他，墨族王主是否已经抵达大衍关，墨族是否有在大衍关屯兵的迹象，问清之后，速将消息传递回来。再有，请他留在原地监察墨族动向，墨族王主若是离开大衍的话，也要第一时间告知这边。”

“我记下了。”

“此行小心行事，大衍墨族为了探查我南北军位置，派了不少人手出来，尽量不要暴露。”

杨开再次点头。

“去吧！”米经纶挥挥手。

杨开领命而去。

待他走后，米经纶才道：“如今我等要做的，便是寻找一个合适的位置，这个位置不能距离大衍太远，太远的话，大衍墨族发兵之后我等来不及阻拦，却也不能太近，太近了恐有暴露的风险，当以三五日路程为上，诸位可有什么好选择？”

有八品道：“对大衍关附近地形我等皆不熟悉，若要择选位置的话，还需仔细探查。另外，舰队隐匿不易，不如传令下去，让将士们将所有战舰收起，如此也能更方便隐藏，待到需要时再将战舰祭出也不迟。”

米经纶微微颔首：“如此也好，不过驱墨舰却是需要留下，免得欧阳兄那边想传递消息却无门。”

简单地一阵商议，一道道命令传达下去，很快，几乎所有的战舰都被收了起来，只留下一艘驱墨舰。

没有战舰的掣肘，南北军将士依靠秘术和秘宝之威隐藏自身的话，更方便有效一些。

又有一支支队伍被派遣出去，寻找合适的位置。

另一边，杨开自驱墨舰中离开，直奔大衍关方向而去。

若是能催动空间法则的话，他这一趟自然不会消耗太多时间，但米经纶让他尽量不要暴露自身，空间法则就不太好动用了。

毕竟如今大衍关墨族派遣了不少人手出来搜寻南北军的位置，若是不小心瞬移到墨族附近，肯定会暴露的。

所以他只能老老实实赶路。

离开之前，他也询问了大衍关的方向所在，更知道这个位置距离大衍差不多有十日路程，时间上倒不是太紧迫。

值此之时，大衍关靠近风云关方向的虚空中，五位八品开天联袂掠过，这五位八品，正是之前从东西军出发的五位，每个人都携带了一枚装满傀儡的空间戒。

在杨开离开之后，东西军便如米经纶预料的那样，改变了方向，但这五位八品却没有，而是直奔大衍而去。

如今距离大衍关也只有半月路程了。

在此之前，五人没有遇到任何一个墨族，但这几日却不断地遭遇一些墨族小队，那些墨族顶多就是有领主坐镇，又岂会是他们的对手，自然是遇到一队便杀一队，绝不手软。

频繁遭遇墨族小队，说明大衍关那边的墨族已经有所察觉。

某一刻，领头一位八品忽然驻足，传音道：“差不多了，动手吧。”

其他四人皆都颔首。

各自取出一枚空间戒来，神念涌动之时，大批傀儡突兀出现，这些傀儡个个都散发出五品开天的气势，其中有一些更有六品七品的气势，单独一个或许还不算什么，但聚集一处，却是气势冲天。

而随着傀儡数量的增多，那气势愈发骇人，直让虚空都变得扭曲起来。

足足六七万傀儡很快被五位八品祭出，这些傀儡俱都穿戴整齐，也都提前安置了能量源。

五位八品神念涌动间，对着汇聚一处的傀儡大军下达了一道极为简单的命令！

下一瞬，铺天盖地的傀儡大军无声地踏上征途，目标直指大衍关所在的方向。

一次性对六七万傀儡下达命令，平摊下来每个八品开天都要负责一万多傀儡，绕是他们修为深厚，也有些脸色发白。

这也是为什么要五位八品一起出动的原因，数量少了，根本驭使不了这些傀儡。

而放出这数万傀儡大军，五位八品的任务便算完成了，目送那傀儡大军渐行渐远，五人在原地稍稍休息片刻，调转方向，掠向虚空深处，他们还需与大军汇合，到时候攻打墨族腹地少不了他们五人出力。

傀儡大军继续前行。

不过一个时辰后，便有墨族队伍远远察觉到了这支大军汇聚的气势。

没办法，那气势实在太惊人了，简直犹如黑夜中的明灯，附近的墨族想感知不到都难。

这一支墨族队伍为首者乃是领主，接到的命令是打探可能存在的人族大军的方位，这些日子以来一无所获，却不想今日突然有了发现。

他原本还想靠近一些仔细观察，然而被那冲天气势所慑，根本不敢离的太近，只是远远地瞧了一眼，便脸色发白。

那一眼之下，看到了数万人族大军，浩浩荡荡，毫无遮掩，直奔大衍关而去。

这位领主不敢耽搁，急忙将消息往后方传递，同时不断后撤，远远观望人族大军的动向。

又数日后，经由一支支墨族队伍的努力，消息终于传回大衍关。

那巨大殿堂中，一群域主高谈阔论，背后一双漆黑翅膀，身形巨大的墨族王主依然手撑脸颊，闭眸假寐，仿佛从来没有动过。

忽有一个领主急匆匆闯了进来，与吽氐低语一阵，迅速退下。

域主们的嘈杂声消失不见，所有人都望向吽氐。

吽氐上前一步，躬身行礼：“王主，有人族大军的动向了。”

王主微微睁眼：“讲！”

“下面来报，数日前在去往风云关的方向，发现了一支人族大军，数量约莫在六七万的样子，直奔大衍关而来，底下领主一直在监视其动向，并没有发现他们要改变路线的痕迹。”

“狂妄的人族，区区六七万人便想拿下大衍关？简直不知所谓。”

“这只是风云关方向来的人族，青虚关那边呢？可能也不会少于这些，合在一起的话，怕是有十几万之多了。”

“十几万又如何？有大衍关作为屏障，我墨族又有近百万之众，莫说十几万，便是多一倍，人族也休想成事。”

“不错，人族若不来攻也就罢了，若是敢来，定叫他们有来无回。”

“王主，属下请命，迎战人族！”

一群域主闹哄哄的，占尽地利，兵力又远远超过人族，自然有资格不把人族大军太当回事。

不过王主不发话，他们就算叫嚣的再厉害也不敢有什么轻举妄动。

王主沉默不语，许久之后才开口道：“可探得人族九品的位置？”

吽氐回道：“这个下面的领主倒是没有回报，不过人族九品定然会从风云关方向而来。”

王主漫不经心地嗯了一声，淡淡道：“都去做准备吧，看样子人族很快就要兵临城下了。”

“是！”一群域主轰然应诺，摩拳擦掌。

前方的消息不断地朝大衍关这边传递过来。

人族大军距离大衍关已不足八日路程，未曾有半点停留，也不曾改变方向。

人族大军距离大衍关已只有五日路程……

人族大军距离大衍只有三日路程了……

人族大军距离大衍仅有一日路程了！

大衍关外某处，一块浮陆碎片上，欧阳烈师徒悄悄隐匿身形。

这个位置比他们上次藏身之地，距离大衍又近了一些，可以说是近的有些胆大包天了。

第五千二百零五章 大衍墨族已出

在很久很久之前，这位墨族王主就发现了一个有意思的事情。

那就是人族的一处处关隘，对人族的影响。

不可否认，这无数年前，那些关隘给人族提供了莫大的助力，让数量稀少的人族得以凭借关隘之险，扼守自家的一亩三分地，让墨族寸步难行。

没有这些关隘，人族纵然个体实力再强，也难成气候。

但这些关隘在给人族提供莫大助力的同时，也是一种约束，是一种掣肘。

这些关隘将人族牢牢地锁在里面，人族绝不敢轻易抛弃关隘而行动，可以说，人族对那一处处关隘的依赖性是很强的。

所以这无数年来，但凡有战事爆发，基本上都是墨族大军来攻，人族借助关隘防守的局面，鲜少有什么变化。

直到今时今日，人族为收复三万年前丢失的大衍关，从遥远虚空奔赴而来，墨族这位王主才深刻领教了，当人族大军彻底摆脱这一层约束之后，能对墨族造成怎样的威胁。

人族大军远道而来，摆出一副直奔大衍关的架势，任谁也没想到，那只是一支傀儡大军，而真正的人族大军已经打进墨族领地中了。

人族成功骗过了他和众多域主，让他们将所有注意力都集中在大衍关中，却放松了对他处的警惕，对人族大军的决然，纵然站在不同的立场上，他也不得不佩服。

面对这样一支人族大军，一场硬仗是避免不得的。

王主如今只期望，自己消息传递的足够及时，那分散在一处处域主领地上的墨族大军损失不会太严重。

那浮陆上，杨开与欧阳烈汇报完情况之后，接着道：“米大人那边嘱咐弟子，第一时间将这边的军情回报，欧阳大人若没有别的吩咐，弟子这就回去了。”

欧阳烈微微颔首。

不过还不等他说话，自杨开现身便一直沉默的宫敛忽然脸色一变，低喝一声：“静声，敛息！”

欧阳烈瞬间收敛了自身气息，变得犹如一根枯木。

杨开虽不知发生了什么，反应却也极快，同样摒气收息。

而就在宫敛那话说完之后不过十息功夫，便有一道极为惊人的气势，从大衍关方向急掠而出，直奔虚空深处。

那从大衍掠出来的身影速度快的离谱，在距离三人藏身之地仅只有千万里外的地方擦身而过，迅速远去。

杨开眼观鼻，鼻观心，身形不动。

若他没感应错的话，方才掠过去的那道气息，是墨族王主？

虽然此地有阵法和禁制的遮掩，纵然宫敛不提醒，王主不仔细查探也未必能够发现，但收敛气息毕竟多了一层保障。

万一王主不经意朝这边瞄上一眼，说不定就能窥出什么破绽来。

杨开略有些诧异地朝宫敛瞧了一眼，他自然是不认识这个青年的，初次相见，此人给他的第一印象便是有些慵懒，实力的话倒是不俗，应该有七品境界。

可他竟然能提前察觉到王主的动向，这个本事就有些让人诧异了，杨开压根就没感觉他有催动神念又或者什么秘术的痕迹。

他是怎么察觉到王主动向，及时示警的？

王主虽已远去，但三人却是谁也不敢有什么轻举妄动，谁知道王主会不会突然杀个回马枪，所以一直保持着犹如木头般的姿势，就连神念也不敢有丝毫波澜，只以眼神互相交流。

欧阳烈给杨开打了个稍安勿躁的眼色，大概是叫他不用急着回报米经纶那边。

杨开点点头，心领神会。

如此过了足足有一炷香时间，那王主也没有返回的迹象，欧阳烈这才长呼一口气，低声道：“看样子，东西军已经动手了。”

杨开微微颔首。

唯有东西军动手的消息传到了这边，王主才会这么急匆匆地离去。

说话间，欧阳烈抬头朝大衍关方向望去，东西军动手，王主已经离去，大衍关中的墨族还能安坐不动吗？

一念至此，欧阳烈忙道：“往后退一些距离。”

这般说着，连忙将此地的种种布置消除，领着杨开与宫敛朝后方退去。

直退数千万里方才停下，这个位置基本已经是能观测大衍动向的极限，也不虞担心会被大衍的墨族发现踪迹。

欧阳烈这才扭头望着杨开道：“劳你回去一趟，将之前所见所闻原本告知米经纶，老夫继续留下来打探消息。”

杨开抱拳应着：“米大人也说要欧阳大人继续打探消息，监察墨族何时会从大衍发兵。”

欧阳烈点头：“老夫自理会得，去吧。”

杨开这才一晃身，闪烁离去。

这个位置催动乾坤诀的话，或许会有些动静传递到大衍关，所以杨开准备跑远一些。

须臾后，虚空某处，杨开手中法决变换，催动乾坤诀。

脚下大阵亮起，等了片刻，光芒骤放，将他笼罩。

乾坤颠倒的感觉传来，等杨开回过神时，已出现在南北军的随军驱墨舰中。

十几息后，杨开在驱墨舰中见到米经纶，将欧阳烈那边的情况告知。

米经纶和几位八品总镇闻言皆都颔首，其中一位八品道：“果然不出米师兄所料，墨族竟真的在大衍屯兵了。”

米经纶道：“东西军苦心经营的局面，连我们都没有办法提前告知，墨族又岂会不上当。如今墨族王主已经离开大衍，东西军定然是出手了，所以他才会急匆匆离去，驻守大衍的近百万墨族大军怕是很快也要有动作了。”

手中羽扇一拍，米经纶道：“传令下去，各镇各队祭出战舰，全力赶路，三日内务必抵达预定的设伏点。”

之前为了更好地隐藏，南北军将所有战舰都收了起来，只留下一艘驱墨舰，又找到一处合适的藏身之地和设伏点。

如今这局势下，已经没必要再隐藏什么了。

东西军已经出手，接下来就要看南北军的了，若是南北军能够顺利将从大衍关中走出来的墨族拦下，那么东西军就不会腹背受敌，若是拦不住，那东西军可能要遭遇不小的损失。

计划的成败在时间上，所以必须得全力赶路。

军令传达，一直隐匿着的南北军将士第一时间祭出了各自的战舰，霎时间，庞大舰队成型，从藏身之地航出，浩浩荡荡一大片。

附近正好有一支墨族小队在查探，他们接到了大衍关那边的命令，一直在这个方向上寻找可能存在的人族大军的痕迹。

然而找了这么些天，毫无线索。

却不想忽然察觉了大批能量起伏的波动。

领头的领主定眼一瞧，顿时目瞪口呆，只见那边原本空无一物的虚空中，竟忽然出现了一直浩荡舰队。

“人族大军！”随行的一位上位墨族惊叫一声。

何须他来提醒，当看到这一支舰队的时候，那领主便知这绝对是域主大人们要搜寻的目标了。

“走！”领主低喝一声，便要领着自己的属下退去。

无论如何，这个消息要赶紧上报。

然而就在他们转身的那一瞬间，其中一艘比较大的人族战舰上，一道煌煌神通忽然自那边绽放光芒，直朝他们打来。

恐怖威能席卷之下，犹如惊涛骇浪，将这一支墨族小队裹进其中。

待到余威散去，整个墨族小队数十人几乎全军覆没，只剩下那领主级的墨族还活着。

虽没死，却是凄凉无比，气息也萎靡至极。

他头也不敢回，浑身爆出浓郁黑雾，急遁而走。

那战舰上，一位人族八品冷哼一声，倒也没有要追杀的打算。对眼下的情况来说，南北军既已决定出手，那就没必要再隐藏什么了，区区一个领主，逃便逃了，又能有碍什么事？

更何况，吃了他那一道神通，即便当时未死，也活不久了。

南北军舰队所过之处，一支支墨族小队糟了殃，这些小队一直在搜寻南北军的痕迹，却不想当看到南北军的时候，便是他们的死期。

中军驱墨舰中，就在杨开返回此地一炷香后，宫敛也回来了，直奔议事之所。

“你师尊呢？”米经纶朝宫敛身后望了一眼，却没见到欧阳烈的身影。

宫敛回道：“师尊说他要监视墨族大军的动向，确定他们的方位，好让咱们找准战机。”

米经纶眸中精光一闪：“大衍墨族有动静了？”

宫敛颔首：“弟子回来之前，大衍墨族出动十五六位域主，四五十万大军，正朝墨族腹地驰去。”

一位八品总镇道：“十五六位域主，四五十万大军，这么说来，是大衍关墨族的一半数量。”

米经纶微微一笑：“看样子墨族还没有忘记咱们，留下一半人手，明显是有所防备，他们怕是以为咱们这边会趁机偷袭大衍关。”

那先前说话的八品总镇顿时笑道：“墨族大概怎么也想不到，咱们根本就没有要打大衍的意思。”

人族大军远道而来，明显是要收复大衍，可是一支大军奔向墨族腹地去搞风搞雨，一支大军准备在半道拦截从大衍关出来的墨族，浑不将大衍放在眼中。

第五千二百零八章 斗战经验不足

如今再来讨论当年的过错已经没有意义了，杨开早已经晋升开天，而且是被逼着晋升五品，虽然因为服用过一枚中品世界果，未来极限有望八品，但与九品终究无缘。

除非能找到那天地自生的乾坤炉中孕育的开天丹。

可乾坤炉缥缈无踪，谁也不知它什么时候会出现，纵然乾坤炉出现了，那里面孕育的开天丹也未必有杨开的份。

各大洞天福地，困顿八品开天终生不能寸进一步的，大有人在，这些人哪个不比杨开更迫切地需要那种天地自生的开天丹？

这边正说着话，忽有一股令人心悸的波动，从遥远的虚空深处传来。

米经纶和欧阳烈对视一眼，皆都一晃身，来到了甲板上，朝那波动来源的方向望去。

杨开也驻足在甲板上观望，只不过那波动虽然能让人清晰感知，可来源处明显及远。

“老祖与王主交手了。”欧阳烈沉声道。

米经纶微微颔首。

如此强烈的波动，明显不是八品开天与域主能够碰撞出来的，放眼这片战区，唯有老祖与王主之间的争斗，方有可能带来这么强烈的动荡。

这是阴阳关老祖与这一片战区的墨族王主第一次交手，孰胜孰负根本无从判断。

不过从已经得到的消息来看，阴阳关老祖肯定不会吃亏，因为只算各自修行的年月的话，墨族王主是不如老祖的。

如今的这位墨族王主，是三万年前才晋升的那位。至于另外一位存活年月更久远的墨族王主，已经与大衍老祖在三万年前同归于尽了。

两族至尊战力交手的威力甚大，两道身影在广袤虚空之中纠缠不断，单是余波，便将虚空中一颗颗死寂的乾坤世界打的支离破碎，亿万里虚空动荡颠覆，乾坤紊乱。

不过此时此刻，墨族王主却是有苦说不出。

这位王主在得知人族大军居然进攻墨族领地之后，便火急火燎地离开了大衍关，一路搜索人族大军的踪影，总算在半道上将人族老祖截下。

只要截住了人族老祖，他的王城就不会有失。

然而还不等他安下心来，接下来的变故便让他有些措手不及。

本来在他的想法中，这是第一次与人族老祖交手，大家应该以试探为主。毕竟都是各自族内的至高战力，不可能轻易以身涉险。

互相试探一番，探明对方的底细，日后再徐徐图谋，方是王道。

他是这么想的，以为人族老祖也是这么想的。

可人族老祖完全没这个想法。

这个人族老祖虽是个女子，行事却极为疯狂，倏一与他交手，便摆出了一副要与他同归于尽的架势，神通狠戾，秘术无情，墨族王主直接被打懵了！

说起来，墨族这位王主虽早在三万年前便晋升王主之位，但真正与人族老祖交手的次数却屈指可数。

有，但仅有一次。

便是他晋升之后，与原先那位王主联手斩杀大衍老祖的那一战。

自那之后，大衍关被墨族占据，这边再无战事，墨族这位王主再没有与人族老祖交手过了。

三万年来，他便守着自家的战区，时不时地派遣麾下域主去援助风云关和青虚关战事，自己却从未离开过这片战区。

所以相对而言，他与人族老祖交手的经验乏善可陈。

再加上人族老祖行事太过疯狂，导致双方一交手，墨族王主便落入了下风，竟被对手压着打。

这样的局面，也让人族老祖稍感意外。

不过很快她便明白了其中原委，墨族这位王主，是斗战经验不足啊！

这可真是个意外之喜。

想她在阴阳关那边坐镇的时候，与阴阳战区的墨族王主百年一小战，千年一大战，双方什么神通秘术，什么路数性格，早已不是什么秘密。

有一句话叫最了解你的不是朋友，而是敌人。

在阴阳关那边，老祖一出手，阴阳关的墨族王主便知她要干什么，瞬间就能制定要应对之策，所以彼此纠缠了无数年，谁也奈何不了谁。

然而到了这边就不一样了，她有与王主交手的丰富经验，虽然换了个对手，可经验就是经验，这边的墨族王主就没这个本事了，三万年前的一战他恐怕早已忘怀，三万年的安稳也让他失了进取之心，贸然与九品这种级别的强者交手，总有诸多不适。

人族老祖的想法很简单，既然把杨开带过来了，那她就没必要有什么顾忌，只管狠狠的打，多跟墨族王主拼几次两败俱伤。

受伤了不怕，她可以借助杨开的小乾坤迅速恢复伤势，墨族王主虽然也可以借助墨巢疗伤，但疗伤效率上应该是比不过她的。

每一次疗伤，她都能抢夺些许优势，这优势一次两次可能看不出效果，多积累几次的话，墨族王主肯定受不了。

到时候她甚至有希望将墨族王主斩杀！

所以与墨族王主交手的时候，她才肆无忌惮，摆出一副要同归于尽的架势。

对手的颓弱，更让她坚定了原本的打算。

两位至尊强者的交手，东西军这边没有理会，在老祖前去迎击墨族王主之时，东西军按原定路线，继续行军。

虽然东西军六十位八品开天若是一起上阵，绝对可以助老祖在战场上取得巨大优势，但谁也不敢保证，贸然插手这种层次的争斗会不会导致八品的陨落。

东西军还有更重要的任务，那就是将这一片战区的墨族大军打残，收复大衍，才是他们的最终目标。

沿路所过，所有墨族的领地上都只剩下了上不得台面的杂兵，东西军压根就没有理会的意思，直扑王城所在的方位。

迄今为止，他们还不知王城具体在什么地方，距离他们有多远，但只要朝这个方向行进，总有一天他们会抵达王城之外，兵临城下！

越是深入，东西军的处境自然就越是危险，因为随着距离的深入，东西军能得到南北军援助的可能性就极小，但只要南北军能将大衍关的墨族拦下，他们就不用担心自己的后方。

自抵达这一片战区以来，三万东西军只经历了一战，之后便在急速行军之中，然而大军的战意却没有因此而消弭，反而随着深入，越发强盛。

可以预见，当这支大军抵达王城时，定能让墨族闻风丧胆。

……

以欧阳烈和米经纶为首的南北军舰队，在经过一日时间的急速前行后，堪堪抵达了一处位置。

这个位置，正是米经纶推断出来，应该与墨族大军遭遇的位置。

然而放眼望去，虚空广袤静谧，根本不见墨族大军的踪影。

不过考虑两族大军行军速度的不同，还有墨族那边可能的行军路线变化，所以纵然没有发现墨族大军的踪影，米经纶也没有多少失望。

一支支斥候队伍被派遣了出去，打探四周情况。

很快，便有消息传来，在距离大军不足一个时辰的位置上，发现了那一支从大衍关走出来的墨族大军的身影。

米经纶长呼一口气，再次下令，大军出击。

这种情况下，设伏已经不可能了，因为根本没有时间去选择好的设伏点，做种种部署。

如今南北军唯一的选择，便是大军直进，与大衍墨族来一次正面交锋。

好在人族这边知道大衍墨族的动向，墨族对南北军却是一无所知，这算是优势。

浩荡舰队掠过虚空，半个时辰后，墨族大军遥遥在望。

而到了此时，人族舰队的身影也终于被墨族发现。

一位领主急匆匆地赶至蛰舂处，惊慌道：“域主大人，发现人族战舰的踪影。”

蛰舂这些日子一直有些心神不宁，总有感觉什么不好的事情将要发生，正因为有这样的顾虑，所以他在领军从大衍关出来的时候，才会特意绕了一个小圈，尽可能地避开那一支一直没露面的人族大军。

接下来几日倒是相安无事，如今他唯一担忧的便是正在墨族领地上肆掠的那一支人族大军。

也不知会在什么地方遭遇，真若是碰上了，他们未必就是对手，毕竟他可是亲眼见过那一支大军的雄伟，那可是有人族老祖坐镇的。

所以当属下前来汇报的时候，他不禁吓了一跳。

在这种位置上遇到人族大军，会是有人族老祖坐镇的那一支吗？

“在哪？距离此地多远？”蛰舂惊问一声。

那领主手指一个方向：“便在那边，恐怕半个时辰便能遭遇。”

蛰舂瞬着方向往那边一瞧，果然见到一支庞大舰队。

那些人族的战舰密密麻麻，少说也有两三千艘，看起来跟自己一年多前见到的一模一样。

而他们行进的方向，并不是直直地过来，而是稍微打了个提前量，如此一来，便可在半个时辰后正面将墨族大军拦截下来。

怎么会在这个地方碰到人族大军？

蛰舂想不明白，也懒得去想，人族老祖的恐怖让他失了分寸，惊恐大吼：“人族来袭！”

其他十几位域主听闻此言都大吃一惊。

扭头一瞧，果然发现了人族舰队的踪影，一时间，域主们心乱如麻。

第五千二百一十六章 你救得了自己吗

偶尔还有人族将士从战场之中踉跄走出，或形只影单，或三五结伴，无一例外，个个浴血满身，气息萎靡。

受杨开等人的气息吸引，这些步履蹒跚的将士们很快聚拢过来，默默地寻觅一个地方，盘膝修养。

杨开略作调息便长身而起，只身冲进了那墨云笼罩之地。

他的小乾坤中圈养有无数生灵，更有世界树的子树，所以天地伟力的恢复速度要比常人快很多，纵然不刻意去修行，自身小乾坤的力量也在时刻增加着。

墨云笼罩之地便是方才战场所在，如今两族大军虽然已经离去，但战场上也不知还有没有幸存的人族。

或许有人族将士还有一线生机，却因为身受重创而失去了行动能力，这个时候若是无人相助，只会困死其中。

所以杨开想去看一看。

整个战场笼罩方圆数千万里虚空，杨开穿梭其中，神念倏忽，搜索着可能的生机。

还真找到一些。

不过都是受了重创的墨族在苟延残喘。

杨开自然不会客气，随手催动空间法则，一道道月刃斩去，给了他们一个痛快。

如此搜寻了一个时辰左右。

待杨开再度从战场中返回的时候，带了一个有七品修为的女子出来。

杨开也不知这位女子叫什么，找到她的时候，她就已经陷入昏迷状态了，整个人爬在一艘战舰的残骸之上，满身伤口，衣衫被鲜血染的血红。

除了这个七品女子之外，他还看到了许多人族将士的尸体，更多的是墨族的残肢碎肉。

整个战场，宛若一片炼狱。

这也是他在战场之上找回来的唯一一个还活着的人。

算起来，杨开来到这墨之战场也有数百年时间了，从刚来此地的六品开天，到今日的七品，来往数个战区，参与的大大小小的战事无数次，可是论惨烈和艰辛，无有能超过此役者。

究其原因，还是大衍军长途跋涉而来，没有任何屏障可依。

与在各自关隘附近作战不同，在这大衍战区中，人族大军孤立无援，即便受伤了，也没法去什么安全的地方疗伤，遇战唯胜，方能将收复大衍的大业继续下去。

可以预见，如今日这样的战役，在往后的日子里绝对不会少，又有多少人族将士，将埋骨这大衍战区，赴那先辈们的荣光。

将女子带回众人聚集之地，还在休养的将士们睁眼瞧了瞧他，只是微微颔首，没有太多言语。

聚集在这里修整的人族将士不到三十人，倒不是说这一场战役下来，只有这三十人失去了再战之力，只是大军追击墨族的时候，他们因为受伤在身，没能及时跟上罢了。

大多数将士就算受了重创，也已经随着大军离去了。

将女子放在自己身旁，杨开再次跏趺而坐，默默调息。

不过下一刻，他便忽然睁开了眼睛，朝战场所在的方向望去，那里，似乎有什么异样的动静。

只不过他方才踏入战场仔细搜索了一个时辰，除了找到一个未死的七品女子之外，并没有其他值得在意的地方。

这异样的动静又是从什么地方传过来的？

就在他狐疑不解之时，那动静一下子变得明显起来，竟是一股生机在复苏，而且这生机极为强大，复苏的速度更是陡然变快。

强横的气息，从战场处跌宕而出。

杨开脸色骤然一变，霍地起身，神念涌动，朝四方传音：“速速施展乾坤诀，返回驱墨舰！”

还在修整的三十多位开天境在杨开出声之前也感受到了那复苏的生机，皆都疑惑地盯着战场，此刻听了杨开传音，俱都是神色一凛，意识到了问题的严重性。

是以没有人犹豫，众人迅速散开，各自法决变换，催动乾坤诀。

一个多时辰的恢复，虽不能让这些重创在身的武者痊愈，却足以让他们施展这消耗不算大的秘术。

一座座大阵的光芒，在三十多人脚下亮起，那是乾坤诀被催动，各自烙印与驱墨舰上布置的乾坤大阵有了呼应的征兆。

只需等上几息功夫，所有人便可借助乾坤诀返回驱墨舰中。

然而就在这时，或许被众人催动乾坤诀时的波动吸引，那战场中生机复苏之地，一道强大的神念忽然横扫而来。

杨开脸色骤然铁青。

最担心的事情发生了。

之前他虽感应到那生机强横，却无法判断对方具体是什么修为，保险起见，才会立刻让众人遁走，如今对方神念跌宕而来时，修为强弱已经一目了然。

八品！那在战场中复苏的生机属于一位八品。

而且杨开几乎可以肯定，这绝对不是南北军的八品开天，十有九八是一位八品墨徒。

他虽不知这一战中南北军有没有八品开天陨落，但纵然真的有八品陨落了，若还有全尸的话，其他八品也不会放任尸体不管，必然是要带走的。

也只有那些八品墨徒陨落后，墨族域主们才会置之不理。

战场之中居然还残留了一位八品墨徒！这是任谁也想不到的事情。

杨开之前去搜索战场的时候，压根就没有任何察觉，如今看来，这位复苏的八品极有可能是修炼了什么秘术，可以假死逃生之类的，否则根本躲不开八品总镇们的查探。

人族大军已经远去，留下来的只有三十多个老弱病残，如今面对一位八品，局面堪忧。

杨开一颗心提到了嗓子眼。

一息，两息，三息……

三十多道法阵的光芒越发明亮。

待到第三息的时候，有法阵光芒骤然爆发出来，被光芒笼罩的身影消失在原地。

三十多人一下子走了三人。

待到第四息，更多的人离去。

却还有十几位留在原地。

乾坤诀这东西有时候很好用，有时候又有很大弊端。

借助乾坤诀，人族将士可以迅速返回驱墨舰中，但个人修为不同，距离远近不同，都会影响到传送的时间。

总体而言，修为越高，距离越近，乾坤诀施展的时候消耗的时间就越短。

第三息离开的三人，皆都是七品修为，所以他们离去的速度最快。

第四息的时候走掉十几人，皆都是六品修为，他们的修为低一品，所以离开的速度也慢了一息。

还剩下的，大多数都是五品，少数几个六品。因为他们修为最低，所以传送的速度也是最慢。

正常情况下，当人族将士施展乾坤诀的时候，都会尽量保证在传送期间不会受到任何干扰，因为一旦受到干扰必然会导致传送失败。

然而此时事起仓促，当众人意识不妙的时候，只能尽快离去，根本没办法保证什么。

眼看着再过一两息，剩下的人也都会离去的时候，从那战场之中，一道身影忽然冲杀出来，直奔众人聚集之地。

人未至，一只由天地伟力凝聚的青濛濛大手，便已当空抓下。

受那强横的力量影响，十几人脚下的大阵都开始扭曲变换。

一旦那大手抓下，这十几人且不说是生是死，最起码传送会被打断，到时候一群五六品开天，面对一个八品墨徒，绝对没有生路。

杨开一直在提防警惕着，眼见此景，当即一声怒吼，提枪便跃了上去。

漫天枪影抖出，朝那大手刺去，与此同时，空间法则催到极致，每一枪之上，都蕴藏着强大的空间之力。

枪影湮灭，大手攥下，杨开整个人被攥进其中。

不过下一刻，他的身形便裹在枪芒之中，从大手中冲杀出来，身形一晃，回归原地。

身旁的众多光芒终于将所有人的身形笼罩，借助杨开争来的这一息功夫，十几个五六品开天安然离去。

每一道身影在离开之前，都震惊而又担忧地望着杨开。

他们知道，没有杨开那一瞬间的阻扰，他们肯定会被那八品墨徒留下，但是所有人都走了，只剩下一个杨开，又如何能敌的过那八品？

早知如此，还不如全部都留下来，拼尽全力一战，固然只是三十多个老弱病残，合力在一起的话也能发挥不小的力量。

然而此时再想这些已经毫无意义，在发现这八品生机复苏的时候，众人就已经准备离去，谁也没想到这八品墨徒会复苏的如此之快。

静谧虚空中，杨开提着苍龙枪，默默注视着从战场中走出来的那道身影。

确实是八品墨徒。

浑身墨之力笼罩着，肩膀上一个巨大的鼓包，让这八品墨徒看起来就像是长了两个脑袋一样，鼓包之中更有浓郁如墨汁般的力量在涌动，显得无比狂暴。

先前他出手一击被杨开打断，导致毫无建功，明显让他有些恼怒，一双眸子阴沉地盯着杨开，那眸中满是杀机：“救的了别人，你救得了自己吗？”

杨开淡声道：“那要试试才知道。”

一边说着，一边悄咪咪地取出一枚世界果来服下。

虽然他已经恢复了一些力量，但如今要面对一个八品，还是必须得将自身的状态调整到最好。

固然这个八品……也不咋地。

第五千二百一十八章 小辈你很难缠

“若是泯灭了自我的欢喜，不要也罢！”

“小友当真如此执迷不悟？”

“道不同，不相为谋！”

“哼，敬酒不吃吃罚酒！既如此，那就休怪老夫下手无情！”

简单几句，八品墨徒出手陡然变得狠辣起来。

他确实有爱才之心，然后杨开的态度如此坚决，让他不禁绝了收服的心思。而且考虑到这种地方不宜久留，人族大军虽然已经远去，但方才可是还有数十人逃离的，若是叫人族的八品开天得知他诈死逃生，说不定会有八品过来收拾他。

以他现在的状态，真要是有八品开天过来，定要以悲剧收场。

长剑抖动，那万千剑芒骤然一收，瞬间聚成一道，当头朝杨开斩下。

狂暴无匹的力量压至，杨开周身狂震，纵全力以赴也难挡其威，锋锐剑气肆掠，切割的衣衫褴褛，鲜血狂飙。

在那巨大力量之下，整个人更如离弦之箭般被斩飞出去。

八品墨徒却不饶他，如跗骨之蛆般紧随其后，手中长剑不疾不徐地挥动着，每一次挥动，都斩出一到狂匹剑气。

远远望去，那一道道剑气连绵不绝，仿佛化作一条剑气长河，长河尽头，便是杨开所在。

玄剑福地的逐星追月剑！

杨开瞬间明白了老者的根底所在。

在墨之战场中摸爬滚打了这么多年，结实了不少洞天福地的精锐，对各大洞天福地的一些神通秘术，他多少也知道一些。

眼前这位老者施展的，明显就是逐星追月剑，这是玄剑福地的剑招。

不过纵然知道这点，也改变不了颓然的局势。

无论是杨开还是八品墨徒，都是才刚从一场残酷的战役中存活下来的，虽然八品墨徒受的伤势要比杨开严重的多，然而品阶上毕竟要高出一品，一品的境界，足以形成碾压之势。

这也就是杨开，换做其他任何一个七品，恐怕已经陨在这八品墨徒手下了。

狂风暴雨般的攻击下，杨开几乎难以招架，大自在枪术已被施展至极致，仍难挡对方剑术之威。

肆意的剑气蕴藏极大威能，切的他遍体鳞伤。

而随着老者的剑芒不断斩出，双方的距离也在迅速拉近，老者一身剑意也愈发凌冽。

莫大的危机感将杨开笼罩，虽不知为何，但他能明显感觉到，当彼此距离拉近到一定程度的时候，老者必有一道惊天动地的神通施展出来，到时候就是分出生死之时。

他哪能让对方如意？

眼看那八品墨徒身形持续逼近，他骤然双眼开阖。

下一瞬，右眼处变得黑如深渊，随着眼眸的变化，整个虚空仿佛都被遮上了一层帷幕。

与此同时，左眼处一道威严的金色竖仁显露。

那金色竖仁之中，倒影出八品墨徒的身影，瞳术施展之下，八品墨徒的倒影诡异地扭曲了一下。

正在对着杨开狂轰滥炸的八品墨徒忽然如遭雷噬，仿佛冥冥之中有一股巨大的力量作用在他身上，让他浑身剧痛，不自主地僵硬了一下。

对上杨开那一双诡异的双眸，八品墨徒大为惊讶：“灭世魔眼，炼狱黑瞳？”

这青年居然是万魔天的魔崽子？

可老者从始至终都没从他身上感受到任何魔气的存在。

如此说来，要么这青年此前一直在隐藏自己的出身，要么就是他并非万魔天弟子，而是在墨之战场中利用战功兑换了这两大秘术的修行之法。

若是前者也就罢了，若是后者，那这青年可有些不得了。

但凡能兑换这种不传之秘修行之法的，无不是战功卓著之人，个个都是手中沾染无数墨族之血的人族精锐。

不过这青年在这两大瞳术上的造诣虽然不俗，但越阶施展，能起到的效果也及其有限。

所以老者心中念头转过时，两大瞳术对他的影响便已荡然无存。

杨开挣得就是这片刻功夫。

金乌的啼鸣声响起，大日跃升，煌煌之威弥漫虚空。

老者才回过神，那大日便已破开剑芒，轰至眼前。

“神通法相！”老者眉头一扬，心中赞叹，这七品青年修为虽然不如他，但对战机的把握却是极为了得，他定然是察觉到了什么，所以才会施展出那两大瞳术，紧接着跟上一道神通法相，欲要打乱自己的部署。

不得不说，确实是个妙招。

若不是这青年手段连出，老者此刻已经可以施展一道杀手锏，取走他的性命了。

七品开天的神通法相，便是老者这样的八品墨徒也不敢小觑，无奈之下，只能抬剑化解。

并指在剑身上一抹，周身天地伟力涌动之时，一直暗淡无光的长剑骤然间光芒大放，凶猛一剑斩下，大日被破为两半，便是在那大日中啼鸣的金乌，似也传出一声悲鸣。

老者手上动作不停，又是一道玄妙剑招施展出来，朝一旁虚空连点数剑。

最后一剑点出时，杨开的身影正好显露出来，瞬瞬间，杨开便感觉四周有镇压之力当头压下，八方都被封镇。

这局面让他脸色一黑。

不愧是八品，竟能料敌先机，方才金乌铸日神通祭出之后，他便直奔老者而去，如今这情况搞的他像是在自投罗网，一连串举动显得愚蠢无比。

严格意义上来说，这还是杨开头一次与八品争斗。

对方虽算不上真正的八品开天，但也是个八品墨徒了。

他切身体会到了八品的恐怖和难缠，这还是一个重创在身的八品墨徒，若是全盛该当如何？

若是真正的八品总镇们，又当如何？

比较而言，当年重创在身的逐风域[ ]主，要好对付多了。

同为人族出身，这个八品墨徒果然比起域主更熟悉人族的心性。

好在杨开精通空间法则，他不知老者的剑招有何玄妙，施展出来竟有一丝空间封镇的效果，但这种效果用来对付其他七品还可以，对付杨开这样的就有些不够用了。

空间法则催动之下，被封镇的虚空瞬间被破，杨开抽身急退，老者手中长剑已经当头劈下，锋锐剑芒在剑尖上吞吐不定。

待杨开重新站定身形的时候，一道血痕，自额头处一路蔓延至腹部，深可见骨。

可想而知，若方才他退的稍慢一些，搞不好要被老者一剑斩为两半，到时候纵是有龙脉之身，能不能挡得住那一击也尤未可知。

与死亡擦肩而过，杨开却脸色如常。

老者直扑而来，这一场斗战消耗的时间超过了他的想象，越是拖延下去，他心中危机感越盛，所以必须尽快结束战斗。

“小辈你很难缠！”老者一身天地伟力疯狂涌动，每一道剑招都蕴藏恐怖杀伤，几乎是全力以赴。

杨开的种种手段极为诡异，让人防不胜防，所以老者决定以力降之，不管这青年有多少神奇的手段，品阶上的差距总是他的硬伤，老者再不要与他斗智斗勇，全凭手中长剑说话。

“原话奉还！”杨开咬牙，艰辛抵挡老者的狂攻。

高一品的武者一门心思以超绝修为压制低一品武者的话，后者是没有什么太好的办法化解的，只能硬撑。

然而人力有时穷，总有撑不住的时候，一旦撑不住了，那就是生死之分。

短短不过几十息，杨开身上便再添十几道深可见骨的伤口，最严重的一道在颈脖处，半个颈脖几乎都被老者斩断了，金色的鲜血狂涌。

而随着杨开伤势的加重，反抗的力道似乎也越来越弱。

这也是正常的，在老者想来，承受自己这么长时间的攻击，且不说杨开的伤势严重，便是小乾坤恐怕也支撑不住了。

能坚持这么长时间不死，已经足够让人惊叹。

“小辈，还要冥顽不灵吗？”老者厉喝一声。

杨开咬牙不答，反抗的意图显而易见。

“找死！”老者冷哼，手中长剑一抖，直朝杨开心口袭去。

这一击，便是最后一击，从这青年方才的表现来看，他断然是抵挡不住这一击的。

不过就在这个时候，八品墨徒忽然见到杨开抬手将自己的长枪秘宝投了过来。

尽管只是随手一投，但在对方强大的力量加持下，也瞬间破开虚空，直袭面门而来。

老者自然不会被这种拙劣的攻击打中，朝前递出的长剑只是微微一挑，便将苍龙枪挑飞出去。

与此同时，他见得对面青年迎着自己的长剑奔了过来，抬起一拳朝自己挥下。

本能地，这八品开天感觉有些不太对劲，但如此紧要关头哪容他多想？

长剑瞬间穿透杨开的胸膛，狂暴剑气爆发开来，在伤口处肆掠。

他的拳头却没有打中老者，在距离老者不足三寸之地停了下来。

老者淡淡地望着杨开，无悲无喜。

他已给过对方选择，既然对方一心求死，那他也只能送其上路。

不过方才那一剑袭身之时，他敏锐地感觉到对方扭动了一下身子，所以这一剑应该没中要害。

不过没什么关系，吃了自己这一剑，这青年纵然不死，状况也好不到哪去。

就在他这么想着的时候，杨开却忽然咧嘴冲他一笑，口中轻轻地吐出两个字：“打牛！”

第五千二百二十六章 协助疗伤

域主们之前对是战是守吵不出个名堂，如今王主回归，自然是要请示于他。

王主略一沉吟，开口道：“严防死守，人族若不攻王城，你等绝不要有任何异动！”

说完之后再望着那老龟般的域主道：“砗硿，我命你为此战总领，在我疗伤期间，统帅其他域主，防守王城。”

被唤作砗硿的老龟域主微一躬身：“属下领命！”

也没有说什么不听令者尽斩之的废话，在没有王主命令的情况下，这些域主确实各自为政，一盘散沙，但若是王主下了命令，那他们定都会严格遵从。

更何况，无论是论实力还是论资质，这个如老龟一般的砗硿域主，在所有域主当中都是最顶尖的。

他可是亲身参与过三万年前狙杀大衍老祖那一战还活下来的域主。

这种参与，并非只是简单地参与那一场攻克大衍的战斗，而是直接与大衍老祖交手过。

尽管只是交手三招，而付出的代价却是足足八百年的沉睡，他那后背上如龟壳一样的硬壳上，一道巨大豁口触目惊心，至今没有痊愈。

那是大衍老祖留下的伤痕。

身为一位域主，能在人族老祖手上活下性命，便是他傲视同僚的资本。

所以王主任命砗硿为总领，其他域主心悦诚服。

砗硿也是之前保守派的一员，正是有他的制衡，数量占多的主战派域主才没办法对人族发兵。

王主下令之后，便立刻遁回王城的墨巢之中，潜心疗伤，一时间，海量物资被墨族送入墨巢之中，投入墨池，化作墨巢之力。

王主的想法很简单。

如今既然已经错失了最好的进攻时机，那么再攻击人族已经没有意义了，而看人族的架势，似乎一时半会也不会攻打王城，那么双方势必会进入一个对峙的平和期。

他完全可以借助这个机会来好好疗伤。

斗战之中，他在人族老祖手上吃了点亏，可若是比起疗伤速度的话，拥有王级墨巢的他是人族老祖万万无法比较的。

从阴阳战区的王主那边他得知一个很重要的情报，那就是此次前来的人族老祖修炼的功法，即便放在人族那边也是极为奇特的，因为奇特，所以一旦受伤，疗伤起来很是麻烦，似乎要借助一种唤作红尘之力的力量。

在阴阳关中，这位人族老祖有诸多布置，可以协助她来疗伤，可是在大衍战区这边，她哪有什么布置？

换言之，只要继续拖延下去，他的伤势绝对要比人族老祖更快恢复，待他恢复之时，再去寻那人族老祖的麻烦，岂不美哉？

到时候一定要让她为此番之战付出代价。

抱着一腔斗志，王主陷入沉眠之中，浓郁墨之力将他包裹着。

……

破晓战舰之上，杨开眺望驻地方向。

老祖归来，他自然看的清清楚楚，或许是因为曾经近距离接触过老祖的缘故，所以虽然老祖归来时气势如虹，但他依然察觉到一丝异样。

老祖受伤不轻啊……

一切如他之前所料，老祖此番特意点名要他随军而来，就是要借助他小乾坤的力量来疗伤，所以老祖一旦与王主交手，势必会全力以赴，以伤换伤，这么一来，他们之间的战斗就不会持续太长时间。

如今老祖归来，怕是需要用到他的时候了。

一念至此，杨开唤来冯英，叮嘱道：“我不在之时，大战若起，顾好自身。”

冯英奇道：“你又有任务？”

杨开道：“或许吧……”

这边话才落音，一道流光便已从驻地的世界中冲天而起，直奔这边过来，待到近前，露出一人身影，抱拳道：“杨师兄，军团长召见！”

“知道了。”杨开点点头，“这便过去。”

紧随在来人之后，朝那乾坤世界冲去。

不过并没有落在靠近墨族王城的这一边，而是在外围顺着这个世界绕了半圈，来到另外一面，领头之人这才按下遁光。

须臾功夫，两人来到一处巨大山谷外围，那人道：“师兄前行即可，军团长便在前方等候。”

杨开道谢一声，径直而去。

不大片刻功夫，便已到了山谷口处。

项山与柳芷萍都在此地，站在谷口外，默默等候着。

杨开上前见礼，这才将目光投向山谷内部，只不过此时此刻，山谷内一片云雾跌宕，内里给人感觉凶险至极，显然是有大阵笼罩。

“老祖伤势如何？”杨开问道。

项山道：“自己进去，看看就知道了。”

说话间，项山冲他丢出一块令牌：“此令乃是控制谷中大阵的令决，仔细保管，切莫丢失了。”

“是！”杨开应了一声，催动力量炼化令决。

片刻后，他抬起令决，对着谷中大阵微微一晃，玄光打出，云雾翻腾之际，露出一道可通内外的门户。

杨开迈步走进，身后门户徐徐合拢。

从外面看，山谷内云雾翻腾，但真的进了这山谷之后才发现，内里并没什么云雾，反而一切寻常，如一个真正的山谷。

只不过因为这一整座乾坤世界都死寂一片，所以这山谷也处处萧条。

回身望去，甚至可以清楚地看到站在山谷外的项山和柳芷萍二人，不过杨开估计他们是看不见自己的。

老祖的气息就在山谷中心处，不比她归来时的气势磅礴，此刻明显虚弱至极。

杨开循着那气息而去，很快便看到蜷缩在一片碎石堆上的小小身影。

老祖已经变成了孩童模样，而且比杨开初见她时更小的样子。

杨开在阴阳关坊市中第一次见这位老祖的时候，她是七八岁的孩童模样。

而如今的老祖，看起来似乎只有三四岁……

杨开眼角不禁抽了抽，这个样子的老祖，还真是稀奇的很。

精致的脸蛋上毫无血色，衣衫上却遍是血迹，手腕上本有一个玉镯，此刻那玉镯上也满是裂缝。

杨开不知这玉镯到底是什么样的秘宝，但能被老祖这样的人物佩戴在身，显然不是凡物，如今这秘宝都遍布裂缝，灵性大失，可见之前一战的凶险。

老祖也是够拼的啊……

杨开感慨一声，没有惊动她，心念动时，天地伟力跌宕，小乾坤的虚影以他的中心浮现而出。

若是有人凝聚目力观望的话，便可见得这小乾坤的虚影之中，地貌复杂，生灵众多，城池遍布，那一座座城池之中，行商走卒数不尽数。

这赫然就是一个世界的缩影！

整个小乾坤骤然扩张开来，铺展落下。

荒寂山谷，瞬瞬间化作一个繁华世界。

考虑到老祖正在昏睡之中，在小乾坤落下之时，杨开便将她安置在一座毓秀灵峰之上。

灵峰并不高大，不过灵气十足，适合修养。

杨开心念再动，老祖昏睡之地便立刻多了一座木屋，没什么特别的力量，足以遮风挡雨罢了。

做完这些，杨开在灵峰之上觅一良地，静静打坐。

老祖这一趟疗伤，不知要多长时间，但时间肯定短不了，所以他也可以趁机修行。

小乾坤世界中，时间一点一滴地流逝，昏睡中的老祖并没有要苏醒之意，只不过身为小乾坤的主人，杨开却能清楚地感觉到，冥冥之中有莫名的力量，从自身小乾坤的四面八方，涌入老祖小小的身躯中。

那是红尘之力。

他原本还有些担心，将老祖安置在这荒山野岭的，她还能不能汲取红尘之力来疗伤，可如今看来，只要身处在小乾坤中，无论在何处都没有太大关系。

想想也是，所谓红尘之力，不过是生灵繁衍生息所诞生的神妙力量，自然会充斥整个小乾坤。

所以即便此地偏远，也是存在红尘之力的。

当然，若是能身处繁华红尘之中，红尘之力会更加浓郁一些。

杨开本以为日子会这么平淡无奇地继续下去，直到老祖苏醒的那一天。

然而一个月后的某日，杨开忽然睁开眼帘，朝山下望去。

这一座灵峰之下有一座村庄，其中住着十几户人家，个个都以砍柴打猎为生，期间也有不少猎户上得灵峰狩猎，杨开都不曾理会。

对他来说，小乾坤中的一切他都不会轻易去干涉，纵然他是这个世界唯一的主宰，世界自有运转之理，贸然干涉或许会引发一些意想不到的后果。

往常诸多猎户，都只在半山腰以下狩猎，这灵峰上的猎物数量不少，足够猎户们生活所用。

只不过这一次前来狩猎的猎户似乎运气不好，一直没有发现任何猎物，便比寻常时候往山上多走了一些路程。

观其行进的路线，若是杨开置之不理的话，很快便会来到他安置老祖的那木屋前。

到时候这猎户势必要上前一窥究竟。

杨开自不会让人干扰老祖疗伤，正要施法遮掩那木屋痕迹时，昏睡的老祖却忽然给他传了一道的讯念。

那讯念极为模糊，杨开甚至无从揣测其中的意思，显然传讯之时老祖并不清醒，只是一种本能地反应。

杨开微微皱眉，略一犹豫，决定静观其变。

第五千二百三十三章 左右夹击

东西军庞大舰队与王城距离迅速拉近。

墨族大军自然不会坐视不管，砗硿命令下达，百万墨族大军及时调动，大半兵马赶往左侧布防。

这是正确的举动，也是唯一的对策。

不过砗硿并非傻子，并没有将所有力量都摆在左侧位置，他也要防备人族可能的偷袭。

人族的庞大舰队确实从左侧攻来，但那只是舰队，谁敢保证人族所有将士都在那一艘艘战舰上，万一墨族将所有兵力集结左侧，人族另有力量从右侧袭来可就没法防备了。

砗硿有十足的把握确信，人族这一支舰队的袭扰，只是佯攻，他们真正的目标，绝对在王城右侧方向，否则没道理在自己眼皮子底下绕一个大圈，故意吸引自己的注意力。

是以在调动大军左侧布防的同时，他也命令留守墨族，严防王城右侧可能的异动。

时间流逝，肃杀氛围弥漫虚空。

小半日后，双方距离只有千万里之遥了，这种距离上，双方的八品与域主们俨然已经可以交手，不过双方都在克制，没有谁率先出手。

而到了此时，人族战舰上的情景已经一目了然。

出乎砗硿的意料，那一艘艘人族战舰上，几乎都是满编的配置。

这让他颇有些疑惑不解，他原本以为人族会借助这庞大舰队的进击作为幌子，吸引己方注意力，真正的大军会从王城右侧悄悄集结，发起进攻。

可如今看来，情况跟自己想的不一样。

那战舰上的配置满编，换句话说，人族的所有力量都集中在这庞大舰队中，并没有另外的大军。

那他们为何还要特意绕一个大圈？

如果不是故布疑阵的话，那他们绕行这么一个大圈有何意义，难不成是在躲避什么？

躲避什么……

骤然间，砗硿脸色大变，霍地抬头朝虚空深处望去，他蓦然想起一年多前的事了。

那三座炼成一条直线的乾坤世界，正是从那个方向攻过来的。

人族舰队的绕行，也正好避开了那个方向。

与此同时，小乾坤世界中，正在学堂中传道受业的杨开也忽然抬头，目光穿透小乾坤世界的封锁，看向那虚空深处。

他所处的位置，让他能够在墨族察觉到种种来自虚空的异常之前便有所发现。

又来了！

一年多前的情况再现，那虚空深处，不知从何处飞掠而来的乾坤世界，正迅如闪电地掠过，直朝墨族王城方向轰去。

上次见到此景的时候，那几座乾坤世界还因为法阵的运转，而光芒大放。

这一次没有那么气势惊人，反而显得悄无声息，想来是阵法师们做了更多布置，让法阵的光芒收敛，让乾坤世界的掠行更加隐蔽。

这是要打墨族一个措手不及啊！

只不过上次三座乾坤世界的袭击没对墨族造成什么威胁，这一次情况又如何？

“先生你在看什么？”笑笑好奇发问，顺着杨开的目光看过去，只见到那屋顶上一张蜘蛛网上，有猎物在垂死挣扎。

“没什么。”杨开微微一笑，继续低头念书。

说话间，那一座座被布置了各种法阵的乾坤世界已然掠过人族驻地，急速朝墨族王城逼近。

站在那高山之巅，观望战况的查蒲直把眼珠子都瞪出来了，吃惊道：“这便是东西军安排的后手？”

陪同在他身旁的李星回道：“是的。”

查蒲看看那一座座乾坤世界，又看看东西军如今所处的方位，倒吸一口凉气：“大军与这些乾坤世界形成左右夹击之势，墨族必定要顾此失彼，端是妙策。”

怪不得在来此之前，米师兄对项山推崇至极，如今看来，确实名不虚传。

这些乾坤世界上布满了各种法阵，即便他是一位八品开天，也能隐隐感受到从那乾坤世界中传递来的危险气息，可想而知，这玩意若是轰进墨族大军之中，必定会让墨族死伤惨重。

应对这些乾坤世界最好的办法，便是提前将之打爆，而这就需要墨族那边的强者出手。

一旦墨族的强者出手了，东西军就可以顺势发起攻击，打他们一个措手不及。

面对如此局势，墨族强者能不出手吗？那是不可能的。

而且时间上也算计的丝毫无差，如今东西军距离王城不过千万里之遥，随时都可能对王城发起攻击，墨族根本没办法不管东西军。

两头都要管，两头都要顾，注定要应接不暇。

查蒲忽然心头一动，东西军可以用这种方法来对付墨族，南北军那边是否可以效仿？

不过这个念头转过之后，他便叹了口气。

南北军是无法效仿的，因为大衍关跟墨族王城不一样，墨族王城虽是整个战区墨族最重要的地方，但这里没有太强大的防护之力，所以面对这一座座袭来的乾坤世界，墨族没办法置之不理。

大衍关就不一样了，本身坚固无比，南北军真要是借助乾坤世界去攻，大衍墨族完全可以无视，便是被那一座座乾坤世界撞上又怎样？牢固的大衍不会有半点损伤。

一旁李星开口道：“事实上，早在一年前，东西军这边就已经送了三座乾坤世界过去。”

“哦？”查蒲闻言眉头一扬，“效果如何？”

李星道：“没有什么效果，墨族那边强者数量不少，不等那三座乾坤世界靠近王城便被打爆了。”

查蒲有所意会：“没有效果，恐怕就是最大的效果了吧？”

李星躬身道：“查师叔慧眼如炬。”

查蒲呵呵一笑：“随口一说罢了，看样子项师兄布局果然长远。”

两人说话间，王城那边的墨族已经骚动起来。

尽管有法阵遮掩的光芒和痕迹，但那压迫性的气息迅速逼近，域主们又如何感知不到？

运足目力观望，一下子就看到了那朝王城袭来的乾坤世界。

与上次不同，这次这些乾坤世界并没有排成一条直线，单是肉眼看到的，便已有三座了，相信真正的数量，肯定要比三座更多。

砗硿域主睚眦欲裂，只是略一沉吟，一道命令便已传达下去。

下一瞬，十多位域主，二十多位八品墨徒的身影冲天而起，直朝那袭来的乾坤世界迎去。

类似的情景他们一年前遭遇过，所以如何应对这些乾坤世界，墨族这边多少有了些经验。

只要在这些乾坤世界轰到王城范围之前将之打爆，自然就不会对王城造成什么影响。

只不过上次墨族这边是强者尽出，轻松将三座乾坤世界拦下。

而这一次能出动的人手，却只有上次的三成而已。

没办法，人族舰队依然在持续朝王城逼近，大有要展开大战的意图，砗硿不可能对此置之不理，他必须要留下六七成的人手，来防备人族大军的袭击，唯有这样，才能确保王城无虞。

剧烈的能量波动宣泄而出，一道道秘术神通施展开来，众多域主，八品墨徒出手之际便虚空颠倒。

他们也是聪明的，并没有将力量分散，而是将所有力量集中在一处，准备先轰碎排头而来的第一座乾坤世界。

按照上次的经验，他们的这一次联手足够将这乾坤世界打爆，化作齑粉。

然而当他们真的动手之后才发现，这一次的乾坤世界与上次有些不同。

变得更加坚固了。

明显是人族阵法师布置的法阵加强了的缘故。

所以一轮轰击之后，那一座乾坤世界虽然被轰的四分五裂，但并没有如预期般爆为齑粉。

不但如此，就在那一座乾坤世界裂开之时，从那碎裂的浮陆之中，竟打出一道道威能恐怖的光芒，齐齐朝王城方向轰去。

这显然也是早就布置好的阵法的效果，一旦乾坤世界被攻击，这些法阵就会自主运转。

上次可不是这样的！

域主和八品墨徒们皆都被搞了一个措手不及，虽纷纷出手将那些攻击拦下，但那些乾坤世界的碎块却依然朝王城砸来。

在这些碎块之后，是更多的完整的乾坤世界。

域主们怒吼，将一身力量发挥到极致，八品墨徒们也不敢有丝毫留手，各种神通秘术尽情施展。

下方留守的领主们见状，纷纷掠空而去，施以援手。

短短不过半盏茶功夫，从虚空深处袭来的乾坤世界便被爆了个干净，但让所有墨族都浑身冒汗的是，这一次袭来的乾坤世界竟多达十座！

比起一年前，多了三倍有余！

虽将这十座乾坤世界打爆，但危机并没有完全解除，每一座乾坤世界被打爆的时候，其上布置的种种法阵都会爆发开来。

为了拦击这些法阵之威，好几位八品墨徒都受了伤，七品墨徒和领主们甚至出现了较大的伤亡。

那些上位墨族和下位墨族就更不用说了，在上层的号令下，拼死拦截一些法阵的余威和冲击王城的乾坤碎片。

死伤不断！

王城之外，生命气息的凋零此起彼伏。

纵然墨族奋力拦截，也依然有疏漏之时，一块乾坤碎片狠狠撞击在王城的所在的浮陆上，撞击之处，那浮陆上残存的所有阵法，一瞬间全部爆发出来，化作耀眼光芒，将附近墨族笼罩。

第五千二百四十一章 从今日起，我叫笑笑

在杨开的帮衬下，笑笑于家中布置灵堂，村中猎户皆来吊唁。

三日后，山中多出一座新坟。

坟前，笑笑长跪不起，浓浓的忧伤将她笼罩着，尽管阿爹阿娘走的皆都很安详，可以说生而同寝，死而同穴，比起大多数普通人的一生都要幸福的多，但终究还是走了。

天地间似有风云突变的迹象。

一直站在笑笑身后的杨开抬头仰望，身为乾坤主宰的他，对这天地的变化感知尤为敏锐。

坟前，笑笑三拜叩首，以做告别。

起身之时，充斥着整个小乾坤的红尘之力四面八方汇聚而来，朝笑笑身上涌去，为其尽数吞噬吸纳。

笑笑的气息在短短不过十几息的功夫内，发生了巨大的改变。

杨开只觉自身小乾坤，隐隐有震动的迹象，这让他的神色不由凝重。

要知道如今他的小乾坤铺展落下的状态，更何况，小乾坤内还有世界树的子树，等闲情况下，他的小乾坤不可能会受到半点震动，除非小乾坤内有某种超出了杨开本身实力的强大力量。

好在这种震动很快平息。

杨开躬身作揖，凝声道：“恭迎老祖归位！”

笑笑身形不动，凝视面前一新坟，开口道：“我这一生，自踏入修行之道始，便可称顺风顺水，上有师尊护佑，下有同门照顾，修为境界一日千里，一身修为从无至有，晋帝尊，破开天，成老祖，对旁人来说可能一辈子也无法企及的成就，我信手拈来。”

杨开心中赞一声老祖霸气！

老祖接着道：“然而我心中始终有个遗憾，在拜入师门之前，我不过是一个小小孤儿，从未见过亲生父母，不知道爹娘何在，自也未曾享受过在爹娘膝下承欢之乐。”

“这一生，是我从未有过的体验，倒要多谢你，也让你见笑了。”

杨开连称不敢。

不过听老祖这般解释，他总算明白当初老祖为何会封印了自我修为，还本能地阻止了他遮掩身形的举动。

她显然是在猎户接近她的时候察觉到了什么。

经历这样一段她从未经历过的遗憾人生，对她的疗伤是有巨大帮助的。

阴阳关中虽有坊市，其中无数开天助老祖疗伤，但那些开天境是知道老祖身份的，所作所为无不是刻意而为，有斧凿痕迹。

在杨开小乾坤中生活的这百年不一样。

猎户夫妇从来不知，他们从山中捡回养大的孩子，竟是一位九品至尊，夫妇二人在这个孩子身上注入了所有的爱意和亲情，而封印了自身修为的老祖，也如寻常孩童一般，在猎户夫妇膝下承欢。

这一段人生的经历，弥补了老祖心中的缺憾。

上次与墨族王主大战，老祖可是受伤不轻，因为一开始就抱着与对方两败俱伤的打算，所以出手之时丝毫没留余力。

那样的伤势，几乎可以说是老祖生平以来受伤最严重的一次，否则也不至于在杨开的小乾坤足足昏迷了那么长时间才苏醒过来。

这样的伤势，即便在阴阳关坊市中，也要修养数百年才能恢复。

杨开小乾坤中的疗伤效果要比阴阳关坊市更好，但也不会少于两百年。

可如今，只是百年过去，老祖的伤势已经恢复。这一切，自然都是这一段人生经历所带来的好处。

如此说来，让老祖经历一些她以前从未有的经历，便可助其迅速疗伤。

杨开心中若有所思。

“从今日起，我叫笑笑！”老祖开口道，“反正已经很多年没有人喊过我名字了，我也差不多忘记自己叫什么了。”

杨开一怔，自然不敢反驳什么，你是老祖你说了算。

继承这一段百年人生的名字，不单单只是缅怀，也是对猎户夫妇的感激，是他们用一生的爱弥补了笑笑心中的缺憾。

固然他们只是凡人，而笑笑却是九品至尊，但在杨开小乾坤中这两位凡人，却在笑笑老祖的疗伤之中起到了至关重要的作用，甚至可能会影响到一场关乎两族亿万生灵的战役。

这种事，猎户夫妇怕是无论如何也想不到的。

不过依猎户夫妇的性子，纵然知道，恐怕也只会开怀大笑，对他们来说，女儿越有出息自然是越好。

就在杨开失神间，忽然察觉一道意志穿过自身小乾坤的封锁，直达外界，那是老祖的意志。

乾坤驻地，人族大军休养生息。

话说自从来到墨族王城这边，大军就一直在休养生息，除了每次被高层拉出去做做样子之外，压根就没与墨族正面交手过。

不过大军却没人抱怨什么，高层执行的策略固然猥琐了一些，可效果是显而易见的。

借助大军的拉扯，让墨族分心两顾，每次乾坤世界的袭击都能带来不俗的战果。

很多将士在期待，到底要用多少次，才能将墨族那百万大军赶尽杀绝。

不过考虑到墨族也会补充兵力，这种事大概不会出现。

长达二三十年的对峙修养，人族的将士们除了轮流去开采资源，便是自我修行了，各自实力倒都有些增长。

不过开天境的成长本就需要时间的沉淀，这种增长倒也无关大局。

值此之时，不但普通将士们在各自修行，军中高层同样也一概如是。

中军驱墨舰如今便盘亘在驻地乾坤的上空，遥对着墨族王城的方向，可以随时监视王城那边的动静。

虽说墨族不大可能主动出击，但凡事总要以防万一。

驱墨舰中，项山，柳芷萍与几位八品总镇皆都在各自厢房中打坐修行。

便在这时，一道意志扫过驱墨舰，所有正在打坐中的高层皆都被惊动。

下一瞬，众人齐齐露出欣喜之色，无他，那意志明显是老祖的。

自当年与墨族王主大战一场之后，老祖便入了杨开小乾坤中疗伤，至今没有音讯，项山也曾询问过杨开，老祖疗伤的进展，杨开只道还算顺利。

他本以为老祖这一次最少也要花费四五十年时间，却不想短短二十多年便传讯而来。

老祖这是伤势痊愈了？这速度也太快了点吧？

随着意志而来的，是一道命令。

霎时间，安静的驱墨舰热闹起来，一位位高层从各自厢房走出，迅速汇聚到议事殿。

少顷，众人齐聚。

项山转头望向一位八品：“周师弟，乾坤世界如今筹备几座了？”

这位周姓八品便是负责调度人手，从虚空中挪移乾坤世界，让阵法师们布阵之人。

周姓八品既负责此事，自是极为认真的，当即便回到：“十日前那边有消息传来，能够动用的乾坤世界有五座，第六座正在布置之中。”

项山颔首，此时距离上一次攻袭墨族王城才不过四年时间，能重新找来五座合适的乾坤，布置妥当，已是效率很高了。

按照项山等人的计划，原本应该凑齐最少十座，甚至十五座乾坤再发起攻袭的，如此才会有些效果。

不过如今，这个计划需要做出一些更改了。

“老祖有意攻打王城，那六座乾坤世界需要用上。”

周姓八品道：“六座的话数量有些少，未必能有什么效果，要不要与老祖商议下，让攻打事宜延后？”

项山摇头道：“相对于给墨族大军造成的伤亡，不让墨族王主安心疗伤才是更重要的，老祖如今伤势恢复，可以出手，那王主却未必，拖延下去只会让墨族占便宜。”

周姓八品颔首道：“项师兄说的是，是我考虑不周。”

柳芷萍道：“而且，此番老祖机既会出手，自能弥补乾坤世界不足的弊端。”

一位老祖出手，可比区区几座乾坤世界给墨族的威胁要大多了，是以如今也不必纠结乾坤世界数量不足的问题。

“既如此，那就传讯过去，开始行动吧。”项山拍案定论。

很快，那周姓八品便出了驱墨舰，催动乾坤诀，借助乾坤大阵去往另一艘驱墨舰所在。

那一艘驱墨舰所在之地，距离此间不过十日路程，乃是人族大军布置乾坤世界的地方。

借助十日路程的旅程，所有被布置了法阵的乾坤世界便可达到一个极为恐怖的速度，轰向墨族王城。

而为了方便彼此来往，东西军这边第二艘驱墨舰便安置在那边。

东西军这边在做种种布置，大军很快调动起来，所有正在修行的将士皆都开始忙碌。

小乾坤中，笑笑老祖便站在那坟前，静静地望着，与杨开有一搭没一搭地聊着。

尽管伤势痊愈，记忆解封，老祖归位，但这百年的人生却是怎么也无法抹灭的记忆。

那坟冢中的两位，也永远都是养了笑笑一生的亲人。

基本上都是笑笑老祖在说，杨开只是听着。

说的也尽都是一些与猎户夫妇生活的日常，很难想象一位九品至尊在说起这些的时候，会露出由衷的笑容。

然而笑笑老祖便是如此，杨开心想，这可能便是笑笑老祖与别的老祖不一样的地方，更加的鲜活，不是那么的高高在上，触不可及。

第五千二百四十六章 占了便宜就撤

两军冲阵，比的是气势，比的是勇往无前。

这两样，无论是人族还是墨族，都不缺，尤其此刻两族大军皆都愤怒无边。

笑笑老祖的遭遇让人族大军愤怒，她的所作所为让墨族大军愤怒。

当两支愤怒的大军碰撞在一处的时候，注定有一场极为凶残的血战！

冲锋在最前方的墨族在人族将士们的攻击下，成片成片的倒下。而冲在最前方的人族战舰，防护光芒也在迅速闪烁不定。

双方的秘术，在虚空之中交错来回，轰向对面的阵营，如此大规模的战斗，已经无需特意锁定什么目标，所有的攻击，都只管朝敌人聚集之地打去。

双方大军从倏一接触，战斗似乎就已经白热化。

如此高强度的激战，墨族将士们的肉身固然吃不消，多有陨落，便是人族的战舰也抗不住。

顶在最前方的三百艘人族战舰只坚持了不到十息功夫，便已光芒暗淡，隐隐有崩碎之兆。

在这样的战场中，战舰防护若被打破，那么整支小队都将面临墨族的怒火，到时候七品开天或许还有可能逃出生天，七品之下注定要死无葬身之地。

好在人族这边早有安排。

无需什么人发号施令，当察觉到自家战舰的防护即将抵达一个临界值的时候，这艘战舰便会迅速后撤。

自有后方的袍泽顶上来，化作新的防护。

人族的数千艘战舰，便如这般阶梯式交接，尽量保全自身战力的同时，不断朝对方大军逼近。

一批又一批的战舰撤下，同样数量的战舰顶上去。

借助这种方式，两军冲阵的过程中，人族这边少有伤亡。

在第二轮替换的时候，破晓战舰便已顶替在前方了，此时此刻，负责操控防护阵法和秘宝的队员们鼓荡着自身的天地伟力，拼命地将自身力量灌入法阵和秘宝之中，尽量让破晓战舰多支撑一会。

负责攻击法阵和攻击秘宝的队员们正在紧急恢复自身力量，方才他们先行进攻了一波，消耗巨大。

而以杨开为首的众多七品开天，则开始对着前方迎来的墨族大军宣泄自身的力量。

一道道秘术施展出来，总有斩获。

尤其是白羿，在这种情形下，她的箭术是极具威胁性的，基本上每一箭都能收割一个领主的性命，她小小的身子就屹立在船头位置，眸中泛着异彩，显然已催动瞳术，在乱军之中甄别自己的目标。

破晓战舰不远处便是老龟队的战舰。

老龟队素来以防御见长，眼下这样的局势正是它适合发挥的时候，整个战舰上绽放光芒，化作一面厚重如龟壳一般的防护，顶在前方，替后方的将士们遮风挡雨。

破晓战舰轮换上来的时候，老龟队就已经顶在前方了，如今还在继续顶着，而且看老龟队那防护之力的强度，应该还可以顶很长一段时间。

不得不说，老龟队虽然速度慢了点，但在防御这一项上却做的没话说，如此特点，抢战功不行，可是用做守护却是最好不过。

身边一同顶上来的普通队级战舰已经换了一批了，破晓战舰也隐隐有些支撑不住。

破晓战舰在整体性能上虽然不逊色任何战舰，但总的来说比较均衡，不像老龟队的战舰那样突出防御，能支撑到现在已是极限。

好在双方大军已经接近到足够距离，破晓无需再撤下了。

犹如两道洪流碰撞在一起，天地间一阵乾坤颠覆，虚空不稳。

在一瞬间的角力之后，人族舰队在领头卫级战舰的带领下，将墨族大军的防线狠狠撕开一道裂口。

后方战舰鱼贯而入，一道道攻击朝两旁墨族打去，打的墨族人仰马翻。

庞大舰队化作一柄尖刀，在撕开墨族大军的防线后，继续往内深入了数十万里地，一路杀至墨族大军中断位置。

到了这个位置上，领头的卫级战舰才忽然改变方向，朝侧翼杀出。

舰队紧随其后。

那领头的卫级战舰，乃是由项山亲自坐镇，为了今日的计划，这一艘卫级战舰更是经过了一些极为特殊的改造，人员方面，也都静心配置过，无论攻击还是防护，压根就不是一般队伍能比的。

这样的一艘卫级战舰，正适合充做尖刀的刀尖。

庞大舰队的侧翼，同样有一艘艘八品开天亲自坐镇的卫级战舰，如此一来，在八品开天们的防护下，整个舰队就可以保证不被打散，能够时刻凝聚成一股力量。

为此，东西军所付出的代价，便是八品开天们失去了行动自由。

墨族想要破解的话也很简单，只需聚集足够的力量，对着舰队某一点发起进攻，以点破面。

所以执行这样的策略对人族来说是需要承担一些风险的，不过相当于确保舰队的完整性来说，这样的风险必须要承担。

因为只有这样做，才能确保将东西军的损失控制在最小的范围内。

墨族可以不计伤亡，人族却禁不住太大的消耗。

数十年前，杨开参与过南北军对墨族大军发起的拦截之战，那一战中，他领着南北军的两支特殊精锐小队，以金乌铸日神通开道，在战场之中杀进杀出，切割墨族大军，以此破局。

而今日东西军的做法，与他当日如出一辙。

只不过规模性完全无法相提并论。

他只是孤身一人领着两支精锐小队，东西军这边却是整个庞大舰队一起行动，效果自然也是非同凡响。

墨族域主们有些发懵。

他们本以为人族的八品开天们会找上他们，另外开辟战场，一决雌雄，可眼下看来，人族的八品根本没有这个意思，所有的人族八品都防守在舰队的外围。

如果将人族舰队比作一条巨龙的话，那么八品们便是这条巨龙的鳞甲，整个人族大军已凝聚成一股让他们胆战心惊的力量。

本就在笑笑老祖的祸害下，阵型散乱，虽在冲阵之时重新组织了一下，可效果也不太明显。

如今再被人族舰队这么一搞，阵型更加混乱了。

人族舰队所过之处，墨族根本难以抵挡。

墨族强者们虽频频出手，却都被八品开天和一艘艘战舰的防护拦下，让墨族强者们徒叹奈何。

短短不过片刻功夫，人族舰队的长龙便已将战场切割开来，长龙之躯，裹住了墨族十几二十万大军。

铺天盖地的攻击，从一艘艘战舰上倾泻出来，朝那被切割开来的墨族大军袭去。

生命的气息不断陨落。

某一刻，一记惊鸿刀光忽然自舰队龙头位置斩出，刀光一闪之余，有墨族域主的气息迅速消散。

那刀光，来自领头战舰的项山。

在那刀光闪烁的一瞬间，无论是人族还是墨族，都感到肌肤发寒。

破晓战舰上，杨开霍地扭头朝那刀光望去，惊叹不已。

虽早就听闻项山实力之强，非一般八品可比，在他身为碧落关军团长的那个年代，碧落战区的域主无不谈项色变。

据说死在他手下的墨族域主，少说也有十几二十位。

可这些毕竟都只是听说，杨开还从未见过项山全力出手的情况。

今日算是见识到了。

一刀之下，一位域主陨落，在杨开的认知中，没有哪个八品开天能做到这种事。

固然项山想要斩出这样的一刀也绝对不容易，那个墨族域主身处战舰巨龙之躯的包围之中心慌意乱，可这也足够展现他的强大。

一刀之后，领头的卫级战舰便立刻改变了方向，领着人族舰队朝驻地方向突围。

不能不走，人族大军这次的布置，只适合短时间的雷霆一战，时间一旦拖长了，等墨族反应过来，人族舰队势必要陷入泥沼之中，脱身不得。

别的不说，墨族强者们只需汇聚力量攻击舰队某一点，便可破解人数的舰队战术。

他们一时间想不到，主要是事起仓促，战场混乱，难以统一，可时间长了，域主们肯定能反应过来。

事实上，墨族域主们已经反应过来了，在砗硿的号令下，正在调集域主级的力量，准备对人族舰队发起进攻。

另外，王城右侧那边的墨族大军已经在开始拦截轰来的乾坤世界，用不了多久他们就可以抽出手来。

到时候右侧墨族大军汇聚而来，人族要面对的敌人瞬间就要暴增。

所以项山当机立断，占了不小的便宜之后，领着人族舰队便要撤走。

许是方才那一刀让墨族域主们有所忌惮，这一次突围竟是比想象中还要顺利许多。

不过墨族显然没打算让人族这么轻松离去，在舰队撤退之时，墨族大军衔尾狂攻。

人族知道衔尾追击是最容易扩大战果的时候，墨族又岂会不知，之前一战吃了那么大的亏，这个时候正是讨还回来的好时机。

一时间，墨族大军紧追不舍，铺天盖地的攻击朝人族舰队轰去。

面对墨族的攻击，人族这边一艘艘卫级战舰从外围杀出，挪至舰队尾端，合力防守，且战且退。

直到退出距离王城千万里范围的时候，墨族的追击才停止下来。

第五千二百五十章 同气连枝

墨族这位王主也是个果决的。

先前他提议各自观望，不插手今日战事倒也并非虚言，若笑笑老祖真的应下，无论是他还是笑笑老祖，都会遵守约定。

实力到了他们这个地步，随口一个承诺都可能会影响自身道运，随意毁诺并无好处。

只不过在笑笑老祖拒绝的一瞬间，他便已秘术出手，可见他是早有准备。

也正如他所说，既然拒绝他的提议，那自然唯有一战。

这两位骤然间再度大打出手，砗硿等域主满嘴的苦涩赛过吃了黄连，因为眼前这一幕，一如二十年前的情景重现。

二十年前，这两位也是在大军之中碰撞交手，结果导致墨族大军死伤不轻，阵型散乱，在后来与人族大军的交锋中吃了不小的亏。

二十年后，居然又来了。

不过好在已经经历过这样的事情，所以域主们也都有了应对的经验。

一面号令麾下属军远远遁开，一面集结高层战力朝人族老祖杀去，助王主一臂之力。

笑笑老祖那阴阳开化，混沌不生的秘术再度施展出来，偌大虚空被阴阳鱼笼罩着。

不过纵是借助这一道秘术，她的表现比起二十年前也更加颓弱。

交战不过片刻功夫，便已挨了不少攻击，打的一身天地伟力激荡不休。

好在这些攻击都是域主和八品墨徒施展出来的，她还能承受的住，若是被王主攻击到，那结果如何就不好说了。

这情景愈发让墨族王主印证了自己心中的猜测，这个人族女子果然伤势未愈，而且是两次的伤势积累在身。

所以这一次她的表现比上次还要差劲一些。

而他虽然也有伤在身，可是在王城范围内，他可以借助墨巢之力来增强自身，又有诸多域主和八品墨徒协助，自然要轻松的多。

交手不过片刻功夫，笑笑老祖估计也察觉到继续这样下去，自己的处境只会愈发不堪，是以虚晃一招，跳出战圈，遁向虚空深处。

域主和八品墨徒们纷纷止步，墨族王主在一瞬间的犹豫之后，紧随而去。

他犹豫的是，要不要继续追击对方。毕竟对他来说，只要赶走人族老祖即可，如今目的已经达成，他完全可以留守在王城中。

怕就怕如果不盯死那女人的话，她会杀向在王城右侧布防的大军。

保险起见，他还是追了出去，因为他可以确定，如果自己不追出去的话，以那女子的无赖性子，肯定能干出偷袭右侧大军的举动。

到时候还是免不了一番纠缠，不如现在就将她盯死了。

固然他也知道，人族老祖有意将他引离王城范围，让他无法借助墨巢之力来增强自身，但他没得选择。

如今这情况，不借助墨巢之力，王主也有自信压制对方，毕竟就疗伤方面来说，他还是有巨大优势的。

不过那女子三番两次这般作为，也让墨族王主很是愤怒，暗暗下定决心，此番就算是付出一些代价，也要给她一些教训。

砗硿长呼一口气，那两位总算是走了。

不过事还没完，人族大军正在迅速逼近王城的路上，右侧虚空虽然没有异常，可按照以往的经验，定已有乾坤世界正轰击而来。

是以王城外两路大军，都只能赶紧整顿，严阵以待。

小半日后，当人族大军逼近王城时，大战爆发。

人族依然延续了上一次的战术，整个庞大舰队在八品开天们的护持下，化作一条巨龙，一艘艘战舰紧密联系着彼此，在项山的率领下，在战场上切割来回，倏忽左右。

墨族大军的表现比上一次要好很多，砗硿在领军方面还是有些天赋的，尤其是在防守上。

上次就这么吃过亏，是以大战之后，砗硿痛定思痛，已经想到了破解人族这一战术的方法。

事实上，上次大战没结束的时候，砗硿就已经想到了，只不过还不等他调兵遣将完毕，人族就已撤退，导致他空有一腔力气，却无处施展。

这次便是个好机会，若能用此法破开人族的舰队长龙，那定能让人族栽个大跟头。

而他想到的方法，也正是人族这一战术的最大弊端。

因为整艘战舰都紧密联系，化作一条长龙，所有的八品开天都分散在舰队各处的外围，相当于长龙的龙鳞，给舰队提供最有利的防护。

八品开天这般分散，力量便无法集中。

墨族只需聚集力量，狂攻长龙的某一点，自然能够以点破面，只要切断长龙的某一处，人族舰队便无法在战场上运转自如。

就在人族舰队切割了战场，长龙之躯裹住十数万墨族大军，肆意屠戮之时，数位域主，十多位八品墨徒已经借助浓郁墨之力的遮掩，悄悄摸到了舰队长龙的一侧。

来自这将近二十位强者的狂暴攻击，在一瞬间宣泄开来，朝最接近他们的一艘卫级战舰轰去。

那卫级战舰上，一位英姿飒爽的女子身影屹立，手中一柄水光长剑，剑光挥洒之时，四周墨族无不墨血飚飞。

此乃大衍西军巽乙镇总镇，束音。

虽是女子，巾帼之风不让须眉！

域主和八品墨徒们的接近悄无声息，身处在这混乱战场之上，纵是束音这样的八品，也无法轻易感知。

当这将近二十位强者的攻击打出的一瞬间，她方才有所察觉。

扭头望来时，只见得那毁天灭地的攻击印入眼帘中。

同级别的情况下，人族八品要比域主强上一些，但强的也有限，此刻将近二十位同级别强者的攻击一道袭来，束音便是坐镇卫级战舰，也根本无法抵挡。

舰毁人亡几乎是唯一的结果，除非她立刻遁走，不管战舰上人族将士的死活，或许还有一线生机。

墨族域主遇到这种可能会独自逃生，人族八品又岂会如此？

她却不慌，面对这几乎必死的局面，束音手中长剑忽然往脚下甲板一杵，口中娇喝一声：“同气！”

那长剑并没有插入甲板，可是诡异地没入虚空消失不见，伴随着长剑的消散，她脚下骤然浮现一座大阵，那大阵几乎覆盖了整个卫级战舰的甲板，大阵纹路迅速亮起。

与此同时，护卫在舰队长龙外围的一艘艘卫级战舰上，所有八品开天似都有所感悟，纷纷手中法决变换，天地伟力激荡。

这一位位八品开天的脚下，皆都亮起与束音那边同样的法阵纹路和光芒。

“连枝！”每一位八品都在口中低吟一声。

瞬瞬间，数十艘护卫外围的卫级战舰，似在冥冥之中一股无形的力量牵引下，彼此相连。

束音的目光淡漠，整个人如大旗一般屹立在甲板前端，直面那来自墨族同级强者们的恐怖攻击，神色如常。

在那些域主和八品墨徒诧异的注视下，那足以将这一艘卫级战舰打成齑粉，足以让人族舰队长龙撕开一道裂口的攻击竟没能起到应有的效果。

束音所在的卫级战舰上，骤然浮现出一层透明光幕，那显然是一层防护，这防护看似弱不禁风，一戳既破。

然而当那一道道攻击轰在上面的时候，却只是让那防护荡起一层层涟漪，竟没能将它打破。

三息之后，攻击的余波消散，束音坐镇的卫级战舰紧随舰队长龙而去，留下一群域主和八品开天面面相觑。

“阵法之故！”一位八品墨徒忽然开口，“那阵法将所有八品开天坐镇之地都紧密联系在了一起，我们的攻击被分摊了。”

另一位八品墨徒唏嘘一声：“三万年过来，看样子人族那边多了一些新奇的玩意啊。”

他们当初还没被墨之力墨化的时候，可从来没听说过人族居然有这样的阵法，这明显是在他们被墨化之后研发出来的。

不得不说，这阵法的防护之力简直无解，他们将近二十位强者一起出手居然都没有效果，恐怕只有王主才能破解了。

那些八品开天坐镇的卫级战舰，本就相当于舰队长龙的龙鳞，能够抵挡很多墨族的攻击，如今有了这样一个阵法相连，防护更加坚稳。

面对这样的人族舰队，墨族颇有一种无从下口的感觉。

“没时间让你们感慨，赶紧想办法破解。”一位墨族域主毫不客气地训斥道，八品墨徒虽然实力也相当不俗了，但在他们这些域主面前，还是只能如奴仆一般。

最先开口说话的那八品墨徒躬身道：“大人勿扰，这阵法越是强大，限制定然就越多，如果我没猜错的话，这些人族八品催动这样的阵法之后，便无法再轻易出手了，换言之，他们只能防护，没办法进攻。”

“果真？”那域主闻言眼前一亮，若是如此的话，对墨族来说未必就是坏事，这样就可以很大程度减少墨族大军的伤亡，要知道那些八品开天杀死墨族来，可是一抬手就死一片的。

说话间抬头望去，果然见到那些八品开天个个都屹立战舰之上，再无出手迹象。

心中手下墨徒所言不虚，看样子这世上当真没有两全法，总有这样那样让人不如意的地方。

第五千二百五十一章 拼死赶赴王城

人族的不如意，便是墨族的大如意！

如今人族八品要维持那诡异阵法，无法出手，墨族却不受此限制。

换言之，人族八品如今处于一种只能挨打的局面，而那阵法纵然再强，也总有一个承受的极限，只要持续不断地攻击，终有一刻能将那阵法破去。

意识到这一点，众多域主和八品墨徒们再不犹豫，紧随舰队长龙而去，一道道秘术施展开来。

而人族这边催动了那同气连枝大阵之后，防护虽获得巨大提升，可杀伤却是大大衰减，如此一来，便导致舰队长龙的行进再无方才那般顺畅，时时阻塞。

方才有众多八品开天出手杀敌，效率极高，如今八品开天无法轻易出手，人族攻势就稍显不足了。

不但如此，在众多墨族强者的狂攻下，同气连枝大阵也摇摇欲坠。

项山当机立断，引领大军撤退，墨族衔尾追杀，一番鏖战，直至人族大军撤出千万里之外，方才罢休。

直到这时，十六座乾坤世界才姗姗来迟，轰向墨族王城，早就在王城右侧布防的三成墨族大军轻松将之拦下，没让这些乾坤世界对王城造成任何伤害。

此一战，墨族损失没有二十年前那么大，主要是二十年前人族的种种举动搞的他们有些措手不及，如今有了防范，情况就好很多了。

不过依然折损了数万精兵，其中不乏领主级的墨族。

人族方面亦有损失，不过因为有同气连枝大阵的守护，这一次的损失比上次要小很多。

数日后，老祖与王主各自归来，修养疗伤。

此战之后，几乎每隔二十年时间，人族大军都会对王城发起一次进攻，基本上每次都是人族老祖率先出手，引走墨族王主，之后两军交锋，打的不可开交。

相对于墨族的死板防守来说，人族的攻势可以说是花样百出。

同气连枝大阵经过了数次改良，不再如之前那样，一旦催动便没法轻易停止，眼下已经可以运停自如，法阵运转之时，借助数十位八品开天和一艘艘卫级战舰之力，给舰队长龙提供巨大防护，停运之时，八品开天们便可出手杀敌。

如此在防护和杀敌之间来回切换，每每能让墨族应对失策。

大衍东西军也并非每次都是从王城左侧发起进攻。

某一次战役之中，整个大衍东西军两万多将士，是尾随在十几座乾坤世界之后，从王城右侧发起进攻的。

那一战，墨族损失巨大。

因为他们一直在监视着人族驻地乾坤的动静，每次都能提前查探到人族大军调动的痕迹。

可是这一次，在人族驻地乾坤一片安宁的情况下，王城右侧出现了十几座乾坤轰击而来。

一直在右侧布防的三成墨族大军自然没将这十几座乾坤放在眼中，几乎每隔二十年都要经历一次这样的阵仗，他们对如何迅速地毁掉这些乾坤世界，早已烂熟于胸。

但是当他们拼尽力量，将十几座乾坤打爆之后，人族的舰队长龙忽然出现在他们的视野之中。

右侧的墨族大军猝不及防，一番交手之下，死伤无算。

而左侧七成的墨族大军一直在警惕查探人族大军的动向，始终没有收获，人族驻地乾坤那边安静的有些不太像话，直到人族舰队现身，他们方才反应过来，人族居然已经打到家门口了。

这一次他们借助的是那十几座乾坤的掩护，可以说完全不在意料之中。

这一战，是墨族与人族交锋以来，吃亏最大的一次。

右侧布防的三成墨族大军，几乎被打的散了架，光是域主和八品开天便陨落了七八位之多。

因为他们在摧毁袭来的乾坤世界的时候，皆都毫无保留，是以当人族强者杀至时，他们实在没多少余力抵挡。

左侧七成墨族大军紧急驰援而来，却也难以挽回族人的厄运。

人族舰队并没有纠缠太久，一直都秉承着占了便宜就跑的念头，不等左侧的墨族大军驰援到位，便已撤退。

那一战，砗硿不甘的域主的怒吼响彻王城内外。

匆匆百年间，两族大军五次交锋，双方各有伤亡。

领主与七品开天且不说，几乎每一战，都有域主，八品墨徒乃至八品总镇陨落的动静。

纵然人族能够借助同气连枝大阵构筑强大的防护，可战争的残酷永远都超乎所有人的想象。

东西军这边的战斗愈发激烈，南北军那边同样如此。

早在东西军长途跋涉，赶至墨族王城外驻扎下来的时候，墨族王城外便有近百万大军布防。

这么多年打下来，墨族依然是近百万大军，数量不但没有减少，反而似乎还有些增加。

之所以能如此，自然是因为墨族的兵力可以通过一些渠道获得补充。

然而补充的兵力，远不如最初的那些。

最初在王城外布防的墨族大军，可都是域主们麾下的精锐属军，整体实力相当不俗。

然而补充过来的墨族，大多数都是之前淘汰的，相对来说实力较弱。

每一次大战，墨族的精锐属军都会有所损失，如此三番五次下来，如今的百万墨族大军虽然数量依旧，可实力已经没法与最初相提并论了。

只看每一战墨族大军的伤亡就能看出这一点，在与人族交锋的过程中，墨族大军一次比一次伤亡惨重，不是人族的实力变强了，而是墨族大军的整体实力变弱了。

相对来说，人族的整体实力也在变弱，因为每一次大战，都会有人员的伤亡。

可战果依然在一点点地扩大。

这般局势之下，砗硿域主如何能坐的住？王主将防守王城的任务交给他，百万大军尽归麾下，甚至不需要他主动出击，只需严防死守，若连这种事都做不好，还有什么何颜面去见王主？

然而墨族大军的整体实力在不断变弱却是事实，想要改变这一结果，唯有征调更多的精锐前来王城。

哪里征调？

眼下整个大衍战区，除了王城这边有近百万墨族大军之外，就只剩下在大衍关驻守的那一批了。

那边不但有数十万精锐大军，还有二十多位域主，近五十位八品墨徒，若是大衍关的墨族能够赶赴王城，那么人族必定不堪一击。

值此之时，墨族这边才发现，当初屯兵大衍的决策，是何等失误。

若不是大衍关那边囤积了太多兵力，王城眼下又何至于陷入这般窘境？然而当时屯兵大衍的决定是王主亲命，是以域主们如今也不敢置喙什么。

砗硿调集大军的命令通过墨巢，传递到大衍。

吽氐域主当即领命！

虽都是域主，然而砗硿是王主亲自任命的百万大军统领，王主闭关期间，砗硿的号令就等同于王主，吽氐不敢不尊。

命令传达到大衍之后，大衍关的墨族当即便整军出发，而这一次，足足发兵五十多万，近二十位域主同行，以蛰舂域主为首。

大衍关那边，只留下了十万墨族驻守。

墨族大军这一次没有绕行，而是直奔南北军驻地而去。

他们也知道，想要援军王城，非得解决了这一批人族大军不可，否则在半道上遭遇，少不得又是一场大战，搞不好还会落入人族的陷阱中。

这情景，正是欧阳烈与米经纶期望看到的。

事实上，早在查蒲将东西军那边的消息带回来的时候，米经纶就已高瞻远瞩，开始部署了。

他知道，在大衍东西军那样的战术攻击下，墨族王城早晚有一天会支撑不住。

一旦王城支撑不住，那么必定要求援大衍墨族，到时候大衍墨族无论愿意不愿意，都得拼命赶赴王城。

为了今日，南北军可以说是筹备多年。

这百多年间，南北军除了有限的几次与大衍墨族的交锋之外，剩下的时间可不是在修整，而是在四下开采资源，在各种位置布置阵法陷阱，可以说，无论大衍墨族从哪个方向赶赴王城，都不可能顺风顺水。

尤其是南北军驻扎的浮陆，外表上看不出什么端倪，可实际上，早已被米经纶布置的固若金汤。

大衍墨族若不来攻也就罢了，若是敢来攻，自然会有好东西迎接他们。

比较王城墨族与东西军的战事，大衍墨族与南北军这边相处的还算平和，除了第一次大战，双方损失比较惨重之外，剩下的几次接触都很有分寸。

这一次不一样。

为了驰援王城，大衍墨族无论愿意还是不愿意，都势必要与南北军一决雌雄。

战斗几乎在人族早有准备的情况下爆发。

当五十万墨族大军在众多域主的率领下，朝南北军驻地浮陆奔袭而来的时候，浮陆之上，南北军的将士已经做好迎敌的准备了。

不等大衍墨族靠近浮陆，铺天盖地的法阵和秘宝攻击，便已倾泻而去，打的大衍墨族狼狈不堪。

南北军如今的驻地浮陆，几乎可以说是一个小型的关隘了，除了没有人族各大关隘那么坚固，那么庞大之外，整个浮陆上布满了各种远距离进攻的法阵，那一道道法阵中，皆都有强大的秘宝作为阵眼。

第五千二百五十三章 准

所以不管南北军愿意还是不愿意，在这个极限位置上，人族大军都要与墨族决一死战，无论付出何种代价，都要将墨族拦截下来，绝不能让他们赶赴王城，干扰东西军的战略。

若是让墨族突破南北军的防线，奔赴王城而去，到时候东西军的计划就可能会被打乱，严重点可能会出现腹背受敌的情况，真若如此，万事皆休。

大衍两路大军，东西军有自己的任务，那就是攻伐王城，南北军同样有自己的任务。

挡住大衍墨族的援军，便是他们唯一做的，也是必须要做到的。

这一月时间的交锋，并非南北军在拖延时间，而是在想方设法地削弱墨族大军的力量。

毕竟五十万大军可不是个小数目，南北军如今的胃口没那么大能够吃下。

一月间，纵是利用提前布置好的种种陷阱，与墨族大军数次交锋，效果依然没有达到预期。

墨族大军如今减少了两三成之多，可依然有将近四十万，对南北军来说，想要拦住这样一股一心驰援王城的大军，难度很大！

“这一战与以往不同，可能会死很多人。”米经纶抬头望着欧阳烈。

欧阳烈满不在乎道：“吾辈将士，还怕死吗？大衍军创建之初便已预料到这个结果，我相信将士们也都有了这份觉悟。”

米经纶颔首道：“可是战场的胜负，还是讲究实力，些许策略只是锦上添花。”

欧阳烈不耐道：“莫要长他人威风灭自己志气，你就说怎么打，往哪里打，简单点，说的太多老子听不懂。”

米经纶苦笑一声，略做沉默，沉声道：“这一战若想胜，唯有一个办法。”

“什么办法？”众人抬头望他。

米经纶肃然道：“优先打杀对方的高层战力，最好能在开战之初便斩掉几个域主或者八品墨徒，如此方能让墨族大军忌惮，如此方能让那些域主们乱了方寸，如此……我南北军方有可能将他们拦截下来。”

话落之时，众人沉默。

斩杀域主和八品墨徒，可不是那么简单的事，纵然八品总镇们的实力比起域主或者八品墨徒都要强上一些，可争斗之时，占上风易，分生死难。

真要这么做了，南北军付出的代价绝对不会太小。

米经纶没有把话说透，但在场诸人，又怎不知他的意思？

这一战的凶险，与以往任何一次战斗都不一样。

南北军也曾阻拦过大衍关的墨族驰援王城，然而那个时候王城的局势还不是太紧张，所以那些墨族域主们并没有与人族决一死战的决心，在吃了些亏之后便帅军撤回大衍。

如今不同了，墨族王城局势危急，但凡有一丝可能，域主们都不会放弃，想要打掉他们这个念想，唯有下重手，狠手。

不但对敌人狠，也是对自己狠。

欧阳烈闻言哈哈一笑：“既有对策，方才又何必那般愁眉苦脸，这个容易，下一战老子打头阵，找个域主弄死就是。”

米经纶瞧着他，摇头道：“欧阳兄乃大衍南军军团长，不可以身涉险。”

欧阳烈笑骂道：“狗屁，我这个军团长既不懂谋略，又不通战事，不过一把子莽力罢了，有我没我没区别，南北军有你坐镇就行了。”

“欧阳兄……”

米经纶话没说完，欧阳烈便抬手打断了他：“米兄莫要多说，平白显得小家子气，方才某便说了，吾辈将士，还怕死吗？真到那个时候了，某身为军团长，自当第一个顶上，好歹咱也做个身先士卒的典范。”

他话落之时，一个耄耋老者站出来，抚须道：“老头子一大把年纪，也没多少年可活，总想着能有一战让老夫这一生以最灿烂的方式终结，如今这个机会倒是不错，斩杀域主的任务，算我一个！”

米经纶动容地望着这位老者：“成师兄……”

这位成师兄几乎可以说是他的领路人，当初以六品开天的修为初涉墨之战场的时候，便是这位成师兄担任他的队长，无数次生死之战得其救命之恩，若无成师兄，哪有他米经纶。

这么多年过去了，成师兄早已不复年轻时的意气风发，可诛墨之心却不改初衷。

成师兄肃然一礼：“成某请战墨族域主，必在最短时间斩杀一位墨族域主，不负军团长所托！”

米经纶咬着牙，手指上的力道几乎将常年随身的羽扇捏断，好半晌，才从喉咙里艰难地吐出一个字眼：“准！”

成师兄微微一笑：“谢军团长！”

待他落座，又有一人站起：“吾修有一剑，已有五千年，剑出之时，域主不能挡，请战墨族域主！”

“准！”

又有人起身，却是一个中年妇人，笑吟吟地道：“妾身没有两位师兄那么大的本事，不过妾身也修了一道秘术，一直不曾施展过，这次正好可以拿墨族域主来试试手，军团长，准我一个呗！”

“准！”

“论拼命之术，我明王天可不逊色于谁，这一战由我来打先锋……”

“准！”

……

每一个准字吐出，米经纶都仿佛被卸掉了一身力气，执掌大衍南北军百多年，从未有哪一日，如今日这般心痛。

但他知道，想要拦截那近四十万决心要驰援王城的墨族大军，不付出代价是不可能的。

外间传来急促的脚步声，一道身影直冲而入，抱拳道：“诸位大人，斥候来报，墨族大军距离此地不过一个时辰的路程了。”

米经纶眼中精光一闪：“果然从这边来了。”

此前他们也推断过墨族大军会从哪个方向进发王城，虽然蛰舂觉得自己的行军路线飘忽不定，人族绝对无法把握，但实际上总有一些规律可寻，这些规律跟他本身的习惯息息相连，他本身甚至毫无察觉，可是在人族高层眼中，这些规律却是可以成为推断的依据。

此前米经纶等人也推断过好几处位置和方向，最终觉得墨族大军会从此地路过的可能性最大，不过保险起见，另一艘驱墨舰已经在另外一个地方等候了。

如此，若是墨族大军从另一个方向路过，南北军也可以迅速转移。

若是墨族两个方向都不路过，那人族就只能与他们硬碰硬了。

眼下看来，人族的运气还是不错的。

“传令下去，另一边的人可以撤回来了。”米经纶吩咐道。

“是！”那传令者恭敬退下。

米经纶抬头望向众多八品：“大战将起，诸多安排诸位也早已知晓，米某只有一句相送。”

环视四周，一抱拳，凝声道：“诸位珍重！”

欧阳烈咧嘴一笑：“放心，杀些墨崽子而已，不是什么大事。”

米经纶张嘴，却不知该说些什么。

欧阳烈拍拍他的肩膀，转身朝外行去，还有一个时辰大战便起，他有些话要吩咐自己那个不成器的惫懒弟子。

诸多八品总镇陆续离去，驱墨舰上，最后只剩下米经纶一人，形只影单。

平静的一个时辰，前方斥候的情报不断地往这边传递过来。

让米经纶感到诧异的是，这一次墨族大军竟没有绕过人族所处的浮陆地带，而是直接奔着这边来了。

看样子墨族那位领军之人应该是意识到了什么，否则不至于如此大胆。

这倒是个聪明的选择，事实上，南北军确实在这一片浮陆地带附近有所布置，不管墨族会从哪边经过，都会不可避免地遭遇那些陷阱。

唯有直接穿过浮陆地带，才能安然无恙。

然而浮陆地带之中，却有南北军在埋伏。借助浮陆，南北军能够完美地隐匿身形，在最好的时机跳出来攻击墨族，还可以借助浮陆这边的复杂地形，周旋迂回。

可以说，面对数十倍于己方的墨族大军，这浮陆地带才是最好的战场，如今墨族大军冲进浮陆地带，虽成功避开了人族提前布置好的种种陷阱法阵，却也是选择了一个糟糕的战场。

一艘艘战舰的隐匿法阵开启，借助浮陆的遮掩，遮挡身形，隐匿气息。

甲板上，米经纶亲眼看着墨族大军的先锋队伍进入浮陆中，说是先锋，实际上也有十万众了，而剩下的墨族大军便紧随其后。

想来墨族领军者也知道，若人族真的在这边埋伏，先锋大军数量太少只是送死，与其如此，还不如直接长驱直入，好让人族忌惮。

数十万大军的队列是极长的，陆陆续续一炷香功夫，墨族大军才全部进入浮陆之中。

虽有斥候四下搜寻，然而一无所获。

米经纶徐徐阖上了眼帘，静静等待着。

直到某一刻，双眸骤然睁开，手中羽扇往前一挥，轻飘飘的没有力道。

然而羽扇前指之时，安静的浮陆瞬间沸腾起来。

一艘艘战舰上的法阵运转，各种光芒从浮陆地带的角落中闪烁而起，各种秘术秘宝的威能，朝墨族大军轰去。

领军在前的蛰舂明显吃了一惊，按他之前的推测，浮陆地带应该是极为安全的才是，却不想居然一脚踩进了人族的藏身地中。

第五千二百五十六章 师尊，你好惨啊

人族愿意如此监视他们撤回大衍，墨族也无可奈何，只能默许。

不许又能怎样，难不成还要打一场吗？

便是如此，两族幸存的大军在这种诡异的局势下，不断地朝大衍关方向靠近。

来的时候墨族在蛰舂的带领下，花了一个月时间赶到此地，但回去的话就不必如此麻烦了，直线返回即可，所以时间上只需要十日不到。

不过撤回的路上并非一帆风顺。

百多年间，南北军在大衍关外布置了大量的陷阱法阵，遍布各方位置，之前蛰舂领军，大军行军方向飘忽不定，触动的布置不过是十之二三。

换言之，还有最少七成的陷阱，分布在虚空各处。

墨族大军这般直线返回大衍，注定会踩进那些陷阱法阵之中。

每一次激发这些陷阱法阵，墨族大军都会有所损失，尽管域主们已经小心小心再小心，可依然难以全部避开这些东西。

唯一让他们感到庆幸的是，在他们被这些陷阱法阵攻击的时候，尾随在后的人族大军并没有趁机进攻的意图，只是静静观望。

撤回大衍之路，可以说是墨族的一场血泪史。

墨族残军撤退，人族并没有全部离开。

米经纶特意留了一部分人下来，打扫战场，寻找可能的幸存者。

宫敛便是留下来的其中一人，因为米经纶在之前一战中没有察觉到欧阳烈陨落的动静。

他在斩杀了蛰舂域主之后，气息确实忽然消失不见，可那并非陨落。

所以米经纶怀疑欧阳烈很有可能没死，只是当时受伤太重，连返回驱墨舰的力量都没有了，只能假死逃生，如今正躲在什么地方。

这种事自然交给宫敛最好，毕竟他是欧阳烈的亲传弟子，世上再没有谁比他更熟悉欧阳烈了。

破碎的浮陆地带，如今充斥着大量的战舰残骸，还有无数断肢碎肉，整个虚空都被浓郁的墨之力充斥。

宫敛矫健的身形在一块块大大小小的碎片中腾挪不定，间或找到几个还有气息的人族将士，将他们从破损的战舰中救出，送至安全地带。

直到某一刻，来到一具无头尸身面前。

这是一位域主的尸体，那伤口上残留着宫敛极为熟悉的气息，是欧阳烈剑气所留。

而这位域主，正是被欧阳烈斩杀，其身份应该是墨族大军的统帅。

定定地瞧了这具尸体好半晌，宫敛才长呼一口气，一直提着的心放了下来，开口道：“师尊，出来啦，这么大人了，别躲着了。”

面前的尸体毫无反应。

宫敛眉头一皱，似是意识到了什么，连忙上前，催动力量，化作掌刀朝那尸体斩去。

纵是域主的尸体，身躯强大，然而身死之后也禁不住宫敛这一击。

尸体腹部被破开，一道狼狈身影从中跌出。

宫敛连忙上前搀扶，只见欧阳烈脸色苍白如纸，而且那眼中不断地有墨色翻涌，浑身上下，几乎就没有一处是完好的，气息更是虚弱到极点，犹如风雨中摇曳的烛火，随时可能熄灭。

之前一战，他虽燃烧精血斩蛰舂域主于剑下，然而蛰舂实力不弱，拼死反击也让欧阳烈受了重伤，更兼之燃烧精血的后遗症，身处墨族大军阵营之中，连返回驱墨舰的机会都没有。

欧阳烈当机立断，催动一道秘术遮掩身形，迅速藏身进蛰舂的尸身中，这才算躲过一劫。

也幸亏蛰舂的体型庞大，否则还真藏不下。

“师尊，你好惨啊！”宫敛惊叫一声。

欧阳烈瞪着这个让人恨铁不成钢的弟子，骂道：“小兔崽子再晚来一点，老子就要自我崩灭了！”

宫敛嘻嘻笑了声：“还有力气骂人，应该没事。”

欧阳烈眸中墨色愈浓，急急道：“带我回驱墨舰！”

这话说完，他便立刻催动秘术，脑袋一歪，昏死过去。

宫敛也正色起来，神念涌动，传音附近正在搜寻幸存者的同伴，拖着昏迷的欧阳烈，追着舰队迅速离去。

他能感觉到，师尊情况不妙，且不说燃烧精血的后遗症有多猛烈，便是师尊如今被墨之力浸染，随时都有墨化的可能。

欧阳烈方才说要自我崩灭，可不是开玩笑。

在被彻底墨化之前，他肯定会这么做的。虽说如今人族已经有了驱散墨之力的手段，但他知道自己的弟子定会来找他，到时候一个墨化的他，万一失手杀了弟子怎么办？

好在宫敛来的还算及时。

一路风驰电掣，宫敛好歹也是七品开天，之前一战固然也有伤在身，却无损根基。

追了不到一日，便追到人族大军，赶紧带着师尊进了驱墨舰的内殿中。

米经纶也松了口气。

这一战战死的八品开天数量不少，之前请战的那几位都已经不在了，好歹欧阳烈这个军团长活着回来了。

驱散欧阳烈体内的墨之力，将他安顿好，米经纶继续坐镇甲板，送墨族撤回大衍。

一路迤逦十多天，墨族在不断折损的情况下，终于返回大衍关。

南北军重回驻地浮陆！

只不过往昔热闹的驻地，今日却是冷清不少，耳畔边也再没了成师兄的谆谆教导，再不见许多熟悉的面孔，回想此前一战，米经纶依然能清楚地回忆起，每一位八品战死前的英姿。

所有的付出，都是值得的。

如此，东西军后方安稳！

大衍援军半道被狙，损失惨重，域主和八品墨族陨落者众，人族万众一心，拼死阻拦，援军不得不撤回大衍。

消息经由墨巢，传递王城。

砗硿跳脚骂娘，隔着亿万里之地，借助墨巢跟坐镇大衍的吽氐吵的不可开交，痛骂吽氐一将无能累死三军，催促他继续支援王城。

吽氐能怎么办？虽有心却无力尔，经过上次一场大战，大衍墨族实力大减，不但大军数量锐减一半之多，就连域主和八品墨徒们也多有陨落。

以之前五十万大军的精锐之师，都没办法突破人族的拦截，如今就算是倾尽全力，也走不出大衍了。

他并非不知王城的危急，只是无能为力。

如果说最初之时，大衍墨族还随时能走出大衍，只要下定决心，不畏惧损失，总是可以突破人族大军的防线，那么如今，在不断损兵折将的情况下，他们已经被困死在大衍关中了。

除了死守大衍之外，再无其他出路。

然而大衍真的能守得住吗？每个域主都对此抱有疑问。

人族这区区三万人马，在这百五十年间，将近百万墨族玩弄于股掌之中，在他们未曾察觉的情况下，不断地削弱他们的力量，等察觉到这一点的时候，为时已晚。

大衍墨族如今想要走出来，只有一个机会，那就是人族昏了头，强行攻关。

以人族现有的力量，若是强行攻关，墨族这边就可以借助三万多年在大衍关的布置，重创对方。

如此方能扫清阻挡在前方的障碍，驰援王城。

只可惜人族并无攻关之意，显然他们也知道以现有的力量去攻打大衍关是不切实际的，所以在返回驻地浮陆之后，人族一直按兵不动，休养生息。

墨族援军第二次撤回大衍十年后。

墨族王城。

激烈的战事爆发。

这样的战事无论是东西军还是墨族，都毫不陌生，因为几乎这百多年来，几乎每隔二十年，这样的战事就会爆发一次。

每一次的结果都是人族老祖与墨族王主拼的两败俱伤，人族大军占些便宜便匆匆撤退，墨族大军衔尾追杀一阵。

如此周而复始，几乎没有任何变化。

墨族已经麻木，所以这一战的爆发在他们的意料之中，对此也早有准备。

王城外布防的大军已经不到百万，却也有七八十万之多，纵然墨巢可以不断地补充兵力，可损失太多的话，也有些补充不过来。

更何况，如今王级墨巢的所有力量，都在支持王主恢复伤势，为此，也耽误了墨血新鲜血液的诞生。

数量虽多，可真正的精锐之师，只有不到一半而已。

这么多年来的交锋，每一次墨族的精锐都有所折损，长此以往下来，墨族大军的整体实力越来越弱。

这一次的大战，一如既往地爆发。

人族老祖率先冲阵，搅的墨族大军天翻地覆，然后王主从墨巢杀出，两位至尊放对单挑，渐行渐远。

之后王城左侧，人族大军来袭，王城右侧，亦查探到有大量乾坤世界袭来的征兆。

这么多年了，人族还是老样子，一直不曾改变过。

墨族的应对娴熟至极，一番交战，双方可以说是有来有往。

按照之前的经验，只需防守人族攻势顶多小半日功夫，他们应该就会撤退。

不过这一次，许多域主都察觉到有些不太对劲。

那就是人族大军这次貌似更加注重防守，他们明明是进攻的一方，竟然更注重防守，这显然有些让人无法理解。

可事实就是如此。

接触之下，墨族这边发现人族大军这一次将防御发挥到了极致，如此一来，对墨族的威胁反而更小了。

这是何故？

第五千二百五十七章 积累的优势

就在他们百思不得其解的时候，虚空及远的位置上，忽然传来一丝不太正常的波动。

波动传来的方向，是两族至尊交手的方向。

他们虽然另外开辟战场，远离了王城所在，然而交手的余波还是会不断地传到这边来，通过这些余波，不管是人族八品还是墨族域主，都能清楚地感知到这两位的交手情况。

基本上，这两位每一次交手都是平分秋色的状态，谁也休想占便宜，俱都拼的两败俱伤。

这一次不一样，某一瞬间，人族老祖的威势陡然暴增，来自人族老祖攻势的余波更是连绵不绝，与之对应的，竟是王主的气息迅速衰弱！

这让众多墨族域主又惊又骇。

两族至尊交手的结果，可是会直接关系到最终大战的走向，一直以来，这两位都是不相伯仲之间，为何今日王主貌似落了下风？

那气息的迅速衰弱，无疑说明了这一点，这可不是什么好兆头。

域主们本还期望这是王主的一时势弱，毕竟这两位交锋的时候，偶尔确实会有某一方表现的更强势一些，这是某一方施展了强大的秘术，不过这种情况一般都不会维持太久，很快又会再次回到平衡。

不过随着时间流逝，域主们发现情况愈发不对了。

王主的气势持续衰弱着，丝毫不见回转的迹象，这无疑是王主所受伤势越来越严重的征兆。

人族老祖的气势倒是不再攀升，因为已经攀升到了顶峰，一个所有墨族都从未感受过的顶峰。

两族至尊交手的具体情况，域主们不清楚，八品开天也不清楚，但只从这两位气势的对比，就可以推断出那边的局势。

相对于人族老祖的强势，人族大军此刻的表现可以说是截然相反。

他们将整个庞大舰队化作一体，一艘艘战舰上的防护法阵催发极致，同气连枝大阵勾连之下，整个舰队都处于一种强有力的防护之下。

如此，他们的攻势很弱，但防守却是滴水不漏，更兼之机动性超强，墨族那铺天盖地的攻击一时半会竟拿人族大军丝毫没有办法。

人族大军的反常，人族老祖的强势，王主的颓然，种种异常让所有墨族心慌意乱，尤其是域主们，隐约已经意识到了什么，砗硿号令之下，墨族大军的攻势愈发凶猛，想要赶紧在人族这边打开一道缺口。

却效果寥寥……

某一刻，那远方狂暴的天地伟力爆发之时，墨族王主的气势再弱一分。

砗硿眸露惊骇，扭头朝那边望去，紧接着一道命令下达。

下一瞬，数位域主带着七八位八品墨徒，身后浩荡十万大军，跃出战场，朝两族至尊交手波动传来的方向急速赶去。

也就是在这个时候，一直处于防守状态中的人族陡然发起了反攻，阵法变换之时，庞大的舰队显露峥嵘，铺天盖地的秘术秘宝之威从战舰上打出，轰进墨族大军之中。

此时此刻，距离王城及远的虚空深处，两道身影追逃着。

前方遁逃的那位浑身墨色翻涌，身形庞大，正是墨族王主。

他的身后，本有两只漆黑的翅膀，不过如今两只翅膀就只剩下一只了，还有一只似乎被什么人硬生生地从身上撕扯了下来，那伤口处墨血弥漫，血肉翻卷，看起来凄惨至极。

逃遁之时，他的眼中满是恐慌之色。

没办法不恐慌，原本与他实力在伯仲之间的对手，忽然展现出似能碾压他的实力，王主又如何淡定的下来。

自从晋升领主以来，他还从未吃过这么大的亏。

这么多年来，他与人族强者也多有交手，三万年前更是偷袭重创了一位人族老祖，与另外一位王主合力将之斩杀。

他一直觉得，人族不过如此。

直到今日，与他纠缠了百多年的人族老祖忽然爆发。

到了此时，他哪还不明白这是什么情况？

并非自己的实力不如人，若大家都是全盛状态，纵然自己稍逊一筹，也不至于如此狼狈。

可自从当年第一次被这个人族老祖打伤以后，伤势便反反复复，从来没有得到过完全的修养。

每次都只能修养个二十年左右，便又被打伤，旧伤未愈，新伤又来，百多年的积累，他的伤势可以说是越来越重。

他本以为人族老祖肯定也是一样的，毕竟若他得到的情报没错，人族这位女性老祖的疗伤是一件很麻烦的事，每次修养二十年能做什么？

这么多年来，多次与这位人族老祖交手时，她的表现确实是有伤在身的状态，所以每次大家都打的平分秋色。

直到今日，他才发现，那全都是假象！

这位人族老祖的伤势早就痊愈了，不但是这一次，以往的每一次她都痊愈了，只是佯装出伤势未愈的样子，就是为了让自己掉以轻心，在那一次次激烈交手之中，让自己的伤势越来越严重。

如此积累庞大的优势，今日她终于冲自己露出了血腥的獠牙！

两位实力相差无几的至尊，一个积累了百多年的伤势，一个全胜之姿，交手之下，孰强孰弱已经一目了然。

若仅仅只是如此也就罢了。

更让墨族王主惶恐的是，人族老祖这般处心积虑，不惜耗费百多年来隐秘布局，目的恐怕已经不单单只是将他打成重伤了。

这女子……是要杀了他！

唯有斩杀一位王主，才能让人族老祖这么有耐心地等待着，布局着。

王主如今满心悔恨，悔恨自身的自以为是，他早该看出这女子的伤势没有想象中那么严重才是，他就不应该离开王城范围，与这女子另外开辟战场。

他更恨阴阳关的那位王主，给的情报误导了他的判断，若不是太过相信这个情报，他也不至于落到今日这个田地。

然而如今再如何悔恨已经晚了，怎样在对方的追杀下逃过性命，返回王城才是他需要考虑的。

只要能返回王城，他就可以借助墨巢之力来对抗强敌，就有一战的资本。

不过机会渺茫。

为了今日的计划，人族老祖筹谋了百多年，又怎会给他逃生的机会，是以今日一战之时，对方早就将他引至了远离王城的位置，如今想要返回王城，最起码也要半个时辰。

半个时辰，足够人族老祖将他斩杀！

追逃间，一道道威能恐怖的秘术从后方不断打来，王主虽竭力反抗，却依然避免不了状态越来越差的命运。

他的身后，笑笑老祖如跗骨之蛆，紧追不舍，法决变换之下，许多便是人族强者都未曾见闻的秘术施展出来。

她的神色平静，并没有即将斩杀一位同等级强者的欣喜和期待。

因为她知道，在最后时刻到来之前，一切都是未知。

便是那些领主域主，在危急时刻也自有保命的手段，更不要说她追杀的是一位王主，若是没有绝对的把握，便是一位重创在身的王主，拼死反击之下也是有机会与她同归于尽的。

为了今日，她虽苦忍多年，也做了诸多部署，但到底能不能毕其功于一役，还尤未可知。

只能说尽人事，听天命，只从眼下的情况来看，希望很大！

王城战场处，数位域主领着七八位八品开天，加上十万墨族大军紧急驰援情况不妙的王主，人族大军的攻势也在这一瞬间爆发出来。

只看这些墨族的动向，项山便知他们要去做什么，此战如果顺利的话，应该是东西军攻克王城的最后一战了，老祖那边的战斗关系最终结局，如何能让墨族大军去干扰？

是以人族舰队在项山的率领下，拼命拦截。

另一边，砗硿领着更多的墨族大军阻扰，双方一番激烈交手，原本还不怎么见血腥的战场，顷刻间变成了修罗炼狱，无数生命的气息在这一刻凋零。

没能挡下来，东西军虽已尽全力，可毕竟人数不多，有砗硿帅军牵制，那几位域主依然带着八品墨徒和数万大军离去。

战斗尤酣，双方皆都各施奇招，无论是早就知情的人族八品，还是已经有所预料的域主们，都明白，这一战，恐怕已经是定鼎大衍战区未来走势的一战了。

谁也不会留力，在这样的一战中，之前的藏掖和留手，都将全力爆发。

一炷香后，虚空深处，墨族王主的伤势愈发严重，面对人族老祖的狂攻，他虽奋力抵挡，却依然难以保全自身。

若依这样的势头下去，不等他逃回王城范围，恐怕就真的要被斩杀。

从未有一天，他感觉到死亡距离自己如此之近！

自从晋升王主的那一天起，他便以为自己将永生不灭。

然而这才过去仅仅三万年，这才是他真正意义上第一个交手的人族老祖，竟有能力和机会将他斩杀。

何等短暂的王主历程。

王城已经遥遥在望，只要再坚持片刻功夫，待他与自己的王级墨巢取的联系，便可借助墨巢之力了。

只是……恐怕没有这个机会。

便在王主心灰意冷之际，忽见大批墨族从王城方向朝自己驰援而来。

王主大喜过望！

第五千二百五十八章 凄惨的王主

人族的语言是一门艺术，无数年来的交锋，墨族虽然从骨子里看不上人族，觉得人族天生就该沦为墨族的附庸，归附墨族统治之下，但实际上墨族很多时候也在被人族影响着。

比如一些生活习性和言语。

墨族这位王主曾听一位八品墨徒说起过一句山穷水复疑无路，柳暗花明又一村，当时不以为然，觉得这不过是失意者的吠言，不登大雅之堂。

可如今，他切身体会到了这句话的含义。

绝境之下，数位域主率领数万大军前来驰援，可真正是印了那句话。

身后人族老祖的攻势愈发猛烈，显然也是看到了墨族援军的缘故，想要在双方汇合之前将王主解决，不过一时间无法得手。

而以她如今的强势，墨族想要依靠这点援军来阻拦，也是不切实际的。

纵有数位域主和七八位八品墨徒，率领数万大军，恐怕也拦不住一个一心突围的人族老祖。

是以只是略做犹豫，王主便神念涌动，冲那驰援而来的域主们暗中下了一道命令。

几位域主先是一怔，紧接着各自面上涌现出决然之色。

浓郁的墨之力从几位域主的体内涌出，而那数万墨族大军的举动比他们更快，在域主们行动之前便如此做了。

无边无际的墨之力，汇聚成庞大而浓郁的墨云，随着体内墨之力的疯狂涌出，无论是域主，还是域主之下的墨族，一身生机都在迅速衰弱。

墨之力对墨族来说，就相当于天地伟力对于开天境，皆都是各自的根基所在。

这般疯狂施为，等于是人族开天境在自我崩塌小乾坤，轻则修为大跌，重则当场陨落。

正常情况下，没有哪个墨族会愿意这么做，然而这是来自王主的命令，便是域主们也只能遵从。

域主之下的墨族更不用说了，王主命令下达的瞬间，他们便开始催动自身墨之力，比域主们更听话一些，所以方才他们的动作比域主更快。

唯有那数位八品墨徒，冲出巨大墨云，直奔王主而去。

他们虽被墨化，小乾坤也被墨之力沾染，但他们体内的墨之力并不精纯，无法支持王主接下来的要施展的秘术，是以他们无需效仿域主们。

王主还指望着他们能拦截人族老祖片刻。

瞬瞬间，以数位域主为首，数万墨族大军体内的墨之力疯狂涌动，凝做一团，墨云之中，生命的气息成片成片的湮灭。

值此之时，那七八位八品墨徒已与墨族王主擦身而过，直面老祖之威。

若是正常的八品开天，七八位的数量，联手之下，足以与任何一位人族老祖交手片刻。

然而这些八品只是墨徒而已，他们空有八品的境界，本身实力比起域主们还要差劲，更不要说比拟正常的八品开天了。

他们可以说是这世上最弱的一群八品。

这样的存在，纵然联手，又如何挡得住一位人族老祖？

冲在最前方的那位八品墨徒只来得及斩出一剑，便被老祖探手摘了人头，颈脖处鲜血狂喷，无头尸身摇摇欲坠。

而他斩出的那一剑，仅仅只是让老祖身上多了一道浅浅的伤痕。

为了能以最快速度突破这些八品墨徒的拦截，老祖如今只攻不守，因为她也知道，一旦拖延的时间长了，王主那边必定有变，搞不好之前的种种努力就要白费功夫。

轻飘飘一掌印下，又一位八品墨徒浑身狂震，一身天地伟力变得紊乱，这明显是小乾坤被攻击的征兆。

老祖看也不看他，与他擦身而过时，这个八品墨徒莫名其妙爆为血雾。

剩下的几个八品墨徒见状无不变色，他们在与东西军八品开天交手的时候就已经察觉到彼此的差距，只是那种察觉虽然不小，还没有让人感到绝望，直到此刻方才明白，老祖之威，根本不是他们能够面对的。

然而身为墨徒，王主之命安敢不尊，域主们都愿意付出生命的代价协助王主逃生，更何况他们。

是以在两位墨徒先后陨落之后，剩下的几个墨徒没有丝毫犹豫，纷纷催动小乾坤，将自身小乾坤铺展落下，笼罩虚空。

每一座小乾坤，都是一座囚笼！人族老祖想要冲出囚笼，唯有打破这些小乾坤。

这也是他们能够想到的唯一拖延老祖步伐的办法。

当八品墨徒们落下各自小乾坤时，一直神色平静的老祖不免露出一丝哀伤和悲恸。

若是有可能的话，她更愿意将这些墨徒带回去驱散体内的净化之光，而是不将他们斩杀。

但这些墨徒就算带回去也救不活了，没有墨之力的支撑，他们的小乾坤根本无法容纳他们强大的修为，顷刻间就要爆体而亡。

或许，死亡对他们来说，才是一种解脱。

老祖身躯外绽放光芒，天地伟力涌动到极致，直接撞破第一座化作囚笼的小乾坤。

紧接着是第二座，第三座……

待到老祖冲出这一片封锁之地，身后是数位盘膝而坐的八品墨徒，这几位墨徒个个气息萎靡，小乾坤的虚影破烂不堪，一身天地伟力疯狂外泄。

小乾坤被老祖撞的支离破碎，天地伟力丧尽之时，便是他们陨落之际，除非在此之前他们找到修补小乾坤的方法。

不过纵然立刻服下玄牝灵果，也是修补不了这些小乾坤的，老祖那一番冲撞之下，已让所有墨徒的小乾坤变得如摔碎的镜子般，破烂不堪。

墨徒们的努力并非没有效果，虽只是阻拦了老祖短短不到数息功夫，王主已施展秘术，将那由数位域主，数万大军以一身修为汇聚而成的墨云，吞噬入体。

原本萎靡至极的王主，陡然间变得精神焕发起来。

他却没有要与笑笑老祖一战的意思，而是继续朝王城奔逃，虽吞噬那庞大墨之力让自身状态变好了不少，可那毕竟不是属于他自己的力量，使用起来有诸多弊端，是以能不用则不用。

只要逃回王城，他便可借助墨巢之力来抵挡人族老祖，那才是他能够随心所欲控制的力量。

笑笑老祖方才突破数位八品墨徒的封锁，便见王主要逃之夭夭，又如何能忍？

左手演化阴阳，右手演化混沌，双手合拢之时，老祖的眸子一片猩红，对着遁逃中的王主遥遥一指。

这一指不带丝毫烟火气，王主却亡魂皆冒。

不敢犹豫，立刻转身，方才吞噬入体的庞大墨之力蜂拥而出，化作匹练般的攻击，朝老祖打去。

剧烈的能量碰撞之下，王主隐隐感觉到一道玄妙之力突破了墨之力，印在了自己身上，让他胸口处一下多出一个窟窿，墨血狂涌。

更让他胆战心惊的是，那伤口处还萦绕着极为难缠的力量，驱之不散。

气势再跌，比起方才似乎都有所不如。

本以为命丧于此，可抬眼望去，却见人族老祖的气势也有所衰弱。

王主大喜，心知方才那秘术威能虽强，但人族老祖施展出来也没有想象中那么轻松。

值此良机，王主赶紧遁逃。

笑笑老祖站在原地僵直了片刻，恨恨咬牙，继续追杀。

两人身后，数位域主，数万墨族大军的尸体横呈虚空……

正常情况下，这些域主和数万大军不至于死的一个不剩，纵然他们方才催动墨之力供王主吞噬，总还有能活下来的。

然而王主吞噬之时可是毫不留情，哪管什么领主域主，全力施为之下，将所有墨族体内的力量吞的一滴不存。

这数位域主和数万大军可以说是死在王主手上。

付出这么大的代价，总算给他制造出了继续逃生的机会。

王城之外，东西军与墨族大军依然在纠缠酣战，墨族颓势已显，人族占尽上风。

之所以会出现这样的局面，一则是因为墨族分兵各处，不但王城左侧要布防拦截人族大军，右侧因为乾坤世界的威胁，也必须留守力量防护，更何况，方才还有数位域主带着八品墨徒和数万大军驰援王主去了。

这一分兵，如今与人族交手的墨族，顶多也就只有四十万左右。

二则，墨族大军的整体实力不如最初。

这四十万大军，可没法跟大衍关的墨族相提并论，驻守大衍的墨族都是精锐之师，如今王城外的墨族，经过百多年的补充稀释，整体实力大跌。

再加上人族数十位八品开天强势出手，墨族纵数量占据绝对上风，也难挡人族攻势。

如此局势下，更让墨族惶恐的事情发生了。

整个战区的精神支柱，一族至尊的王主大人，竟是一身狼狈地从虚空深处逃回！

此时的王主可谓凄惨至极，胸口处一个窟窿，墨血不断涌出，身后两只翅膀都只剩下一只了，浑身上下更是墨血遍布。

莫说人族了，便是墨族域主们，也从未见过如此狼狈的王主，可见在之前的交锋中，王主在人族老祖手下吃了多大的亏。

王主还没回到王城，只是进入了墨巢笼罩的范围，便立刻与自己的墨巢勾连，疯狂抽动墨巢之力。

下一瞬，笑笑老祖的身影显露出来，两族至尊，在王城上空激烈交手。

第五千二百六十二章 兵不血刃拿下大衍？

这也是很正常的选择，当年血鸦在破碎天被明王天的渔叟生擒，带回明王天囚禁，不过或许考虑他一身修为来之不易，诛之可惜，便有意让他来墨之战场杀敌。

毕竟墨之战场不比别处，到了这地方，人族只有一个敌人，那就是墨族，往日的种种恩怨，没办法再继续深究，明王天那边更不担心血鸦会逃。

他除了浴血杀敌，力求自保，根本没有别的选择。

“杨小子，你可知当年你那一闹腾，坏了本君布置多年的心血？”血鸦忽然扭头瞧了杨开一眼，似对当年之事还有些耿耿于怀。

杨开咧嘴一笑：“当年若不坏你的好事，还有今日的我吗？”

血鸦缓缓摇头：“也是命该如此，前世本君修为止步八品，大限将至时心有不甘，耗费一生心血以做布置，若是一切顺利，或许待本君重生复活时有望成就九品之资，然而人生不如意，十之九八，谁能想到有你这么一个怪胎，坏了本君的大计！”

杨开啧了一声：“坏人道途，不共戴天！”

血鸦颔首：“每次见你本君都想弄死你！那些洞天福地的弟子来找本君麻烦，本君下手亦不会手软，正好他们的精血可以让本君的修为更加精进！”

大衍不灭血照经是一门奇功，这门功法本身与大衍福地倒是没有什么关系，只是名字前面冠以大衍二字而已，与乌邝的噬天战法颇有一些异曲同工之妙。

这两种功法，可以说是杨开自修行以来，所接触到的最神奇的两大功法。

不过在他看来，大衍不灭血照经还是要稍逊噬天战法一筹，这两种功法他都有所涉猎，再没人比他更有发言权了。

“本君的来历，往日与各大洞天福地弟子之间的仇怨，他们应该都是知道的。”血鸦继续说着。

他口中的他们，指的应该就是原本小队的队员们了。

“有人对本君横眉冷对，有人暗地里不屑本君人品，更有人明里暗里给本君使绊子，抢夺本君战功。”血鸦语气淡漠，明明在说自己的事，但仿佛又与自己无关，“又能如何？本君自修行本君之道，关旁人鸟事，若非墨之战场环境特殊，本君又岂会与这些腌臜泼才一起并肩作战。”

他身旁的一位六品，一位五品闻听此言，皆都冲血鸦怒目相视，目光喷火。

血鸦无动于衷，眼帘低垂：“可笑的是，就是这些平日里看不惯本君，暗地里给本君找不自在的家伙们，方才一战竟舍身救了本君性命，本君活下来了，他们却几乎死个干净。”

他转过头，看向杨开：“他们蠢不蠢？”

不待杨开回答，他自己先沉声道：“愚蠢至极！修行一生方有今日成就，性命若失，万事皆休。”

杨开平静道：“确实够蠢的。”

“你也这么觉得？”血鸦有些意外地望着他。

杨开颔首：“为了旁人牺牲自己，难道不蠢吗？”

血鸦深以为然地颔首，好半晌才道：“这就是你早年与我说的，上了战场，无关往日恩怨，俱是袍泽？”

杨开失笑：“论年纪修为阅历，你俱都长于我，又何必来问我？”

血鸦沉默。

杨开又站了片刻，这才道：“大军还有八日便要发兵大衍，好生休息吧，到了大衍那边，不知是否还要与墨族争斗。”

言罢，闪身离去。

值此之时，中军驱墨舰上，项山与柳芷萍等人齐聚一堂，老祖也赫然在列。

这一趟她与王主争锋，虽有受伤，不过伤势不算严重，又考虑到大军即将发兵大衍，便没让杨开落下小乾坤修养了。

其中一位八品道：“八日后兵发大衍，大军到时候应该可以重新整编完毕，除去三千炼器师，阵法师和炼丹师之外，大军可用之人如今只剩下一万六七左右，南北军那边的情况也不太好，前次为了阻拦大衍墨族援助王城，与五十万大军狠狠拼过一场，死伤惨重，大衍墨族如今虽说也不比当初强盛，但毕竟坐拥大衍关，三万年的布置不容小觑，此去收复大衍，怕是有一场硬仗。”

其余八品开天也都凝重颔首。

虽说在大衍军创建之初，众人便知收复大衍注定会有巨大伤亡，可谁也没想到，伤亡竟会超过预期。

如今东西军只是将王城这边的墨族大军打残了，大衍关那边的墨族还是需要处理的。

柳芷萍闻言就一笑：“或许，大衍那边可以兵不血刃地拿下？”

“嗯？”一众八品皆都眉头一挑。

方才说话的那位急急道：“柳师姐此言何意？大衍关墨族难不成会将大衍拱手相让不成？”

话说完之后，自己倒是先愣了一下，露出沉思的表情。

另有八品也意会到：“或许还真有这个可能。”

墨族可以借助墨巢之力迅速传递消息，这一点人族已经知晓，所以王城这边的战事肯定已经传到大衍关那边去了。

王主重创，险些被人族老祖斩杀，王城墨族死伤惨重，再无力与人族抗衡。

如果东西军这个时候大摇大摆地兵发大衍，消息再由王城墨巢传递到大衍关那边，想必墨族会很惊慌吧？

毕竟东西军这边，可是有一位人族老祖坐镇的。

纵然他们在大衍关布置了三万年，又有不少兵力囤积，但面对一位有人族老祖坐镇的大军，谁敢说能挡得住？

待到大衍关破之时，便是所有墨族授命之际！

站在墨族的立场上，若知道这个消息，肯定会丢弃大衍逃命去了，继续留在大衍只是等死。

想明白这一点，八品开天们都振奋起来。如此看来，之前在王城外的一战便已是最后一战了，收服大衍并不是什么困难之事，只需做个样子给墨族看行了。

忽有一位八品似是想到了什么，惊声道：“不好！”

柳芷萍笑吟吟地望向那位八品：“方师弟觉得哪里不好？”

那方师弟道：“大衍墨族可以通过墨巢得知王城这边的消息，可是南北军却没办法得知，若是大衍墨族弃关而逃的时候，南北军会不会误以为他们是要继续援助王城？到时候南北军定要想方设法阻拦，注定又是一场大战，以南北军如今的兵力，若与大衍墨族再起战事，只会平白增添伤亡。”

有八品颔首道：“是及是及，得想办法赶紧通知南北军那边才行，杨开呢？赶紧让他过来，以他空间法则的神通，全力赶路的话，八日内理应可以赶至大衍关外。”

想在八日时间内赶赴大衍，便是他们这些八品开天都不敢保证，除了精通空间法则的杨开，便只有老祖亲自上阵了。

老祖虽然受伤不重，可通报消息这种事哪能劳烦她老人家？

这八品理所当然地就想到了杨开。

整个东西军七品开天数量不少，但能入得了这些八品开天眼的，却没几个，杨开是最醒目的那一个！

柳芷萍微微一笑道：“诸位勿慌，事实上早在这一战开始之前，项师兄便已让李星赶赴大衍，将消息告知南北军那边了，算算时间的话，李星如今应该已经与南北军汇合了。”

李星是项山的副官，七品开天修为，由他出面前往南北军那边通报消息是最好的选择。

众八品微微一怔，皆都扭头朝项山望去。

项山轻轻颔首，表示确实如此。

那方师弟佩服不已：“还是项师兄高瞻远瞩，竟早已料到此事，我等却是走一步看一步，不及师兄万一啊。”

项山摆手道：“方师弟不必如此自谦，只是不在其位不谋其政，若方师弟来做这个军团长，应该也是能想到的。”

方师弟苦笑摇头：“做不得做不得，诸多八品师兄弟皆在此，谁做这个军团长都不能服众，唯项师兄之能可让我等信服。”

众八品皆都颔首。

如果说项山这个军团长最初的威信来自老祖们的指派，那如今便是他自身的能力了。

每一处关隘都有四位军团长，一百多处关隘便是四百多位，但才能可与项山比肩者，寥寥无几。

与此同时，南北军驻地浮陆，有客远道而来。

驱墨舰中，通报之后得了允许，李星迈步入内，一眼便见得一位身穿儒士衣衫，羽扇经纶的八品。

心知此人应该就是大衍北军军团长米经纶，当即躬身行礼。

虽从未见过米经纶，但实际上他却听说过不少次，因为常年跟在项山身旁的缘故，这些年来，项山不止一次提起过这位米师叔，直言论谋略之道，米经纶丝毫不逊于他，甚至略有超出。

李星是万万不信的，他这些年亲眼见证了项山在行军作战上的种种部署，无不是高屋建瓴之作，在李星看来，项山在谋略上的才能近乎妖孽，这世上还能有人比他更厉害的？

项山师叔如此评价，在李星看来是自谦的表现。

殿内除了米经纶之外，还有一个一头红发，脸色却苍白无比的八品。

第五千二百六十三章 米经纶的推断

这一头红发的八品应该就是南军军团长欧阳烈了，之前便听说此人性裂如火，不过在十年前一次与墨族大军作战时，斩杀了一位墨族域主，结果自己也重创在身，险些命丧当场。

看他模样，似是十年都还没恢复过来的样子。

不过这也不难理解，修为越高，受了伤恢复起来越是困难，尤其是到了八品这个层次。

没见老祖每次恢复伤势都时日漫长？那王主自当年与老祖斗法被打伤之后，伤势便没好利索过。

除了这两位军团长之外，还有南北军的数位八品总镇。

李星见了一圈的礼。

欧阳烈躺在椅子上，不待李星开口便问道：“东西军那边如今什么情况？对王城的最后一战发动了没有？”

这些年来，东西军和南北军偶尔也会有些联系，不过因为路途遥远，一个来回要花费两月时间，所以交流的并不频繁，只在一些重大抉择时，会派人通报对方。

今日李星过来，显然是有什么重要的事情告知，极有可能关乎对王城的最后一战！是以欧阳烈有此一问。

李星躬身道：“回欧阳师叔，弟子从那边出发的时候，大战未起，不过正在筹备之中，算算时间的话，如今应该正在交锋，或者已经打完了。”

米经纶微笑道：“那么以你推断，这一战东西军的目标能达成吗？”

李星颔首道：“能！”

米经纶扬眉：“你既如此笃定，那就说明那边局势大好，这一战应该是赢了。也是，有项师兄坐镇统揽全局，墨族岂是对手。”

欧阳烈撇嘴道：“东西军那边赢了，项山让你过来做甚？”

自始至终，欧阳烈对项山都有所抱怨，无他，东西军在墨族腹地那边攻城略地，战功赫赫，南北军却非要在这边堵着大衍墨族，哪有东西军跑到王城那边肆意快活？

李星回道：“项大人命弟子过来告知南北军，警惕大衍墨族动向！”

米经纶略一沉吟，颔首道：“确实该警惕，如果王城墨族大败亏输的话，消息传到这边，大衍墨族是坐不住的，如今的他们只有两个选择，死守大衍，或者弃关逃亡！”

言至此处，米经纶会意道：“项师兄的意思是，若大衍墨族出关的话，我南北军静观其变即可，不必拦截是吧？”

李星略有些愕然，颔首道：“项山大人确实是这个意思。”

欧阳烈道：“你觉得大衍墨族会弃关逃亡？”

米经纶笑道：“要不然等死吗？如果我没猜错，东西军此战之后，应该会在驻地修整一番，即可就会发兵大衍，而且是光明正大地离开驻地，有意让墨族探查到动向，如此王城那边的消息才会及时传递到大衍这边。”

说完望向李星，问道：“项兄后续是这般安排吗？”

李星佩服道：“确实如此安排，临行之前，项山大人让我转达，大军胜后，会修整十日，然后发兵大衍，让南北军注意大衍墨族的动静，若是他们有所异动的话，那就说明东西军大获全胜，若是他们没有动静则反之。”

来之前，还觉得项山对米经纶的评价有些过高，可如今看来，这位大衍北军军团长确实有其独到之处，最起码，心思是极为灵敏的，否则不可能这么快就堪破项山大人的种种安排。

欧阳烈皱眉道：“若大衍墨族真要逃走，咱们就放任不管吗？”

米经纶道：“虽有心却无力，南北军如今兵力不足，大衍墨族真要一心逃亡的话，我等不拦便罢，若是拦了，注定是一场血战，到时候，将士们恐怕死伤惨重。”

如十年前那一战，没人再想经历了，那一战，整个南北军几乎被打掉一半，一位位八品开天前仆后继地奉献出了自己的生命，只为将大衍墨族拦截下来，就连南军军团长欧阳烈都险些陨落。

有八品总镇皱眉道：“大衍墨族如今数量不少，域主加八品墨徒最起码还有二三十位，大军二十五万左右，这若是放任不管，让他们逃回王城，与王城墨族汇合，日后也是麻烦。”

米经纶微微一笑道：“心急吃不了热豆腐，换个方式想，大衍墨族若是逃走的话，那等于是将大衍关拱手相送，咱们不费一兵一卒将之拿下，又有何不好？至于以后……远征一旦开始，王城又有何惧？”

收复大衍，是为日后的人族远征做准备，这是八品们都知道的事情，他们还知道，人族如今手上掌握着一种针对墨族的利器，这种利器其实已经研究出来了，只是数量不足，而且不方便提前暴露，所以收复大衍这些年一直没动用过。

但若是远征开始，那这利器便有用武之地了，到时候攻克王城不在话下。

李星望着意气风发的米经纶，就如同望着另外一个项山，心道果然，玩弄谋略的高人们，思维方式都是站在的别人无法看到的更高处，这一点，米经纶与项山极为相似。

“等等看吧，如果我所料不错，十日之内，大衍墨族应该会有使者到来。”

众八品闻言愕然，不知米经纶为何会有这样的推断，李星同样不解。

两族将士无数年打出来的血海深仇，碰了面哪次不是人脑子打成狗脑子，从来就没有哪一族向另外一族派遣使者的先例。

不过米经纶既然这么说，显然是有自己的判断。

原本传达命令之后，李星是随时可以返回复命的。

好奇心驱使之下，他留了下来，想看看这位备受项山大人推崇的米经纶军团长的推断是否正确，若真有墨族使者过来，那可就开眼界了。

东西军驻地乾坤，十日修整，大军整顿完毕，缺员少人的队伍都得到了补充，那些被打残的队伍自然也被编入另外的小队之中。

破晓之上，杨开屹立甲板，目视前方。

大军整装待发。

便在这时，三道身影从远处急掠而来，各自身上的气息都有所不同，一人七品，一人六品，一人五品。

三人闪身立于虚空，为首一人与杨开四目相对，好片刻，才一抱拳道：“巽甲镇风字卫第三小队，队员血鸦！”

“文成镜！”

“章阳！”

“奉命前来报道！”

杨开颔首，凝声道：“入列！”

血鸦一闪身，领着那六品文成镜，五品章阳立于甲板之上。

中军驱墨舰徐徐升空，一道洪亮声音传遍四方：“起航！”

“起航！”杨开挥手下令，破晓之上，法阵运转，紧随舰队，掠向虚空。

一艘战舰上，麻烦大师望着大衍关所在的方向，老泪纵横。

在这王城之外苦等百五十年，如今终于要赶赴先祖先辈们浴血奋战之地，心情一时间难以自已。

人族大军忽然有此异动，王城外的墨族惊骇不已。

要知道，十日前两军才交锋过，那一战王主被打的凄惨至极，墨族大军死伤惨重，最后人族老祖还当着王主的面发威一通，接连斩杀了三位域主，王主却连屁都不敢放一个。

这才十天过去，人族大军又要搞事了吗？

域主们惶恐不安，大军更是一阵骚动。

不过让所有墨族感到诧异的是，人族大军这一次竟不是朝着王城而来，而是转向朝个另外一个方向去了。

所有墨族都能清楚地感受到，人族大军之中，那人族老祖强大的气息。

凝视人族大军离去的方向，砗硿域主脸色不断变换，他隐隐想到了一种可能性，意识到情况不妙，连忙前去进见王主。

王主脸色苍白，气息虚弱，心情更是糟糕到极点。

无他，十日前人族虽然撤兵，但人族那个老祖的气机却始终隔着虚空，与他若即若离，无时无刻不让他警惕万分。

在这样的情况下，他哪还有什么心思去疗伤，更不敢去疗伤。

不过今日，他竟忽然察觉人族老祖的气息渐行渐远！神念涌动探查，很快得知真相。

砗硿正是在这个时候赶了过来。

不等他汇报，王主便道：“传讯大衍，让那边的大军撤离，返回王城吧。”

砗硿闻言愕然：“大衍，不要了吗？”

王主缓缓摇头：“人族老祖亲至，大衍那边守不住的。”

砗硿本就猜测人族大军是不是朝大衍方向去了，如今看来，确实如此，当即颔首道：“属下这就传讯过去，不过王主大人，大衍那边还有一股人族大军拦截，他们未必能有机会撤回来了。”

王主缓缓摇头：“人族不会再拦截了，你只管传讯就是。”

砗硿虽然不知王主为何会有如此推断，但也只能照做。

正要退下，王主又道：“让大衍大军绕道回来，可千万不要在路上遇到了人族老祖！”

“是！”砗硿领命而去。

待他退下，王主才闭上眼睛，双拳紧握。

何等憋屈！

空有庞大的兵力，占据了地利的优势，打到最后，竟让人族笑的猖狂，反倒他这个王主，只能龟缩王城，压根不敢再轻易露面。

而这一切的根源，都是自己太过轻敌，他以为人族老祖跟自己一样，每次都是伤势未愈，可实际上人家早就狡猾地将伤势养好了。

屈辱啊！一生也无法洗刷的屈辱！

第五千二百七十一章 老祖的去向

老祖不在军中的事，东西军居然一点都没有察觉。

不过老祖毕竟九品至尊修为，虽说如今有伤在身，但她若是想悄咪咪做什么事，便是项山等人也休想有所察觉。

想要探明老祖动向，如今只能问一个人了。

不多时，一位七品开天应招而来。

米经纶一瞧，却是个熟面孔，乃是上次来南北军这边通风报讯的杨开，对这个七品，他可是记忆犹新，与大衍墨族的第一场血战，便是他领着南北军的两支精锐小队，在战场中杀进杀出。

那两支精锐小队都战至无力，结果他孤身一人，以神通法相开道，依然在战场上驰骋不停，切割墨族大军阵营。

可以说，那一战中，这个七品立下了不小的功劳，为大军破局制造了很大的机会。

杨开此时也是迷茫至极，他本在破晓之中修行，忽得军团长召唤，也只能赶紧过来，至于要做什么，却是一头雾水。

见得军中高层皆在，连忙行了一圈的礼，问道：“诸位大人找我何事？”

项山看着他道：“你可知老祖动向？”

“笑笑老祖？”杨开愕然，找自己过来是问老祖动向的？怎么会问到自己头上呢？这些日子他一直都在破晓之中修行的。

“笑笑？”一群八品都为之一怔，这个名字他们还是头一次听说。

各位老祖名讳如何，基本上没人知晓，便是八品开天们，也知之不详，毕竟老祖们存活的年月太久了，或许老祖们驰骋墨之战场的时候，八品都还没出生。

除非那些活了很大岁数的八品才有可能知道一些老祖的名讳，却不会轻易提及，更不要说告知旁人。

阴阳关这位老祖的名讳，鲜少有人知晓。

所以听杨开这么一说，众人都挺诧异的，老祖这名字……有些太敷衍了啊。

杨开哦了一声，解释道：“百多年前有一天，老祖忽然说日后自己的名字便是笑笑了，这其中有一个让人悲伤的故事，不谈也罢，不过……老祖不在军中吗？”

项山道：“若在军中，问你作甚。”

“我也不知道啊。”杨开一脸无辜。

项山皱眉道：“老祖这些年在你小乾坤中多次疗伤，就数你与老祖接触最多，难道没有什么蛛丝马迹可寻吗？”

南北军经历千辛万苦，收复大衍，东西军经历千辛万苦，打的墨族王城破碎，如今两支大军终于汇合，在这节骨眼上，老祖丢了……

说出去怕是要滑天下之大稽。

杨开正待摇头，猛地想起什么，恍然道：“我大概知道老祖去哪了。”

柳芷萍急道：“去了何处？”

杨开道：“若我没猜错的话，老祖应该是回墨族王城那边去了。”

“回王城？”柳芷萍一怔。

“是这样的。”杨开解释道：“之前大军从驻地撤离，进发大衍的时候，老祖过来找我要了几套空灵珠，就是此物。”

一边说着，一边取出一套空灵珠来。

“此物一套有两枚，乃是我自己炼制的小玩意，算是一种空间秘宝吧，这两枚空灵珠之间有空间之力勾连，所以只需将其中一枚安置在某处，持有另外一枚者催动力量灌入其中，便可挪移过去，有点类似空间法阵的效果，不过相对于空间法阵来说，更加方便携带。”

他说话的时候，项山等人拿着空灵珠把玩查探。

柳芷萍皱眉道：“老祖要空灵珠做什么？你又何以断定她去了王城？”

杨开道：“这些年老祖与墨族王主争斗，让他一直没有办法安心疗伤，最后一战老祖本意是想将之斩杀，以绝后患的，只是因为种种原因没能功成，虽未将之斩杀，然也将之重创。如今这情况老祖应该不会希望他好生疗伤，不过大衍关距离墨族王城不近，便是以老祖的修为，从大衍赶过去恐怕也要数日功夫，借助空灵珠的中转就不需要这般费时了。”

众八品立刻会意。

对如今的人族来说，王主重创在身，让他没办法好生疗伤也是一种优势，而想要保持这种优势，老祖就必须时不时地去骚扰一番，不指望能将王主怎么样，只需在王城附近露点气息出来，王主恐怕都要被惊吓不轻。

想要做到这一点，借助空灵珠这玩意是个极好的选择。

柳芷萍若有所思道：“你是说，从最开始老祖就考虑过，不让墨族王主好生养伤？”

“应该如此了。”

老祖的去向已经明了，肯定是借助空灵珠跑王城那边施压去了，一念至此，柳芷萍忽然觉得那墨族王主有些可怜，墨族的疗伤很大程度上需要在墨巢之中沉眠的，一旦被打断，那疗伤的效果就要大打折扣。

想象一下，墨族王主正在沉眠中，老祖便跑过去找麻烦，他哪还有心思去疗伤。

老祖如此做，明显是有目的的，她是在为日后的人族远征做准备！

项山的专注点却不在这方面，查探了一会空灵珠后问道：“此物可否拿来用做大军突袭行进？”

既然借助空灵珠可以迅速移动，那么在某些时候，这些玩意或许会起到意想不到的作用。

比如在与墨族争斗时，原本只有一队十几人的队伍，示敌以弱，结果大战起时，忽然冒出来百十个，便可打墨族一个措手不及。

“或许吧。”杨开也不敢把话说的太满。

项山不再追问，而是将那一套空灵珠给收了起来，也没还给杨开的意思。

既已确定了老祖去向，众人便不再纠结此事，大军继续朝大衍关方向掠去。

至此，大衍军自风云关与青虚关出关，历经百五十年左右，两路大军终于在大衍汇合。

发兵之时，两路大军总共六万人马，八品开天百二十位。

值此之时，两军汇聚，只剩下三万出头，八品七十位左右。

余者，皆战死！

……

虚空中，一支墨族大军正奔赴王城。

这一支墨族大军正是从大衍关撤离的那一支，以吽氐域主为首，数量不少，足有几十万，域主和八品墨族加起来也有二十多位左右，算是一股极为强大的力量了。

为首的吽氐域主此刻心情有些五味杂陈，一来丢失了自己的领地，那毕竟是他经营了三万年的地方，如今不但对人族拱手相送，还把自己的墨巢给搭进去了。

虽说领地墨巢这东西，日后还会再有，但遭遇这种事，他也是墨族独一份了，倍感屈辱。

二来，从大衍关撤离这一路，可以说是心头惶惶。

他倒不怕米经纶那边起什么幺蛾子，与米经纶接触虽然不多，他却知这个人族不傻，过度为难墨族的话，对他麾下的人族大军也没好处。

所以他一直就没担心过大衍南北军会对其不利。

他担心的是在路上偶遇大衍东西军和人族老祖！

为此，在撤出大衍两日后便改变了行程，根本不敢直线行军，而是绕了一个大圈，避开了从王城撤回的人族另外一支大军。

这还没完，吽氐号令之下，墨族大军更是急速行军，只为早点赶回王城。

否则的话，在绕过一个大圈的前提下，一月时间根本没办法从大衍关奔赴至此。

远远地，看到巍峨王城，吽氐的眼眶湿润了，纵然那王城显得破破烂烂，也依然给他一种安全感。

他甚至能从王城之中感受到王主的气息。

到家了！

终于不用再提心吊胆了。

与他一样想法的域主数量不少，只有在看到王城的时候，他们一直紧绷的心情才得以放松下来。

变故就在一瞬间。

一道强大到让域主们都胆战心惊的气息，骤然在虚空某处出现。

尽管许多域主从未感受过人族老祖的威势，也能瞬间推断出，这气息是属于人族老祖级别的。

吽氐面上的笑容一下子变得僵硬，扭头朝气息来源之地望去。

百万里之外，一道曼妙身影显露出来，不是笑笑老祖又是谁。

如杨开所言，借助这一路留下的几枚空灵珠，笑笑老祖在极短的时间内顺利返回墨族王城附近。

她也没太多想法，就是不想让墨族王主好好疗伤，她要用这种方式告诉那位王主，日后她会时不时地过来探望一番，希望他不要嫌弃才好。

这倏一露面，原本打算直接朝王城攻过去的，谁知忽然察觉百万里外大群生机聚集。

扭头望来，正好与吽氐四目相对。

意外之喜！

笑笑老祖在很短的时间内便推断出这一支墨族大军的来源，然后她很开心地扑了过来。

若是墨族都躲藏在王城之中，她还真不好下手，王主借助墨巢之力依然能与她斗上一阵。

可这些墨族，身处虚空，距离王城还有一段距离，根本没办法躲避，王主更不可能为了他们跑来支援。

墨族大军瞬间混乱，一群域主和八品墨徒联手抵挡一阵，虽能勉强自保，却难挡笑笑老祖屠戮麾下大军的神威。

是役，人族老祖与墨族大军在虚空中狭路相逢，斩墨族大军十万众，域主一名，八品墨徒三位，余者仓皇逃进王城。

王主震怒，呕血不止！

第五千二百七十三章 成了还是没成

人族一处处关隘的诞生，要追溯到很古老的年代，无数年下来，一代代人在原有的基础上扩建，终于形成了如今的规模。

虽有扩建，但每一处关隘的核心位置还是不会做太大变更的，一来这些位置重要至极，稍有变化便牵一发动全身，二来也是人才的没落，无力变更什么。

比如空间法阵所在的大殿。

这座大殿透着极为古老的气息，遗留的是上古大能之士的手笔，其中奥秘已非如今这个时代的武者能够随意窥探。

三千世界中，一处处大域的乾坤殿也是如此，都是遗留自上古大能之士。

所以当初有几处大域的乾坤殿破损之后，洞天福地才无力修补，任由荒废，直到杨开出手，借助乾坤殿中的乾坤大阵，参悟空间之道，由此在空间之道上的造诣水涨船高。

乾坤殿中的乾坤大阵，还有关隘中的空间法阵，都属于同一个时代的产物，彼此多有相似之处。

杨开能布置乾坤大阵，修补此地的空间法阵自然是没有问题。

所需的不过是时间和精力罢了。

忙忙碌碌，足足半年之后，才算大功告成。

大殿中，几位德高望重的阵法师聚集一处，望着站在法阵中央的杨开，一位秃头大师吆喝道：“杨小子，这次成不成啊？”

这位阵法大师修为不俗，足有七品开天境界，按道理来说，理当不会有凡人之疾，却不知怎地头就秃了。

杨开冲他竖起大拇指：“肯定成！”

另外一位胖成球一般的阵法大师闻言就猛撇嘴：“上次你就是这么说的，上上次你也是这么说的，结果差点没把这地方给毁了，杨小子，没把握的事可千万不要做啊。”

这半年期间，修补法阵多有坎坷，数次修补完毕，催动法阵运转时，总会在一些出人意料的地方出现问题，这些问题有时小，有时大。

小问题还无妨，不会有什么损害，可若是出现大问题的话，极有可能会导致整个法阵的崩溃。

上上次便是如此，法阵催动之时，整个大殿凭空出现一个吞噬万物的黑洞，差点把所有人给吞进去了。

幸亏杨开出手及时，催动空间法阵将那黑洞抹平，否则这几位大师搞不好如今还在虚空夹缝中流浪。

所以如今每次杨开催动法阵运转的时候，几位大师都会离的远远的，唯恐出现什么问题。

“这次绝对成！”杨开笃定道。

之前几次确实出现了一些问题，不过在查明原因之后也都做了修补，这一次他确定没有任何问题了，若再不成，那这些年的空间之道可就白修炼了。

法阵一处处角落的凹槽中，堆满了各种属性的能量晶体，这些东西每一块都贵重无比，是利用特殊的手法，从那一份份修行资源中提取出来的。

之前项山部署的傀儡大军，便利用过这些能量晶体。

不过那些傀儡，每一具顶多只需要指甲大小的晶体便可运转很久，然而为了这次的传送，安置在法阵中的能量晶体，何止上百份？

正因为消耗巨大，所以一处处人族关隘的空间法阵才不会随意动用。

神念涌动，再做最后一番检查，确定并无遗漏之后，杨开才催动天地伟力，勾连脚下大阵。

法阵嗡鸣，一道道纹路被点亮，很快贯穿连通，那安置在凹槽中的能量晶体，也在迅速消耗着。

在几位阵法大师紧张的关注下，法阵中央处，虚空扭曲起来。

那秃头大师眉头一扬：“有戏！”

之前几次尝试，可都没有出现过这样的景象，如今空间扭曲，说明空间之门正在被打开，如此便说明法阵运转无虞，这是即将成功的征兆。

虚空扭曲的愈发厉害，随着能量的不断消耗，法阵中央的空间之门隐隐有要成型的迹象。

然而似乎总是差上那么一点，始终无法真正成型。

眼看着那些能量晶体即将被消耗干净，若是在此之前，空间之门无法彻底成型的话，那么这一次尝试便又告失败了。

几位阵法大师不禁屏住了呼吸。

然而等了许久，那空间之门也依然扭曲着，眼看着布置在大阵中的能量晶体即将消耗完毕，杨开忽然迈步上前，探手朝那不断扭曲，无法定型的空间之门抓去，一阵搓揉，空间法则涌动之下，仿佛在搓面团一样。

这一幕直把几个德高望重的大师们看的目瞪口呆。

让他们更加惊诧万分的是，杨开这看似莽撞的举动，竟起到了意想不到的效果。

那空间之门竟真的成型了。

紧接着，杨开一步踏入其中，与此同时，法阵能量也消耗完毕，空间之门化作荧光消失不见。

一同消失的还有杨开的身影！

大师们愣住了。

因为法阵运转而能量紊乱的大殿逐渐平息，大师们面面相觑一番，那秃头大师们：“这是成了还是没成？”

胖大师更关心另外一事：“杨小子跑进去了，不会出什么事吧？”

“要不要汇报军团长？”

……

你一言我一句，一时间竟不知该如何是好，不过很快，大师们便决定将此事汇报上去，因为如今这事他们已经无法解决，唯有让上层来拿主意了。

很快，项山柳芷萍等人便赶赴此地，问明情况之后也都一筹莫展，最后只能继续上报老祖，同时等待杨开的消息。

以他空间法则之能，纵然这次尝试失败了，应该也能找到回来的路，更何况，他是主动踏入那空间之门的，或许他有自己的想法。

与此同时，杨开的身影正在虚空夹缝中艰难穿行。

他也有点搞不明白之前的尝试为何会出现问题，按道理来说，他的修补在经历几次失误之后已经很完美了，之前催动法阵的话，空间之门完全可以顺利打开。

但事实上，虚空之中似有什么干扰，让空间之门无法彻底定型。

虽在他的协助下，空间之门定型下来，但不找出这个问题所在的话，日后将士们也无法安全借助空间法阵来往其他关隘。

想要找出问题，只能自己亲身上阵。

他不担心会回不去，沿路留下自身的虚空道标，若前方无路，原路返回即可。

只身冲入这虚空夹缝，杨开发现这一次的传送果然有问题，前方似有一股无形之力阻碍着他的前行，以他精通空间法则的能力都如此，其他人更不用说了，若是前来，或许寸步难行。

一路前去，找不到原因，让杨开心中愈发疑惑。

可是这一次传送也不能说完全失败，因为他能感应到，前方与大衍关空间法阵勾连的目标。

这一次尝试，他将传送的目标定位在距离大衍最近的风云关中，若是一切顺利的话，会直接传送到风云关的空间法阵处。

因为能感应到前方的目标，所以传送是成功的。

可前行之路阻碍重重，又是不成功的表现，矛盾至极。

与此同时，风云关空间法阵所在的大殿处，以东军军团长袁行歌为首，数位军团长与八品总镇齐聚，面色凝重地盯着法阵中央。

那里有一道正在扭曲变换的空间之门，已经持续了大半个时辰了。

每次有别的关隘将士传送来此的时候，法阵中央都会有空间之门打开，但基本上都是很快开启，很快关闭。

如今日这般情况，是前所未有的。

所以镇守此地的将士们在发现问题的时候，立刻上报，风云关高层也不敢怠慢，赶紧前来查探。

众多八品观望之下，这空间之门一直存在着，却始终无法定型。

等了许久，也不见其他动静，袁行歌扭头问道：“可能查探到是哪一处关隘要传送过来？”

一位先来一步的八品总镇缓缓摇头道：“定位模糊，查探不清。”

袁行歌微微皱眉：“如果这空间之门一直无法定型，结果会如何？”

那八品道：“最坏的结果无非是传送失败，传送者被放逐在虚空夹缝中，空耗一生。”

“这边可能帮的上忙？”北军军团长天路问道，“虽不知为何会出现这种问题，但明显对面的传送出了问题，这边如果能帮忙的话，或许可以助来人一臂之力？”

那八品摇头道：“难，传送之事牵扯空间之道，风云关中没有修行此道者，贸然插手，唯恐只会让局面变得更糟糕。”顿了一下，他补充道：“如今这情况，只能期望来人吉人自有天相。”

“那就等等吧。”袁行歌盖棺定论。

天路凑过来，小声道：“要不要上报老祖？”

袁行歌默了片刻摇头道：“不必了，老祖修为虽强，但在此事上未必有办法。”

真把老祖找来若没办法解决，脸面上也不好看。

就在几人说话间，那无法定型的空间之门似乎扭曲的更加厉害了，众人一惊，连忙定眼查看。

下一瞬，一双大手忽然自虚空探出，往左右一分，仿佛撕裂一层屏障，紧接着整个人从中窜了出来，叫嚷道：“总算出来了！”

话落之后，抬眼就看到一位为八品定眼望着自己，杨开连忙行礼：“见过诸位大人！”

第五千二百七十六章 新秀源源

十位帝尊原先都聚集在虚空道场之中，早就接到了杨开的神念传音，让他们准备好了一切。

他们中的一些人，等待这一日已经很多年了。

在如今的虚空道场中，帝尊之后能晋升开天不再是秘密，整个虚空世界是道主的小乾坤世界也不再是秘密，道场之中，甚至还矗立着杨开的雕像，供弟子们日夜膜拜。

甚至就连墨之战场的事，杨开也有意透露了一些给道场的弟子们，为的就是让他们有所选择。

一旦踏出开天这一步，那么就只能投身墨之战场，与墨族争斗。

若是不愿与墨族争斗，那就只能留在他的小乾坤中，止步帝尊。

眼前这十位，既选择晋升开天，那么就已经做到了与墨族争斗的心理准备。事实上，基本上所有可以踏出这一步的帝尊境都是这样的选择，武者自踏上修行之路起，便一直在往高处攀登，去看那更灿烂的风景，没道理驻足不前。

乍一从杨开的小乾坤出现在外界，多多少少有些不适应，这与实力根基无关，乃是整个天地大环境的改变。

不过毕竟都是帝尊，很快稳住心神。

下一瞬，众人齐齐露出惊喜之色，恭敬行礼：“弟子见过道主！”

虚空道场中，杨开的雕像惟妙惟肖，弟子们日夜膜拜，对这副面孔自然无比熟悉，而且，在出发之前，他们就预感这一次会见到道主本人，如今看来果然如此。

这可是道主，整个虚空世界都是道主的小乾坤，他们在虚空世界中出生，修行，成长，从某种意义上来，是道主赋予了他们一切，之前只是精神上的膜拜也就罢了，如今见了活人，心情更加不同。

可以说，道主对他们来说虽不是亲生父母，却也差不到哪去了，所有虚空世界的生灵，都可以说是道主的孩子。

冯英等人虽然惊奇，但毕竟早已听说此事，只是都好奇地打量着出现的十位帝尊。

唯独一个血鸦，把眼珠子都快瞪爆了。

血鸦加入晨曦至今，一直显得不怎么合群，与其他人根本不做交流，此番若非杨开出面把他拉出来，他只怕也是不肯答应的。

他虽在墨之战场厮混了一些年月，但对杨开的底细却是毫不知情，是以见得这些帝尊，不免震惊。

“你的小乾坤有生灵？”血鸦惊声问道。

若非如此，根本没办法解释这些帝尊的来源。

杨开瞥他一眼：“有什么稀奇的吗？”

血鸦难以置信道：“你就不怕与人争斗时，小乾坤动荡，导致生灵涂炭？”说完之后，忽然像是明白了什么：“你有乾坤四柱！”

唯有如此，方能保证小乾坤的安稳，方能以七品开天的修为，在体内小乾坤豢养生灵。

杨开没有解释什么，他之前确实有乾坤四柱，不过如今那天地泉已经割舍出去，由丁耀炼化了，取代天地泉的，乃是世界树子树，既有乾坤四柱的功效，也有许多乾坤四柱没有的功效。

这没必要去炫耀，倒不是不信任血鸦。

“你把这些帝尊弄出来做什么？”血鸦皱眉问道，“此地虽无墨族，但墨之战场可不是他们该停留的地方。”

这等凶险之地，便是下品开天来了，也只有死路一条，各大洞天福地往这边输送人手的最低要求是六品开天！

如今各处关隘中的五品，皆都是从六品七品跌落下去的。

所以他不知杨开把这些帝尊弄出来想做什么。

冯英笑道：“血鸦师兄不妨看看这些小家伙们的状态。”

血鸦皱眉，凝神观望过去，很快吃惊：“他们都要晋升了？”

“可不单单只是晋升这么简单。”冯英微笑摇头。

血鸦这时也看出一些端倪了，不禁动容：“他们的道印都炼化了六品资源？”

好歹也是七品开天的修为，前世更是八品神君，仔细查探的话，总是能发现一些端倪的，面前这十位帝尊，身上隐有六品资源遗留的气息，明显是在凝聚道印时所留。

“正是！”冯英抿嘴微笑。

血鸦诧异的不行，扭头看着杨开：“怎么培养的？”

六品开天，对他来说或许不算什么，但如果是有资格直晋六品的，那可就不同了，这样的人才放在任何一家洞天福地，都是精锐弟子的档次，日后有望成就八品的。

他前世也不过是这个修为。

一个两个也就算了，一下子冒出来十个……

这明显是培养的方法有什么独到之处。

杨开本不想解释太多，不过血鸦既然问起，也只能道：“血鸦兄可曾听闻我星界的世界树的子树？”

血鸦回忆了片刻：“有所听闻，据说那子树拥有神妙之力，可反哺那一界的生灵。”他从血妖洞天逃出之后，便立刻去了破碎天，在破碎天待了一些年月，最终被明王天的渔叟生擒，在破碎天的那一些日子，他确实听说过世界树子树的事，不过并没有太多关注，知道的也不多。

杨开颔首：“正是如此，如今我小乾坤中便有一棵。”

血鸦不禁张大了嘴巴，久久无言……

这家伙，什么运气？世界树的子树都能弄到小乾坤去，人族高层也允许他这么做？

两人这边说话的时候，那十位帝尊中的一个女性却是一脸惊喜地望着面前一人。

此行晨曦总共来了九人，八位七品，一位六品。

六品不是旁人，正是苗飞平。

苗飞平乃是除了杨开三个弟子外，第一个从杨开小乾坤中走出来的开天境。

所有敢于踏出晋升开天这一步的道场弟子的名字，都会留在道场之中，供后来者敬仰。

苗飞平的大名，排在第一位！

将苗飞平带过来不是为了别的，主要是作为第一位走出虚空世界，晋升开天的先驱，他的存在应该能增加后来者晋升的信心，而且苗飞平自己也要求跟过来看看。

那女性帝尊，如今盯着的，正是苗飞平。

被如此目光盯住，苗飞平自然也有所感应，他不免有些疑惑，自己虽然名姓留在道场，却不像杨开那样有雕像矗立，道场弟子就算知道他这个人，也不至于一下子就认出来的，毕竟按虚空世界的时间计算，他离开道场已经足有一千多年了。

四目相对，那女性帝尊似乎也觉得自己这样盯着人家有些突兀，不免歉意一笑。

苗飞平点头示意。

便在这时，杨开开口道：“你等皆为道场弟子，俱是虚空世界资质最出色者，相信这些年在道场生活多少有些明白外界局势，如今尔等既敢于踏出这一步，自然也没人会阻你等道途，不过事先说明一点，墨之战场中凶险万分，踏出这一步之后，可就没办法再回头了，我再问你等最后一句，可愿晋升开天，为人族出一份力，便是战死沙场也毫无怨言。”

“我等愿意！”十人齐声道，事实上到了这个地步，也没人会说不愿意。

杨开对此也心知肚明，颔首道：“尔等既出自我的小乾坤，那便与我一脉相连，日后战场之上，若是叫我知道有谁贪生怕死，抗命不遵，连累袍泽者，休怪我出手清理门户！”

十人再次恭声应着。

杨开这才屈指一弹，十道流光分别朝十人打去：“此乃天元正印丹，可助你等晋升，各自服下炼化吧。”

众人听命，取了灵丹塞入口中服下，盘膝炼化。

一枚灵丹炼化用不了多久，很快十人便依次睁眼。

杨开冲苗飞平点头示意，他上前一步，开口道：“我姓苗，叫苗飞平，相信诸位对这个名字不会太陌生！”

十位帝尊瞬间都眼前一亮。

怎么会陌生，作为走出虚空道场晋升开天的第一人，苗飞平的大名在道场中可以说是仅次于道主杨开的。

面对杨开，他们或许还有些紧张忐忑，但面对这个与他们同根同源的先驱者，更多的可就是亲切了。

“见过苗师兄！”那女性帝尊也是个嘴甜的，连忙盈盈一礼。

其他诸人也有学有样。

苗飞平笑呵呵地伸手虚拖：“晋升开天不是难事，尤其是你们出身道场，根基稳固，晋升之时只需谨守心神，稳扎稳打，自不会有什么意外发生，更何况，队长……道主还赐了天元正印丹，这东西在你们晋升时最少可提升一两成的成功率，可是这世上最好的晋升灵丹了。”

一番话说的众人信心大增。

苗飞平又讲了一下自己晋升时遇到的问题，让众人心里有数。

“诸位前辈会为你等护法，祝诸位晋升顺利！”

言罢，退回杨开身旁。

杨开扭头示意：“各自领一个去吧。”

冯英等人等了半天，闻言自是毫不含糊，各自催动力量，裹住一个帝尊掠向远处。

很快，杨开面前就只剩下三人了。

一下子照看不了十人晋升，照看三人还是没问题的，正要将他们分散开，苗飞平主动请缨道：“队长，我负责一个吧。”

杨开转头看他：“可有把握？”

苗飞平笑道：“如今我也是六品，给人护法还是没问题的。”

杨开颔首道：“那你负责一个。”

“是！”苗飞平应道，目光在剩下三人中转了一下，本想选其中一个男子，不过在对上那个女性帝尊的目光后，不知怎地就改了注意，微笑道：“这位师妹随我来吧。”

第五千二百七十九章 有一物合你使用

这就是大衍人族如今所面临的尴尬局面了。

墨巢在手，却无法有效利用，但又舍不得毁去。

老祖亲自出手自是不惧那些域主的，可是在感受到老祖的强大之后，那些埋伏的域主立刻便会遁走，让老祖也无可奈何。

总不能让老祖一直坐镇在墨巢中，这也不是个事。

杨开倒是没想到会是这般情况，他以为人族这边拿下墨巢这么久，应该早就已经开始筹备情报网的事了，如今看来，此事还得仔细筹谋才行。

他当年确实在那墨巢的诡异空间中重创过不少墨族领主的意志，凭借温神莲的守护，以一敌多也是打的那些领主们灰头土脸，然而那个时候他面临的敌人毕竟只是一些领主。

如今却是墨族的许多域主在那诡异空间设伏，而且是有预谋的……无论是档次还是情况，跟当时都不一样。

杨开自付自己的神魂之强，不逊于任何一个域主，单对单碰上了鹿死谁手还尤未可知，而且凭借温神莲的守护，他完全不惧神魂上的攻击。

但若是域主的数量太多，那他也没什么好办法。

除非能够借助什么强大的外力。

略一沉吟，杨开道：“有劳宫兄了，我回去想想办法看能不能解决这边的情况。”

宫敛也不打击他，只是笑道：“杨兄慢来，此事不急，而且上头也在为这事想办法，早晚能够解决掉的。”

杨开颔首，辞别宫敛，也没去打扰正在畅饮的欧阳烈，径直通过才布置好的空间法阵，传送回了大衍关。

在碧落关的时候，晨曦小队的队员各有各的住处，很是分散。

但到了大衍关这边，安排住所的时候，上层考虑到很多队伍都是打散重组的，队员们需要互相熟悉，所以基本上一个小队的成员都被安置在一个地方或者一块区域。

晨曦分配到的住所，是位于大衍关靠外围的一座巨大庭园，庭园建筑面积不小，内有屋舍数十，足够队员们分配使用。

回到庭园，内里静悄悄的，除了正在休养疗伤的宁奇志之外，其他人全都不见踪影。

如今整个大衍关百废待兴，几乎所有大衍的将士都在忙着整顿大衍，在大衍各处位置做一些布置，如此局势下，自然是闲不下来的。

杨开先去探望了一下宁奇志的伤势，见他稍有好转，这才放下心来，宁奇志伤在小乾坤，这种伤势对开天境来说最为麻烦，恢复起来也极为缓慢。

不过如今既已有好转，那就说明没什么大碍了。

这让杨开松了口气，在墨族王城浴血一战，祁泰初陨落，让他心痛不已，宁奇志可不能再有什么意外了。

吩咐宁志奇好生休养，杨开又马不停蹄地去找老祖。

墨巢的事还得老祖帮忙才行，毕竟要对付的可是许多位设伏的域主，既然老祖亲自出手不成，那就只能借她之力。

与笑笑老祖相处那么多年，彼此间也熟稔无比，去了老祖寝宫，无需通报，径直入内。

一座小花园的石亭中，老祖正在美滋滋地啃着糖葫芦，吃的一嘴糖渣。

杨开直接落座在她面前的椅子上，随手给自己倒了杯水，饮尽，重重叹了口气，一副心事重重的样子。

老祖看都不看他。

一根糖葫芦吃完，又取出一根来，继续吃。

若说笑笑老祖的空间戒里什么玩意最多，那绝对是乱七八糟的吃食，在杨开小乾坤中疗伤的那些年，杨开多次带着她穿梭于繁华城池，不知买了多少吃食囤积。

“有事？”又吃完一根，老祖才随口问了一句。

“没事！”杨开呵呵一笑，“过过探望探望您老。”

“嗯。”老祖随口应了一声，便不再理他。

杨开想着该怎么跟老祖开口方显不那么突兀，主要这趟过来，他是想跟老祖借点东西的，虽说大家都很熟了，但借东西嘛，总有些不好意思开口。

老祖显然也看出这一点了，不过杨开既然不说，那就憋着。

没多大一会，老祖面前的竹签便放了一小捧，糖葫芦这玩意吃起来挺甜，不过吃多了倒牙，老祖显然是过足了馋瘾，满意地呼了口气，左右望了望，最终瞧了瞧杨开，冲他勾了勾手指。

杨开连忙腰杆笔直，附耳过去，准备聆听老祖教诲。

老祖把手上沾的糖汁往杨开衣服上擦了又擦……

杨开嘴角抽搐：“您要擦手，我取点水来给您不是更好？”

“我乐意！”老祖堵他一句，“管的着嘛你？”

杨开伸手扶额。

须臾，把手擦干净了，老祖将自己面前的杯子往杨开那边一推。

杨开赶紧殷勤满上。

喝了口水，老祖才慢条斯理道：“说吧，过来找我什么事？”

杨开果断实话实说：“想找您借点东西。”

“什么东西？”

“神魂秘宝！”

老祖不免讶然：“你要神魂秘宝做什么？”

杨开道：“对付墨巢那边埋伏的域主，墨巢那边如今不是没有办法处理吗？若是我有足够强大的神魂秘宝，或许能解决此事。”

老祖皱眉道：“不可莽撞！你如今不过七品开天，那边埋伏的域主个个都相当于八品，而且一旦察觉这边有神魂勾连，立刻便群起攻之，即便是有神魂秘宝护你神魂，也未必能得周全。”

杨开嘻嘻一笑：“多谢老祖关怀，不过弟子既然这么说，肯定是有把握的。老祖或许不知道，弟子微末之际曾得一异宝，有那异宝护持，莫说一些域主，便是墨族王主也不能拿我神魂怎样。”

老祖闻言有些吃惊，很快若有所思起来：“你说的那异宝，莫不是温神莲？”

天地有至宝，并蒂生双莲，温神莲温养护持神魂，无垢金莲让拥有者肉身无暇无垢，这两样至宝天下谁人不知谁人不晓？

但至宝这东西，向来都是天地唯一无二的，而且能够拥有这等至宝者，莫不是身负大气运之人，不是说实力高就能得到。

若说这世上有什么宝物，能让七品开天抵挡墨族王主的神魂攻击，那唯有温神莲了，是以老祖很快便有此猜测。

杨开当即颔首道：“正是温神莲。”

老祖有些不敢信，不过杨开既然这么说，显然不是在跟她开玩笑，默了片刻才唏嘘道：“你倒是运气好，居然能得到温神莲，而且是微末之际便已得到，怪不得我一直感觉你的神魂与你本身的实力有些不匹配，原来是温神莲的功劳。”

微末之际便得到温神莲，这么多年来温养之下，神魂自然要比常人更加强壮坚韧。

“侥幸侥幸！”杨开谦虚道，回想自己这一生的修行经历，能得到温神莲算是他最大的幸运了。

他拥有温神莲的事，仅有一些亲近之人知晓，毕竟这东西太过贵重，不好随意对外透露。

而那无垢金莲在乌邝身上的事，普天之下，除了乌邝本人，恐怕也只有他知晓了。

老祖虽在他的小乾坤中疗伤多年，但还真不知道温神莲的事。

“若有温神莲护持，你倒是不惧那些域主们的神魂攻击，不过纵然你的神魂可与域主一战，以一敌多也未必能拿他们有什么办法。”

“所以弟子过来找您老人家。”杨开搓着手，一脸赫然，“想找您借一件威力强大的神魂秘宝！”

老祖恍然大悟：“原来你打的是这个主意，温神莲护持己身，利用秘宝攻击那些域主，若能重创几个，那墨族恐怕便再不敢利用墨巢设伏了。”

“正是如此！”杨开颔首，“解决这个问题，我人族便可筹建自己的情报网了。”

“好事！”老祖颔首，“不过很可惜，我没有神魂秘宝可以借你。”

杨开一脸无语，千算万算，没想到老祖竟给出这样的回答。

笑笑老祖道：“自晋升九品之时，我便抛弃了所有外力，只留了一件本命相修的秘宝，你要知道，修为到了我等这个程度，最大的依仗便是本身，些许外力不但无益，反而有碍自身道的纯净。”

老祖这话听起来像是给他解释九品至尊的状态，但实际上何尝不是一种教导？

杨开听的若有所思。

老祖话锋一转：“我手上虽然没有神魂秘宝可以借你，不过倒是有一物合你使用……嗯，这么说吧，这东西，普天之下除了你之外，还真没人能用的周全。”

杨开不由来了兴致：“什么东西？”

老祖手心一番，一枚玉简凭空出现，屈指弹向杨开。

杨开伸手接过，神念涌动灌入其中查探起来。

很快，他露出惊奇神色：“舍魂刺？这玩意谁研究出来的？”

笑笑老祖道：“早年间破碎天有一位八品开天隐世不出，估计是防备洞天福地出手擒他，苦心钻研多年，想了这么一个歪门邪道出来，主要是用来防备各大洞天福地的九品至尊的，他却不知，三千世界根本就没有九品至尊坐镇。那个时候我也才八品，因为他牵扯到我阴阳天弟子的一桩命案，我亲自去了一趟，便得了此物。”

第五千二百八十一章 要人老命

冯英就叹了口气：“倒不是让我上心，只是有些事看着让人发愁。”

当下一阵诉说。

杨开听的目瞪口呆：“真的假的？我怎么没注意到？”

冯英忍不住翻个白眼：“所以说你们男人都眼瞎，那苗飞平如此，你也如此，那一日她从你小乾坤出来的时候，眼神都快化了，你竟也看不到。”

杨开挠头不已。

“算时间的话，他们这批人不是应该在闭关巩固境界吗？怎么？她跑出来跟你说想加入我们小队？”杨开问道。

冯英道：“那倒是没有，只是之前晋升回来的路上她提过一嘴，我告诉她，除非哪一战我晨曦出现减员才会继续收人，她便表示不要加入晨曦了。这丫头根基很不错，旁人还在稳固修为，她前些日子已经出关了，特意找到我这边在帮忙。”

杨开闻言讶然：“一年多时间修为便稳固了？你查看了没有。”

冯英道：“这种事岂能马虎。”

杨开颔首，思量那女子之前的表示，赞许道：“倒是个懂事的孩子。”

“是啊，就是因为懂事，所以才不忍如此。”冯英叹了口气，“可恨那苗小子偏偏就半点察觉不出，也不知是真蠢还是假装。”

杨开摇头道：“不过晨曦已经满员了，为了一人打破惯例，与法度不合，这个口子若是开了，以后军团长们也难做。”

冯英颔首道：“那倒也是，算了，走一步看一步吧，左右是年轻人自己的事，我也懒得去瞎操心。”

“正该如此！”杨开颔首，忽然话锋一转：“不过话说回来，师姐你该着手晋升八品了，老是在七品境界停留也不是个事。”

冯英冲他挤了挤眼：“这种事得看机缘，机缘未到，苦修有什么用。”

杨开失笑：“那师姐的机缘在哪？”

“谁知道呢？说不定明天就有了。”冯英笑了一声，转身朝外行去：“走了。”

望着她离去的背影，杨开缓缓摇头。

冯英在七品这个境界上停留的时间已经够久了，自身积累也足够到晋升八品的层次，只不过一直没有感应到突破的契机，但确实如冯英自己所言，机缘这东西谁也说不准，说不定哪一天她忽然心血来潮，便要去晋升八品了。

这些年，她也一直在为这一刻做准备，所以不管什么时候晋升，都能确保最大的成功几率。

返回自己的小院中，杨开打开阵法禁制，隔绝内外，盘膝而坐。

手心一翻，取出一根舍魂刺，秘宝已经打造好了，剩下的自然就是炼化，炼化之法也极为简单，与正常的神魂秘宝炼化起来一样，催动神念力量灌入其中，契合秘宝本身的性能。

炼化的过程其实也是一个熟悉的过程，唯有将秘宝炼化完全，才能在对敌之时驭使自如。

与打造这秘宝比较起来，炼化更简单一些，前后只花了数日功夫，一根舍魂刺便被炼化完全。

难的是炼化完全之后的最后一步！

需要炼化者分出一部分神魂，融入这舍魂刺中，如此才算大功告成。

这就要人老命了。

分出一部分神魂和消耗神魂力量可不是一码事，单纯的消耗力量只是一种消耗，消耗完了还可以再补充回来，对武者无损。

可分出一部分神魂的话，那就是割舍！

简而言之，就是需要武者将一缕分神，附着在舍魂刺上，每炼化一根舍魂刺，就要舍弃掉自己的一缕分神。

舍魂刺之名，亦是由此而来，舍魂舍魂，自然是要舍弃自身的神魂。

所以老祖才说，这秘宝普天之下，只有杨开能玩的转。

所以麻烦大师在拿到此物的炼制之法后，才给予邪性的评论。

因为这秘宝，根本就是伤敌一千自损八百的玩意，甚至还要更夸张一些。

如今杨开只是炼化，还没对敌呢，就要舍弃自己的一缕分神了，真到了对敌的时候，需要付出的代价更大，到时候辅以秘术施展，舍弃的神魂越多，这秘宝的威能就越大！

若非如此，那隐世在破碎天的八品开天也不能凭借此物来防范九品至尊。

寻常武者即便炼制出了舍魂刺，即便修行了这秘术，也难以施展，因为舍弃分神对自身的神魂可是有极大损伤的。

杨开就不一样了，有温神莲护持，就算舍弃了分神，也能慢慢滋养回来，这是温神莲最大的功效。

可以说，舍魂刺这东西，简直就是为杨开量身打造的一般。

凭借此物，再加上他强大的神魂力量，真在墨巢那诡异空间中被众多域主围攻，他也能让那些域主吃不了兜着走。

分神之事杨开并不陌生，当年的法身便是这么诞生的。

然而即便是有了心理准备，那种神魂撕裂的痛楚也依然让人难以忍受。

自身仿佛被锋锐的力量切割成了两半，而且在这整个过程中，还得时刻保持着清醒，不为那疼痛所动，否则神魂波动太大，可能便会功亏一篑。

浑身剧烈颤抖，整个人几乎瞬间被汗水打湿，虽是短短的一瞬间，但杨开却仿佛度过了千万年之久。

待到割舍的一缕分神成功与手中的舍魂刺融合之后，杨开才长呼一口气。

然而想想还有十一根舍魂刺需要炼化，杨开的脸色就有些黑，暗骂自己为什么要想不开找麻烦大师炼制了那么多。

不过考虑到要对付的域主数量，纵然付出的代价不小，杨开也觉得有必要将这舍魂刺全部炼化干净。

寻常武者这个时候定然已经难以施展力量，神魂上的创伤和痛楚非一般人能够忍受，不过在温神莲的滋养之下，杨开顿时感觉到一股清凉之意涌入识海之中，仿佛一只无形小手拂过，抹平自身的伤痛，满心舒爽。

这种疼痛之后的舒畅，尤其让人迷恋……

稍稍定了定神，取出第二根舍魂刺来，如法炮制。

纵然是有温神莲滋养修补神魂，在连续炼化了三根舍魂刺后，杨开也不得不暂时下来，调整状态，修养神魂。

第五千二百八十三章 啊啊啊啊……

没有哪个人族能在三位域主联手施展神魂秘术的情况下安然无恙。

更何况，在此之前那人族就不知遭遇了什么变故，神魂忽然变得衰弱至极，这般局势下，便是人族老祖也休想挡得住他们的联手围攻。

“真是愚蠢的人族，不长一点记性！”那将神魂力量化作眼球的域主冷哼，说完之后，他忽然像是有所察觉，眼球转了个方向，看向身边的一位同伴，疑惑道：“你怎么了？”

他身边那个同伴，正是将神魂化作一团水流般流动的那位，此刻这位域主的神魂竟透出一种极为不正常的气息，其正在拼命凝聚身形，却又仿佛遭遇了莫大阻力，不断地变换形状，气息也是浮沉不定。

这样的异常很快引起其他几位域主的注意，纷纷关注而来。

那流质般的域主似是直到此时才凝聚出一丝力量，传音四方：“救……救我！”

话落之时，有猛烈的能量波动在他流质的身体内爆开，剧烈的疼痛让他凄惨嚎叫，本就变幻的形状变得更加厉害了。

其他五位域主大惊失色，纷纷聚拢过来，一番查探，皆都震惊发现，那流质般的域主神魂之内，不知何时竟多了一根长针般的秘宝，那秘宝似有灵性，正在不断地往神魂深处钻入，所过之处，神魂灵性都为之湮灭。

域主们一眼就看出这秘宝的歹毒之处，如果真让这长针一样的秘宝毁掉了同伴的神魂灵性，那么自己这位域主同伴就算侥幸活下来，也会丧失意识，化作一具行尸走肉。

更不要说，这长针秘宝此刻还在疯狂地破坏他的神魂，让他承受神魂撕裂的痛楚，若是挡不住这秘宝的侵蚀，能不能活下来都是两说。

“神魂秘宝！”那猩猩域主沉声低喝，他手下也有墨徒，对神魂秘宝这东西自然不会陌生。

之前过来找麻烦的人族开天境，大多都有属于自己的神魂秘宝，催动起来威势确实不凡，却也难挡他们合攻之势。

可是如今看到的这一件神魂秘宝似乎有所不同，比他们之前见到的都要歹毒，都要有针对性。

这就是那个人族的底牌？

他们竟完全没察觉到那人族是什么时候催动这秘宝的，如今想来，定然是场面混乱的那一刻，再加之这秘宝有极强的隐蔽性，所以才无人察觉。

“速速抵挡，我来助你！”那猩猩域主低喝一声，神魂力量涌动，秘术施展。

不但他一个如此，其他几位域主同样各施秘术，助同伴抵挡那长针秘宝的侵蚀。

便在这时，一道熟悉的气息出现在这诡异空间中，赫然便是方才那个叫的凄惨的人族。

没死！

不但没死，居然又跑回来了。

不过他的状况跟域主们猜想的一样，已经身受重创，因为他的神魂灵体比起之前变得暗淡不少，并且气息也极为不稳定的样子，时强时弱。

“不知死活，我来对付他！”那眼球域主怒喝一声，眼球一转，便朝杨开冲去。

与此同时，杨开也在朝他冲去，半道上，神魂力量疯狂涌动，凄厉惨叫哀嚎出口。

“啊啊啊啊……”

视死如归，虽千万人吾往矣！

眼球域主为之一怔，这场面……似曾相识啊。方才这家伙便一边惨叫一边朝他们冲来，如今居然又来？

联想同伴的遭遇，他立刻警惕起来，那眼球之中骤然演化一道道光芒，每一道都蕴藏了极为强大的神魂攻击，化作一张大网，朝杨开罩去。

杨开不闪不避，神魂气息急骤衰弱下去，张口吐去，一道流光打出。

绕是那眼球域主千防万防，也没能防住这一道流光，那流光倏一出现，便破开了他的大网，直接盯进了眼球之中。

下一瞬，大网也将杨开罩住，猛地一收，杨开整个人化作点点荧光，消散不见。

眼球域主却没有半点得手后的喜悦，那一只眼球就这么悬浮在半空中，如被施了定身咒，动也不动。

其他几个正在助同伴抵挡长针秘宝的域主，心中陡然浮出一抹不安。

在他们的注视下，眼球徐徐转了个半圈，神念涌动，传音四方：“救……救我！”

四个完好无损的域主想骂人……

与此同时，墨巢之中，欧阳烈惊疑不定地望着杨开。

就在杨开心神勾连了墨巢意志后不久，他便发现，杨开的神魂骤然衰弱下去，这显然是受伤了的原因。

欧阳烈忍不住咂咂嘴，早就嘱咐这小子一定要谨慎行事，早就跟他说那诡异空间里有域主们在埋伏，现在看来，他压根就没听进去。

这下好了，虽然不知具体发生了什么，但只从杨开神魂的变化上来看，肯定是这小子贸然冲进那空间，被域主们群殴了。

欧阳烈默默地准备好一些疗伤用的灵丹，准备等杨开收回神念时给他疗伤。

却不想，纵然神魂受创，杨开也没有返回的意思，紧接着，本就衰弱不少的神魂又猛然衰弱一大截。

欧阳烈吓一跳。

这还得了？先前神魂衰弱就已经是重创的表现了，如今又一次衰弱，这怕是离死不远了。

若有可能，欧阳烈都想强行将杨开从那诡异空间中拉出来，然而如今面对这情况，即便是他也束手无策，只能期望杨开早点逃离，如此方才有生还的可能。

他甚至怀疑，纵然杨开这一次活着回来，以后怕也难得周全，就算不变成白痴，修行之道也止步七品了。

就在他提心吊胆之际，杨开终于身躯一震，回神过来。

欧阳烈急忙问道：“小子，咋样？”

听到声音，杨开本能地转头看了看他，目光无神。

欧阳烈一看就知道糟糕，目光无神，明显是神魂不稳的迹象，这是要完啊！

不过还不等他开口说话，杨开便忽然抱着脑袋蹲了下来，口中凄厉大呼：“啊啊啊啊……”

那叫声之凄惨，简直是闻者伤心，听者流泪。

欧阳烈起了一身的鸡皮疙瘩，倒不是别的原因，主要是杨开的叫声让他回想起自己年轻那会神魂受创的经历了。

因为有过这样的经历，所以他知道其中的痛楚。

那绝非意志足够强大可以忍受的，可以说没人能够忍受那样的痛苦！

欧阳烈一时竟不知怎么办才好。

杨开那边已经开始满地打滚了。

欧阳烈疾步上前，催动力量禁锢杨开，将早就准备好的灵丹全塞进杨开口中，又助他吞下炼化。

整个过程可以说是一团糟，欧阳烈都不知回头该怎么跟老祖汇报这事，若是个寻常七品也就罢了，关键这是杨开。

虽说如今净化之光不再是人族抵挡墨之力的唯一手段，可布置乾坤大阵这种事，还得杨开出手才行，他若是出了什么意外，那损失可就大了。

不过他一番努力，似乎有了一些效果，杨开的叫声慢慢平稳下来，不过身躯却是蜷缩着，不时地抽搐，整个人更是被汗水打湿。

欧阳烈站起身，面色凝重。

如今这情况，他是插不上手上了，只能向上汇报，看看老祖那边是不是有什么起死回生的办法。

传音外间，很快宫敛迈步入内，见得杨开一副受伤的样子，一脸诧异：“杨兄这是怎么了？”

欧阳烈沉声道：“勾连墨巢，被域主们埋伏，神魂受创，你看着他，我汇报老祖去。”

此事重大，欧阳烈也不敢随意处理，当即通过传送法阵，回了大衍关。

来到老祖寝宫，却没见到老祖本人，通报之下，老祖只有一个回复。

静观其变！

杨开都已经那样了，还静观其变？

若是旁人这般说辞，欧阳烈定要吐他一脸口水，可这话来自老祖，他却是不敢不敬，只隐约猜测，事情可能并非自己想的那么糟糕。

再回墨巢所在的浮陆，入了墨巢内，见得惊奇一幕。

杨开竟盘膝坐在那里，打坐入定，欧阳烈感知之下，杨开的神魂虽然虚弱无比，但好像有稳定下来的迹象。

“什么情况？”欧阳烈问自己的弟子。

宫敛也是一头雾水，摇头道：“不知，师尊走后没多久，杨兄便忽然爬了起来，然后便是如此了。”

欧阳烈挠头不已，神魂伤成那样，还能自主打坐恢复？

看样子情况果然没自己想象的糟糕，老祖那边定然是知道什么的，不过老祖没说，他也不会去问。

便如老祖所言，静观其变吧！

当即命人封锁墨巢，不许任何人进出，自己则每隔数日，去查探杨开的状况。

时间流逝，欧阳烈的震惊愈发浓郁。

因为他每一次来查探的时候，杨开的状态都要比之前好上一些，虽然恢复的速度不快，但确实是在恢复之中。

简直难以想象，正常来说，杨开那样的神魂创伤，简直就是不可逆转的，纵然再怎么调养，也没办法再恢复巅峰之时，能保住性命就已经是祖坟冒青烟了。

可如今看来，杨开的伤势是有彻底恢复的可能性的。

时隔一年之后，等欧阳烈再来查探，杨开的恢复速度又变快了一些，因为他每隔数日就会来查探一次，所以杨开恢复的情况怎样，他比任何人都要清楚。

第五千二百八十七章 活死人

不得不说，墨族这个决策是极为正确的。

既然这个三番两次闯进墨巢的人族神魂怎么都杀不死，那就绝不让他有遁逃的机会，这世上就没有杀不掉的神魂，只是他们没能把握好机会而已。

只要将这人族的神魂困死在墨巢空间中，他们就可以为所欲为，尤其是眼下这人族已经接连两次驭使那长针秘宝，再无力驭使第三次。

而为了封闭墨巢空间，墨族域主这边更是不得以，由砗硿和吽氐两位域主为首，面见了王主一次，请求王主在关键时刻助他们一臂之力。

整个墨巢空间本就是王主墨巢意志所化的平台，这个平台进出的权限自然在王主手上，或者在坐镇王主墨巢的墨族强者手中。

想要彻底封锁这个空间，那就必须得征得王主的同意，没有王主的首肯，域主们可没办法控制。

面对如此局面，王主一面恨铁不成钢地对域主们破口大骂，一面也不得不命人配合。

他最近日子不好过，积伤沉重，却无法安心疗伤，又遇到这破事，心情自然不太美妙。

好在他没有迁怒麾下域主们太甚，也让砗硿和吽氐等松了口气。

方才在确定杨开闯进此地的时候，墨族域主便已悄悄往外传递消息，坐镇王级墨巢的那位域主当即催动墨巢之力，封锁空间，隔绝内外。

若非如此，杨开早就逃之夭夭了。

而就在这诡异空间被彻底封锁的一瞬间，人族拥有的墨巢中枢之地，正等待杨开归来的欧阳烈师徒瞬间脸色大变。

宫敛失声道：“师尊，杨兄他……”

欧阳烈更是面色凝重，一步上前，仔细查探，脸色变换不已。

只因就在方才，杨开身上忽然丢失了所有该有的神魂波动，通俗点来说，便是魂没了，肉身虽在，却是活死人一尊。

这般变故，明显意味着杨开在墨巢空间内遭遇了什么，联想到杨开之前所言，看样子他自己也有所预料，这一趟进去所要面对的情况可能与之前有所不同。

然而如今这变故太大了，连魂都丢了，这可如何是好？

许久之后，欧阳烈才面露惊疑不定的神色，在他的查探中，杨开的神魂确实彻底消失了，压根就感受不到他的神魂所在。

之前两次，杨开在进入墨巢空间之后，神魂虽然缥缈无踪，但欧阳烈还是能依稀感觉到，他的肉身与神魂之间有一层无形的联系，只要这种联系尚存，杨开就没什么大碍。

可如今，这种联系彻底被斩断了。

但如果真的神魂被灭的话，那么杨开肉身也不可能气息平稳，最大的可能便是瞬间暴毙，还有一种可能就是彻底痴傻。

诡异的是，杨开的肉身的气息还算正常。

这让欧阳烈也搞不清到底是怎么回事了。

略一沉吟，一面让宫敛仔细照看杨开肉身，一面闪身而出，准备找几个精通神魂力量的八品来看看，这到底是个什么情况。

欧阳烈忙碌之时，杨开正在强忍着撕心裂肺的痛楚，疯狂逃窜。

不逃不行，六位域主，两位八品墨徒的围攻，除了老祖谁也抗不住，更何况他的神魂本就因为施展舍魂刺而变得残缺。

墨巢意志所化的诡异空间就这点麻烦，似大似小，空间无定型，这让杨开的遁逃变得尤为困难，因为无论他怎么逃，敌人的攻击都能随时招呼上他。

短短不过几息功夫，杨开便觉得自己不行了。

整个人的神魂变得破破烂烂，严重影响思维，让他的判断接连出错，让自身伤势愈发严重。

再这么搞下去，恐怕就要阴沟里翻船了。

死守着神魂深处的一点清明，眼看四面八方铺天盖地的攻击袭来，杨开再不敢犹豫，一直藏着掖着的温神莲终于被祭出。

七彩的霞光绽放开来，瞬瞬间，诡异空间内便显出一朵七彩宝莲，那莲花含苞待放，呈现出一个花骨朵的造型，将杨开破烂的神魂包裹其中。

狂暴的神魂攻击袭至，打在那七彩莲花之上，却难损分毫，只在花瓣上荡出一层层涟漪。

温神莲好歹也是天地至宝，寰宇唯一，在别的地方或许发挥不出太大的功效，但是在这由神魂主导一切的墨巢空间中，它便是世上最坚稳的存在，八品墨徒，墨族域主的所有攻击，都无法破开它的防护。

墨族这边很快发现了异常，毕竟他们不是瞎子，忽然冒出来一朵七彩莲花，谁还看不见？

让他们震惊和难以理解的是，这玩意简直有些固若金汤的感觉，任凭他们的攻击有多凶猛，也是岿然不动，静静地悬浮在那。

须臾，猛烈的攻击收敛。

六位域主和两位八品墨徒围在温神莲四周，警惕打量。

“这是什么？”吽氐域主沉声发问，眼看这一趟就要将这个人族给灭杀，忽然冒出来一朵莲花护他安全，偏偏墨族强者汇聚还打不破，自然让他恼怒。

不过他却不认得这莲花到底是什么，他都不认得，其他域主更不用说了。

这话，问的是那两个完好无损的墨徒。

其中一个化作耄耋老者形象的墨徒眉头微皱，仔细打量温神莲，隐隐有所猜测，不过他也没见过这天地至宝，是以不太感肯定。

只能询问身边同伴：“是那东西吧？老朽应该没有看错。”

另外一个八品墨徒颔首道：“与传闻中没有区别，而且若是那东西，就可以解释此人为何无惧神魂损伤了。”

不算这一次，杨开先后已经两次闯入这墨巢空间，动用四次舍魂刺，打死打伤四个墨族域主。

这种攻击性让人警惕，更让人难以理解的是他的恢复力。

神魂受伤那么严重，每次都只是三年时间便又活蹦乱跳，便是再好的灵丹妙药也不可能有这样的效果。

可如果是传说中的那物件，一切都解释的通了。

“话说清楚，这到底是何物？”吽氐沉声问道，最烦人族这一点了，说些东西拐弯抹角的，非常不痛快。

那耄耋老者躬身一礼：“回大人，如果没看错的话，这应该是传说中的温神莲。”

“温神莲？”域主们皱眉，他们虽与人族打了无数年交道，也学了许多人族的生活习惯，但对人族的一些传说还是不太清楚的，更不要说，温神莲这东西，便是人族自己，也只有强者们在典籍中见过，从未看到过实物。

“天地有至宝，并蒂生双莲。”那耄耋老者吟了一声，“一为无垢金莲，拥有者肉身无暇污垢，修行事半功倍，一日千里，二为温神莲，于肉身无用，却是针对神魂，拥有者在温神莲的滋养下，神魂无时无刻不在壮大，而且即便神魂受了再严重的伤势，只要神魂不灭，在温神莲的滋补之下，都能迅速恢复过来。”

“这两样天地至宝，乃是天地自生，寰宇唯一，出现第一株便不会有第二株，许多人莫说见过，便是听也未曾听闻。”

“诸位大人眼前之物，应该就是传说中的温神莲了。”

“很珍贵？”有域主问道。

老者肃然道：“天地至宝，每一样都珍贵无比，非大机缘大气运之人不可得。”

吽氐摸着下巴，若有所思：“如此说来，此人之所以能屡屡死里逃生，事后又完好无损，便是依靠了这温神莲的滋养？”

“正是！”耄耋老者颔首道，“传闻温神莲分三彩，五彩，七彩，眼下这温神莲已是七彩温神莲，算是最顶级的温神莲了，可见此物落在这人手上已有不少年月，否则根本无法培育至七彩境界，有此至宝修补滋养神魂，他自是不惧神魂上的损伤。”

几位域主脸色有些难看，可笑他们第一次还以为将杨开给杀了，谁知人家是有所依仗的。回去养三年，又活蹦乱跳地跳出来搞了两个域主。

若不是这一次封锁了墨巢空间，逼的这人走投无路，把温神莲给祭出来，他们恐怕还搞不明白到底是怎么回事。

吽氐皱眉道：“此人已经没有动静了，应该是神魂受损太严重，正在这莲花中休养生息，按之前的经验来看，只需三年，他便能彻底恢复，到时候必定又会驭使那恶毒的秘宝来对付我等，必须在此之前想办法解决了他，诸位可有什么好主意？”

一众域主沉默，两个墨徒也闭口不言。

方才的情景大家都看在眼中，合六位域主，两位八品墨徒的攻击，也撼动不了这温神莲分毫，再继续出手恐怕也只是白费功夫。

有域主提议到：“要不然再出手试试？反正他现在也只能挨打不能还手，这温神莲再如何强大，应该也有一个承受的极限，说不定咱们能够将它打破。”

那耄耋老者嘴角一抽道：“毕竟是天地至宝，将之打破的话，未免太暴殄天物，若是能将之收服炼化最好不过。”

吽氐为之意动道：“言之有理，此宝既是对神魂有用，那么我墨族也可据之，若能将之炼化，日后对阵人族八品，可就不惧他们的神魂秘术了。”

第五千二百九十五章 修整

许多年前，道场的一些高层便看出了这一弊端，只不过没有合适的办法去解决，总不能挑个由头让道场弟子们自相残杀吧？

各大宗门之间纵然有些龌龊，经由道场弟子出面说和一番，也就化干戈为玉帛了。

毕竟如今每个大宗门都或多或少有几个弟子在道场中修行。

墨的滋生或许能解决这个问题。

老迈场主若有所思道：“你的意思是说，眼前局面是道主有意为之？”

那执事忙摆手：“道主什么想法，我这等小人物可不敢妄加揣测，我只是就事论事。”

老迈场主略一沉吟，不再多说，确实如这个执事所言，墨的出现对虚空大陆来说，未必就是坏事，道场弟子日后可以借助这边来磨砺自身。

那说话的执事左右观望一眼，道：“此地亦是适合阻击之所，若是能在此建立一道防线，以道场弟子为主力，各大宗门为辅，当可阻拦墨的蔓延，护虚空世界凡人安宁。”

老迈场主微微颔首：“善！”

有了决议，三人留下一人监视那边墨的动静，剩下两人急速返回道场，紧接着，整个虚空道场的力量都被调动起来。

道场弟子来自虚空大陆的天南海北，他们一被调动，其身后的宗门力量同样也跟着动了起来。

须臾不到一月功夫，空旷荒野之地便出现一座巍峨城关，遥对墨色所在。

似乎冥冥之中自有天定，这边城关刚刚建好，便有大批长的奇形怪状，浑身墨色笼罩的怪物攻袭而至。

虚空大陆的武者与墨族无数年的争斗，就此拉开了帷幕，这也是他们第一次见到墨族，尽管这些墨族都只是一些上不得台面杂兵。

激战中，道场弟子们表现优异，杀敌无数，然而大意之下，总有不小心被墨之力浸染者。

被墨之力浸染之人皆都失去了本性，与墨为伍，为虎作伥。

值此之时，道主又传下令谕，赐下驱墨丹的炼制之法，以此对抗墨之力，这才化险为夷。

数次大胜，道场弟子有意反攻，以绝后患，然而那墨之力笼罩之地危机从生，让人举步维艰，反攻之计只进行到半途便夭折，不得不重新退回城关，养精蓄锐。

时间流逝，一晃数年已过，杨开徐徐睁开眼睛。

自家小乾坤中的情况已经算是稳定下来了，由他自身小乾坤供应能量，那领主级墨巢便能源源不断地孕育新生墨族，待到这些墨族成长到一定程度之后，便会去攻袭人族的城关，以此磨砺道场弟子。

眼下这些墨族的实力不算多高，毕竟成长期太短，道场那边可以轻松解决，不过随着时间流逝，越来越多实力高的墨族出现，相信那边应付起来也会变得更加困难。

不过杨开此举主要是练兵，让道场弟子提前熟悉墨族的种种特性，自然不会让事态发展到失控的地步。

所以无论墨族这边如何成长，都将有一个极限，不可能出现超越道场的力量。

如此做法，对他是有不小负荷的。

毕竟墨巢吸收的力量，乃是他小乾坤的天地伟力，杨开本已准备好大量的资源，以供墨巢炼化使用。

不过很快他便发现，自己有些多虑了。

墨巢孕育墨族，道场弟子杀伤墨族，这本身便是一个生死轮回的过程，在这个过程中，小乾坤居然也能滋生出大量的天地伟力。

虽然比不得被墨巢吞噬的消耗，总好过一味的付出。

如今的情况是杨开的小乾坤有付出，也有不小的回报，两者虽未持平，不过比杨开最初的预计要好很多。

再辅以一些资源给墨巢炼化吸收，他小乾坤中天地伟力的损失便可以忽略不计了。

而小乾坤内如今的情况，就相当于一个微型的墨之战场，看样子自古以来，人族在对抗外敌这件事上，始终有着难以言喻的默契。

他也没有详细指点道场那边该怎么做，可道场的做法与墨之战场的人族如出一辙，建造城关，以城关为凭，对抗外敌入侵。

自身小乾坤的事就此告一段落，杨开相信，下一次再有弟子从小乾坤中走出，将会与之前走出来的那些拥有不一样的精神面貌。

那是杀伐！厮混墨之战场，不通杀伐可不行。

他很期待。

这数年时间，他也将人族手中这一座域主级墨巢研究透彻，借助它的力量孕育了一些领主级子巢。

欧阳烈将之送往大衍关，米经纶那边已经安排人手，在不同的地方将之孵化，试验情报网一事。

结果很顺利，那一座座领主级子巢，可以轻松地借助域主级墨巢的空间彼此联系，无论距离多远都不受限制。

这个距离到底有没有极限，人族暂时还不清楚，此事还有待验证。

不过关于墨巢空间封闭，上级墨巢切断与下级墨巢联系之事，这边已经试验清楚了。

此事是由杨开亲自着手的。

因为这几年他一直坐镇在域主级墨巢中，要试验这些东西自然要他动手施为。

当人族的强者勾连那几座领主级意志进行交流的时候，杨开发现自己纵然不刻意查探，也能够全盘感知。

因为他们交流所在的空间，便是他坐镇的域主级墨巢意志所化，他可以洞悉其中的一切。

杨开更可以催动墨巢意志，将那墨巢空间彻底封锁。

就如他当初在墨巢空间中遭遇的情况一样。

同样地，他也可以针对某一个领主级意志，将其与自身的联系屏蔽，或者彻底斩断。

屏蔽的话，是可以恢复过来的，若是彻底斩断，那就不可逆向恢复了，等于永远割舍了彼此间的联系。

用欧阳烈的话来说，便是老母亲将逆子赶出了家门，永远不许其再进门。

这些试验的结果对人族而言，是极为宝贵的。

若是之前便知道这些情报，杨开也不至于被困在墨巢空间三年之久。

不过如今杨开也搞不明白，墨族的王主级墨巢那边到底是屏蔽了自己坐镇的域主级墨巢，还是彻底斩断了。

若是后者自然最好不过，以后大家互不相干。

若是前者的话，那就要小心一些了，万一墨族那边重新恢复了联系，极有可能会即可发起攻击，让坐镇墨巢的人族强者吃个闷亏。

所以坐镇域主级墨巢的话，还需得小心谨慎，随时以防不测。

大衍关，晨曦庭园之中。

杨开不在的这许多年，晨曦分配到的这个庭园被几个女性队员打理的花团锦簇，处处飘香。

庭园之中更有小桥流水，颇有田园意境。

此刻，后院之中，太师椅上，笑笑老祖慵懒地躺着，眯眼晒着太阳，一副惬意至极的样子。

杨开便苦着脸站在一旁。

他是奉命回来修整的。

墨巢的事已经告一段落了，该摸清楚的都已经摸清楚了，墨巢的种种性能他已传授给了过去接替他坐镇的那一位八品开天，由那位八品坐镇其中，也没什么让人不放心的。

不过杨开估计，以后坐镇墨巢之人，恐怕要轮值。

毕竟不是每个人都跟他一样，可以无视墨之力的侵蚀，八品开天修为虽然强过他，但在抵挡墨之力侵蚀这件事上，他有得天独厚的优势。

所以坐镇墨巢之人，隔一段时间就要换一次，频率会很高。

既有八品接手，杨开也乐得轻松自在，果断返回关内。

这些年大衍重建之事他一直没有参与，基本上一直在因为墨巢的事跟墨族纠缠。这十多年过去，再回大衍，发现已经完全变了个样。

整个大衍关，处处透着一种肃杀的氛围，这一点，墨族占据的时候是不曾拥有的，这个时候的大衍关，才重现人族重器的一丝风范。

人族的关隘，只有在人族手上，才能发挥出应有的作用。

大衍关的重新修整还在继续，没有百年时间是无法周全的，毕竟整个关隘有太多的阵法，秘宝需要重新规划布置。

其实杨开有些搞不懂为什么要这么做，如今大衍战区的墨族已经元气大伤，根本没有能力再来攻关，大衍关布置与不布置并没有太多区别。

以眼下的局势来看，只要人族这边不放松警惕，大衍墨族休想有恢复过来的一天。

而且，若他估计没错，人族的远征应该为时不远了，到时候，人族大军主动出击，大衍关的种种布置又能用在何处？

不过他虽疑惑，但高层既然这么做，定有自己的道理，他还没有自大到要质疑的程度。

返回晨曦的庭园，恰好整个晨曦的队员都在轮休之中。

先前整顿大衍关，晨曦众人一直在忙碌，最近两个月才得了空闲，不过再有一个月便又要去帮忙了。

彼此一番闲话，杨开忽然想起一物，连忙取出。

却是当年他前往风云关那边报讯，得风云关那位老祖赐下的黄牛肉。

本就是准备给队员们煮汤喝补补身子的，这些年一直在墨巢那边忙碌，也不得空闲，今日正好是个机会。

第五千二百九十八章 去不回关

大衍关的修整如火如荼，身为一位大师级炼器师，杨开自然也不得闲，奉上命与其他炼器师联手炼制各种大型秘宝，再配合阵法师们，以这些秘宝为阵眼，布置在大衍关各处。

如今大衍的空间法阵已经修补完善，许多来自外界的消息都可以通过空间法阵传送过来。

身为七品，他没有太多资格接触什么机密情报，不过许多来自各处关隘的捷报都是上头有意要宣传的，自然会闹的人人皆知。

捷报无数，墨之战场人族的颓势似乎在一夜之间尽去，大多数战场上，墨族与人族的交锋都以大败而告终，少有一些持平者，也不妨碍大局。

整体上来看，墨族似乎气数已尽，一处处战场上，人族高歌猛进，许多战区都如碧落关一般，在逼近墨族王城的方向上建造了前线大营，压缩墨族的活动空间。

这是僵持了无数年格局的改变，在这其中，驱墨舰，驱墨丹，虚空阴阳镜皆都发挥出了至关重要的作用。

若是有心将这几样助力联系在一处，那么便可看出，这几样东西背后都有一个人的身影。

微末之力却撬动了偌大的墨之战场，放眼古今，也独此一人。

杨开的日子过的很充实，可以说整个大衍关数万将士的日子都过的很充实，平日忙着修整关隘，轮休时才有时间稍稍修行一二。

原本预定百年时间，大衍关可修整完毕。

但事实上足足花了将近两百年，原定计划才彻底完成。

如今的大衍，与墨族当初占据的大衍已经完全不同了，耗费大衍军数万将士近两百年光阴，数之不尽的物资，庞大的精力，如今的大衍已尽复三万年前的狰狞风范。

可以说比起任何一座人族关隘，大衍都不会差到哪去。

凭借如今的大衍关，再辅以大衍军三万将士，便是墨族元气尽复，也休想再攻克大衍。

更不要说，墨族如今只能龟缩在王城附近，根本不敢轻易前来冒犯。

两百年间，笑笑老祖时不时地就去滋扰一番，搅的墨族王主不得安宁，这么长时间下来，他的伤势不但没有好转的迹象，反而有些恶化。

不得不说，这恐怕是所有墨族王主当中遭遇最凄凉的一位了。

大衍关修整完毕，但将士们心中还憋着一股劲，所有人都在等待，等待大军远征的到来。

远征之事最初是机密，只有人族的高层知晓，然而这些年下来，在高层有意无意地宣传下，底层将士们也知道了人族未来的出路。

墨之战场存在的时间太久了，久到根本无法回溯源头，在这无数年间，三千世界的精锐开天境们前仆后继地踏入这个战场，与墨族争斗，一代又一代，用自己的生命和鲜血，捍卫着人族家园的防线。

这无数年来，人族又损失了多少人才？

这样的局面总不能一直持续下去，每一代人都在努力，想要改变，想要以绝后患。

然而无能为力。

如今，整个墨之战场的格局被打破了，人族再不是被动防守的一方，他们拥有了主动进攻的资本。

若是有那么一场战争，可以一劳永逸地解决墨族，那么所有墨之战场的人族将士都可以为此付出一切。

为此，必须要有一场远征，而且是所有人族关隘的联动远征，唯有这样，才有机会将墨族一网打尽。

否则一旦某一个战区的墨族逃之夭夭，必定后患无穷。

这种上百个人族关隘的联动，不是一朝一夕能够解决的问题，必定要各方筹谋，统一行动，这个准备周期最少也要以百年计算。

麻烦大师炼制的破邪神矛辅以杨开的净化之光，将是这一场远征中，人族最大的依仗！

所以杨开如今很忙，特别忙！

在大衍关修整最后十年的时候，便开始陆陆续续有大量的破邪神矛通过空间法阵运送到大衍关，交由他手，由他亲自封印净化之光。

这种事完全没办法让其他人帮忙，因为净化之光只有杨开一人可以催动。

在大衍军收复大衍关的这些年，一百多处人族关隘便已经在大批量炼制破邪神矛了，三四百年的积累，数字恐怖的有些让人难以想象。

如今这些破邪神矛全都输送到了大衍关，所以在杨开面前呈现的，便是小山一般的破邪神矛，他要做的，便是不断地催动净化之光，将净化之光封印在那一件件破邪神矛之中。

周而复始地重复一件事是极为枯燥的，杨开也不知自己到底施展了多少次净化之光，只知道自己小乾坤中，黄晶和蓝晶的数量在不断地减少。

值此之时，他无比庆幸当年在混乱死域那边带出来足够数量的黄晶和蓝晶，否则这个时候材料用完了，他都不知该去哪里寻找。

他在封印期间，依然隔三差五地有破邪神矛从别的关隘送过来。

直到数年之后，这个数量才有所减少。

再过数年，杨开才将所有的破邪神矛处理完毕。

没有仔细计算过，但杨开能感觉的到，经由自己之手，封印了净化之光的破邪神矛，少说也要以千万来计算，他小乾坤中的黄晶和蓝晶消耗的只剩下最后半成左右了，可见消耗之巨。

破邪神矛分有两种，一种是可以对付领主的，一种是可以对付域主的。

前者炼制更加简单一些，需要封印的净化之光也更少，数量也更多，足有九成。

后者只有不到一成。

不过已经足够了。

千万破邪神矛，分散往上百处关隘，每一处关隘可以分得近十万，这样的数字如果还不能在远征中奠定胜局，那人族也没必要再与墨族争斗什么。

大衍关中，笑笑老祖的寝宫，杨开奉召而至。

前段时间他将破邪神矛的事情处理完毕，便一直在闭关修行。

远征为时不远，他也迫切地想要提升自身实力，唯有实力足够强，才能在即将到来的大战中发挥自己的作用。

不过还没闭关几日，便接到笑笑老祖传讯。

见得老祖，发现果然如传闻中一样，老祖的心情似乎不太美妙。

最近这些年，笑笑老祖前往墨族王城滋扰的频率愈发频繁，虽然每一次都趁兴而去，趁兴而归，但不知怎地，老祖的心情就是不太好。

杨开来此，便陪着小心：“老祖召唤，不知有何吩咐？”

老祖道：“没别的事，让你去一趟不回关。”

“不回关？”杨开闻言惊讶的很，“去那做什么？”

不回关的大名他自然是早有耳闻，这虽是人族的最后一道防线，却是由龙凤两族亲自镇守，其中不乏其他强大的圣灵。

据杨开所了解到的情报，当年在圣灵祖地，龙皇凤后合力，以自身性命为代价，辅以圣灵十六件圣物，将那墨色巨灵神封印在封墨地后，龙凤二族便离开了圣灵祖地，镇守不回关。

这么多年来，再没有回过圣灵祖地。

不但如此，上古那些人族大能还在圣灵祖地外围布置了无数禁制，隔绝内外，防备那墨色巨灵神逃脱。

当年杨开和夏琳琅被晟阳神君追杀的时候，误入那一片禁区，可是吃了不少苦头。

继而进入圣灵祖地中，那里也不见龙族身影，更没有纯正的凤族留存，只有青鸾，鹓鶵，鸑鷟，鸿鹄这些凤族的分支。

无数年过去，祖地的祖灵之力消磨着墨色巨灵神的力量，终于将他化作一具死尸，为此，圣灵祖地的祖灵之力也消耗巨大。

杨开去了祖地，解开了封魔地的封印之后，祖地的祖灵力才有所恢复，变得更加适合圣灵们生存。

如今，苏颜，祝晴，扇轻罗等人便在祖地中修行，她们都有圣灵本源，在那地方修行必定能获得极大的好处。

数百年前，他奉项山之命，与大衍军分别，前往大衍关寻找南北军的路上，便遥遥感应到了不回关的存在。

因为他金圣龙本源之力，而不回关中有龙族的龙潭封镇，任何一个身负龙族本源者，实力只要足够强，便能感应到龙潭所在的位置。

他当时生出的感应，便是自身龙族本源与龙潭之间那斩不断的联系。

据说，龙潭乃是龙族本源的起源之地，正是龙潭孕育出了龙族的一道道本源，继而诞生了龙族。

早些年，杨开初入三千世界时，无时无刻不想找到龙潭，或许是冥冥中自身本源的牵引，唯有找到龙潭，他才能知道龙族的修炼方向。

不过这些年随着自身的强大，这个心思也就淡了。

却不想，在这种时候，老祖居然要他去不回关一趟。

他不知其中是否有什么深意。

“去了便知，无需多问。”老祖应付道。

杨开迟疑道：“可是老祖，远征在即，我这个时候若是离开……”

老祖嗤道：“远征之事不用你来操心，你小小一个七品，多一个不多，少一个不少，便是错过了又有什么打紧？”

杨开被怼的无言以对。

许是老祖觉得语气重了，又解释一声：“远征还在筹备中，你只要不耽搁太久，总是能赶上的。”

第五千三百章 气大伤身

身边同伴这煞有其事的样子，让彩衣少女若有所思。

确实如他所说，人族那边既然敢将他送过来，那么自然是相信这人的能力的，肯定也能预料到此人来到不回关即将面对的种种刁难，如此说来，这个从墨之战场过来的人族恐怕还真不是什么善茬。

眼珠子一转，彩衣少女道：“打个赌呗？”

常年居住在不回关中，日子是极为枯燥的，因为这里是最后的防线，外围一百多道人族的关隘足以将墨族大军拦截下来。

三万年前，大衍关破的那一阵子，还有胆大妄为的墨族从大衍关那边跑来滋扰不回关，不过在见识了龙凤的手段之后，再没墨族敢来送死了。

可以说，作为最强大的两个种族，龙凤二族在这不回关中的日子是百无聊奈，然而恪守祖辈立下的誓言，又无法轻易离开。

今日难得有这么一个热闹，自然是要插一脚的。

青年男子淡淡道：“赌什么？”

彩衣少女道：“便赌来人与姬老三谁赢谁输。”

“彩头呢？”

少女酥指点着红唇，略一沉吟，打个响指道：“谁若是输了，便送他一根尾翎！”

青年男子无语地瞧她一眼，这么个赌法，不管怎样，那人族都占了便宜啊。

少女却不给他反应的时间，急忙道：“我赌这个人族会输！”

话音方落，小嘴微张，一副难以置信的样子。

虽然她也知道，人族那边既敢让此人单枪匹马来不回关，定是有所依仗的，姬老三虽然实力不俗，可未必就能拿来人怎么样，极有可能是个两败俱伤或者打平的结果。

可让她万万没想到的是，这边才闲聊了几句，那边的战斗就已经结束了。

就在她与同伴说话的这几句功夫，来人已经提溜着姬老三的颈脖，仿佛抓着一只小鸡似的，施施然从虚空中漫步而来。

几步跨出，身影已到近前，远方还有残影未消。

“空间法则！”彩衣少女眸中更显惊讶，以她的眼力，自然可以看出这个人族在空间法则上的造诣是极为高深的，这一点，就算比起她恐怕也不逞多让。

漫长的生命之中，她也见过一些能够修行空间法则的人族精锐，却从未有哪一个能将空间法则精修到这种程度的。

杨开老早就察觉到了这梧桐树上一男一女的关注，不但是他们，不回关中，还有许多道或明或暗的神念在关注着他。

再结合之前那拦路者的反应，杨开又岂不知不回关这边一直在等着他的到来。拦路者的作为或许是一种私心，可未必就没有龙族高层的放纵。

这是要试试自己的斤两吗？

杨开不知不回关这边为何会是这种态度，不过他也算是半个圣灵之身，所以知道，对付圣灵这种存在，就不能表现的太过谦逊卑微。

圣灵们从来都是高傲至极的，面对他们，只有比他们更高傲，才能有平等对话的资格。

所以面对那拦路者的袭击，他毫不犹豫地出手。

只是让他也没想到的是，拦路的那头巨龙有些绣花枕头，好看不中用，他这边还没使力呢，对方便不行了，犹如一只病猫一般被他一路提溜着。

可以说，这是他自进入墨之战场后，最轻松第一战，便是那些墨族领主，面对他的袭杀，也知道反抗一二，这个巨龙却根本毫无反抗之力。

抬头仰望，杨开咧嘴一笑：“小姑娘长的真漂亮。”

彩衣少女眼角一跳，呵呵道：“小嘴儿真甜。”

杨开将手中提着的往前送了送，询问道：“你家的？”

彩衣少女捋了下秀发，摇头道：“别人家的。”

杨开哦了一声，意识到面前这个少女应该是个凤族，这也不难理解，人家既在梧桐之上，那自然是一只凤凰。

被杨开提溜在手上的姬老三此刻却是羞愤欲绝，数万年的生命中可从未遭遇过如此奇耻大辱，更让他难以忍受的是，不回关中那一道道神念萦绕四方，将他此刻的窘状看的清清楚楚。

龙颜扫地，这让他以后如何面对诸多同族和那些凤族？

“放手！”他奋力挣扎着，脸色通红，怎么也想不明白，自己怎地在人家手上一招都过不了，便直接被擒了。

在他的感知中，对方也不过是一个七品开天而已。

巨龙之身虽说在大境界的划分中，与七品开天对应相当，但真若是打起来，巨龙定然是会占据优势的。

没有哪个七品能是成年的巨龙的对手，这是龙族作为圣灵之长的优势。

偏偏这个七品只是一抬手，便将他给生擒了。

回想方才那一瞬间的遭遇，姬老三宛若置身梦境，在对方与自己接触的一瞬间，他一身力量直接被压制，龙脉之力都难以催动，这才是他处境尴尬的原因。

“别动！”察觉手中巨龙的挣扎，杨开使劲晃了晃。

姬老三顿时有些头晕眼花，然而这愈发让他羞愤难当，对一头高傲的巨龙来说，如此羞辱，还不如去死。

一身龙力忽然激荡起来，便是那莫名的压制也压制不得。

杨开察觉有异，眉头一皱，抬手便将姬老三丢了出去，咂嘴道：“你我素不相识，这是何必？”

姬老三的龙力能够激荡起来，乃是因为他催动了自身的龙珠，这是舍命的一搏，便是杨开也有些压制不住，若不放手的话，姬老三就算能够挣脱他的禁锢，也必定要龙珠破裂，元气大伤。

他自己也有龙珠，所以能察觉到这些事。

在这不回关前，还没进门便搞的一头巨龙半死不活，这可不是什么明智之举，所以他不得不放手。

在龙族面前展示自己的强大是必要的，不过却需要掌握力度。

高昂的龙吟声响起之时，那人形的姬老三骤然化作一头五千丈的巨龙，巨龙盘踞着，高昂着龙头，威严的龙睛俯瞰杨开，仿佛在看着地面上的蝼蚁，一身龙鳞都因为愤怒而膨起，仿佛炸了毛的猫。

面对这样一头巨龙，杨开就如尘埃一般渺小。

“区区人族！区区人族！”巨龙愤怒咆哮着，虚空为之战栗不休，梧桐树上，彩衣少女伸手捂住了耳朵，一脸嫌弃。

“你怎敢如此羞辱于吾，以龙族之名，你要为此付出生命的代价！”姬老三彻底发狂了，话落之时，张口一道龙息喷吐出来，将面前那蝼蚁般的身影笼罩。

龙息是龙族最普通的攻击手段，虽是最普通，但却是难以想象的强大，尤其是五千丈龙身的巨龙喷吐出来的龙息，便是墨族领主也会瞬间化作齑粉，在这龙息之中，时间法则丛生，恐怖杀伤之余，一口万年。

没有哪个七品能在这样的龙息下幸存。

姬老三的怒火稍稍平息，紧接着却是如遭雷噬，龙睛瞪圆。

连绵不绝的龙息中，有一道身影逆流而上，那身影不疾不徐，仿若闲庭漫步，施施然来到了姬老三巨大的龙头前，探出一手，对着姬老三的额头轻轻一拍，口中道：“气大伤身，万事以和为贵！”

一拍之下，巍峨巨大的姬老三只感觉自身龙脉激荡，无力维持，如泄了气的皮球，身形急骤缩水，眨眼间便又化作原本的人形模样。

杨开再次提着他的脖子，面朝不回关，口中朗喝：“大衍杨开，奉老祖之命前来不回关，家中可有人？”

有法阵运转的波动传来，封闭的不回关，关门大开。

杨开遥遥道谢一声，手中提着心如死灰的姬老三，迈步入内。

入得关内，两旁一道道身影屹立，打量观望他，杨开方才在那梧桐树上看到的一男一女也赫然在列。

那些目光中充满了审视的味道，更多的确是好奇。

能站在这里，自然都是龙族或者凤族，他们也早都知道，会有一个身负龙族本源的人族前来不回关，不过无论是龙族还是凤族，对此人都了解不多，毕竟他们一直镇守在不回关，三千世界，墨之战场的情报都是道听途说。

凤族还好，这毕竟不是他们族内之事，都是抱着一种看热闹的心态而来。

龙族就不一样了，姬老三寻衅滋事他们不加阻拦，这就是默许，也是要试一试来人的手段，毕竟这个人族此番前来，对龙族本身可没什么好事。

如今试也试了，可让龙族感到无语的是，他们竟没看清来人到底是怎么对付姬老三的。

仿佛抬手之间，姬老三便失去了反抗之力。

龙族什么时候变得这么脆弱了？若真如此，那龙族又岂会有那么大的名头。

姬老三的遭遇让所有龙族不解之余都感到一丝丝震惊。

这个问题若是不搞明白的话，龙族以后睡觉都将不得安生。

杨开冲两旁身影不住地微笑颔首，致意，也不管这些身影实力多强，年纪多长，仿佛这些身影都是来迎接他的一般。

虽然实际上并非如此。

走出没几步，又一道身影拦住了去路，是一个女子，目光喷火地望着杨开，龙威在其身上弥漫。

这也是一个龙族，同样是一头巨龙！

第五千三百零三章 好处何在

这般说着，伸出右手，掌心朝下，略一发力，那手背上立刻浮现出一个简单图案来。

那印记乍一看上去没什么特别，不过一个圆圈而已。

然而当两头凤凰看到这个印记的时候，瞬间失色。

凰四娘更是失声惊呼：“太阳记？你去过混乱死域？”

那凤六郎虽然什么都没说，却是脸皮抽搐不已。

这两位显然是认得这个印记的，要不然不会有这样的反应，四娘更不会一口到出混乱死域。

杨开颔首道：“这是太阳灼照赐下的印记，还有这个……”

左手伸出，发力之下，那手背上同样出现一个图案，不过这个与右手上的不太一样，仿佛一个大圆缺了一个小圆，若是将右手上那个印记套进来，应该会严丝合缝，合二为一。

“太阴记……”凰四娘也不知道该说什么好了。

总算明白姬老三在此人面前为何那般不堪一击，有这两道印记，莫说姬老三了，便是他们两个凤凰对上杨开，恐怕也会是一样的结局。

天地骤分，混沌初开，演化阴阳，后有圣灵，再有万物。

可以说，太阳太阴乃是一切的源头，是所有圣灵的共祖。

有这样两道印记在手，没有哪个圣灵能在杨开面前放肆。他也是第一次知道这两个印记有这样的作用。

灼照和幽莹赐他的这两道印记，他从来都是用以凝聚净化之光的，方才对阵那姬老三的时候，忽觉手背上一热，下意识地催动了印记，却不想有意外的收获。

当然，这种压制也是有极限的，姬老三拼命之下，催动自身龙珠之力，一样可以破开压制，化作龙身。

不过这样做对那姬老三也有损伤，若非杨开主动放手，他那龙珠必定有损。

这才只是一头巨龙，杨开估摸着若是碰到那三个年级老迈的古龙，这印记的效果就要大打折扣了。

“姬老三打错了算盘啊。”凰四娘苦笑一声，有这么两道印记在手，便是龙族那边也不敢轻慢了杨开，这一次龙潭之位怕是没有姬老三的份了。

问题也已经解答了，手中长翎便属于自己了，杨开施施然将其收起，准备等日后有空了再好好参悟一二，时间之道毕竟是凤凰一族的血脉天赋，或许借此能有意想不到的收获。

嘴贱又问了一句：“这长翎是四娘的翅羽吗？”

凰四娘瞪他一眼，没理会。

杨开挠头不已，忽然有所领悟，朝凰四娘身后瞥了一眼。

“看什么？”凰四娘瞪的更凶了。

杨开干笑不已。

凰四娘却是叹息一声：“有时候倒是挺羡慕你们人族，虽说寿命短暂，身弱体娇，却有无限的可能。我等圣灵虽生来便有强壮体魄，广阔未来，但有时候还真不如你们人族。”

杨开虚心道：“此话怎讲？”

凰四娘道：“便拿你来说，你有龙族血脉，所以可以修行时间之道，而你在空间之道上的天赋似乎也不低，所以两种大道兼备。我们凤凰一族就不成了，血脉天赋是空间之道，也是我等唯一的大道，不可能去修行龙族的时间之道。而且，圣灵前期成长起来虽然没有太多挫折，可若想走到极限，却远比你们人族要困难的多。”

“九品至尊？”杨开眉头一扬。

凰四娘颔首道：“人族九品，数量虽然不多，却也有百多位了，但我圣灵想要修行到这一步却是困难无比，不说我凤凰一族，便说龙族，整个族群才只有一头圣龙而已。”

幼龙之上为巨龙，巨龙之上为古龙，古龙之上则为圣龙！

杨开知道自己体内的本源，便是金圣龙本源。

这倒不是说他本身有圣龙之力，那毕竟是相当于九品至尊的层次，只是他的本源源自一位金圣龙罢了。

那是上古时期，某一代龙族的龙皇！这一点，他当年在圣灵祖地的水晶宫修行的时候早已得知。

理论上来说，每一头龙族都有机会成长到圣龙程度，但这只是理论，真正实际上，古往今来无数年，又有多少龙族成就圣龙之尊？

而圣龙之中，最强大的那位，才有资格被称为龙皇。

凤凰一族对应的则是凤后。

见凰四娘自怨自艾，杨开笑道：“话不能这么说，人族九品至尊数量多，那是因为人族的基数庞大，龙凤二族才多少族人？有一位圣龙，这个比例已经很高了。”

凰四娘抿嘴一笑：“理是这么个理，然而圣灵的数量天生稀少，又何尝不是天道的制约？”

杨开若有所思。

凰四娘道：“你过来找我，是想问问那姬老三为何会针对你吧？”

这不是她第一次提及姬老三，杨开自然知道这个名字便是那挑衅他的巨龙的，当即颔首道：“隐有猜测，却不知具体缘由。”

凰四娘轻笑一声：“看你也是聪明人，姬老三如此针对你，自然是因为你夺了本属于他的好处。”

“好处何在？”

“在那龙潭！”凰四娘捋了下秀发，接着道：“我凤凰一族栖息在这不灭梧桐之上，这里的凤巢有助我等增进血脉之力，感悟空间之道。凤凰一族有不灭梧桐，龙族有龙潭，一样的道理，在龙潭之中修行，龙族可以迅速增进自身的龙脉，节省很多修行的时间，不过龙潭可不是随时都能开启的，每一次开启的间隔少则千年，多则不定，上次龙潭开启还是三千年前，姬老三等这一天已经很久了，而且这一次也正好轮到他，眼看便可实力大涨，你却跑了过来，要抢夺属于他的机会，他岂会轻易答应？”

杨开就有些无语，他虽知道自己肯定在什么地方触动了那个姬老三的利益，否则他没道理一直在不回关外等着自己，却不想此事关乎到龙潭的开启。

这就难怪人家一上来那么不客气了，换做是他也不会容忍的。

“龙潭只有龙族才有资格进去，还从未有过像你这样出身人族，身负龙族血脉者进入，这一次人族那边付出了不小的代价，找龙族换来这次机会，不但姬老三不乐意，龙族那边其实也不乐意的。”

这也是龙族放任姬老三挑衅杨开的原因，若是杨开不敌姬老三，被打回去了，那人族也无话可说，毕竟入龙潭修行，机会难得，这样的机会不应该给予一个弱者。

不过无论是不回关的龙族还是出手的姬老三都没有想到，杨开这个七品开天竟有碾压巨龙的本事。

杨开闻言皱眉不已：“人族那边付出了什么代价？”

凰四娘摇头道：“这我就不清楚了，是人族九品们与龙族之间的交易，我们虽然同处不回关，但其实很少有什么交流，龙族不会说，我凤凰一族也不会去打探。”

杨开内心一叹，大概明白了这事的前因后果。

人族远征在即，必定会面临重重凶险，而他虽然实力不俗，可到底还只是个七品而已。

在墨之战场那样的大环境中，八品开天都会陨落，更不要说七品了。

他晋升七品时间不算长，距离八品遥遥无期。

笑笑老祖大概是觉得短时间内他境界不可能有所提升，便想着从龙族这边讨些好处给他，让他在远征中有自保的本钱，这才有了此次之行。

他不知此事都由那些九品参与了，但想来必定是笑笑老祖牵头的，而且想要龙族让出一个入龙潭修行的位置，付出的代价绝对小不到哪去。

从始至终，笑笑老祖都没有与他说过这事，只是让他来不回关。

这个人情，欠大了。

“龙族对人族向来都是不假辞色，当然，你们的九品至尊除外，毕竟拳头大永远有话语权，不过相对来说，龙族对你们这些出身人族，却有意无意间融合了龙族本源的存在，是视如仇寇的，因为那本源本是龙族的，如今却被你们这样的人融合了，在龙族看来，这是不可容忍的亵渎。你若非来自墨之战场，只怕还没进不回关，便要被那几头古龙给撕碎了，夺了你的本源之力。”

正是因为有这样的原因，所以之前那些龙族对杨开的态度才那般冷漠。

因为说到底，杨开的跟脚还是人族。

融合金圣龙本源可以说是他的机缘，但站在龙族的立场上来看，却是对先祖的不敬。

这一点，不但不回关的龙族如此，便是当初龙岛那边也是一样的态度，祝晴第一次碰到的他的时候，便与他大动干戈，想要夺回他体内的龙族本源，只可惜偷鸡不成蚀把米，被杨开占尽便宜。

后来与龙岛关系的缓和，很大程度是因为小白龙杨霄的诞生，再加上噬天大帝乌邝当时祸乱龙岛，杨开曾有出力协防的缘故。

至此，杨开算是明白了自己来不回关的目的，也明白了龙族那边的态度，虽说九品们与龙族达成了协议，但杨开估摸着，自己真想要入龙潭修行的话，未必就那么一帆风顺。

此事还得细细筹谋才行。

当然，他不可能因为龙族的态度就这么放弃，笑笑老祖既希望他借助龙潭之力有自保的本钱，那他当然也要尽力。

第五千三百零四章 借宿

“龙潭何时会开启？”杨开又问道。

凰四娘道：“最近龙潭龙力翻涌，想来开启也就在最近数月了，不过龙潭开启对龙族来说是大事，所以还需要有所准备。”

就怕等个几十上百年的，真这样，恐怕远征都已经开始了，那还有什么意义。也不是没有这种可能，对于圣灵这种寿命悠长的种族来说，几十上百年不过弹指一挥间。

如今只是数月时间，杨开倒是等的起。

略一沉吟，杨开道：“既然凤凰一族的血脉天赋便是空间之道，那为何早年三千世界中有乾坤殿失修废弃，人族却不来寻你们帮忙修缮？”

最后还是找到他头上，让他花了不少时间去参悟乾坤殿中的乾坤大阵，修补好了那些废弃的乾坤殿。

以前杨开觉得是人族那边在空间之道上的造诣不深，无能为力，直到他的出现，如今得知凤凰一族的本事，这就有些难以理解了。

凰四娘一笑道：“一则，我凤凰一族天生精通空间之道不假，但这是血脉天赋，天生具备的，与你们人族通过苦修而来不同，所以你们人族在很多地方对空间之道的运用，我凤凰一族是不赞同，也不会去学习的。而且，修缮乾坤殿这种事，不但牵扯空间之道，还牵扯阵道，这就不是我凤凰一族能够解决的了。再者，受先祖血脉大誓的制约，龙凤二族等闲时候不会轻易离开不回关。”

杨开哦了一声，表示了然，想想也是，凤凰一族虽说天生在空间之道上都有极深的造诣，但造诣高不代表他们就懂得如何修补乾坤大阵。

更何况，人家还是有先祖血脉大誓的制约。

这到底是个什么样的大誓，杨开不清楚，但既然牵扯到血脉，那就必须慎重对待。

又问了一些关于龙族那边的情报，也不是什么机密之事，凰四娘自然是一一告知。

小半日后，杨开才站起身来，正色一礼：“多谢四娘解惑。”

要不是凰四娘跟他说这么多，他此刻恐怕还是一头雾水，虽说车到山前必有路，但早点知道自己将要面对的是什么局面，早做准备自然更好一些。

如今来看，龙族那边既与人族九品们达成了协议，只要他不主动退出，龙族便不会反悔，不过私底下到底还有没有什么小动作，杨开就不清楚了。

“没什么，久居不回关，一潭死水，闲着无聊，难得有个乐子，看看热闹也好。”凰四娘实话实说，至于说会不会因此而开罪龙族，那倒不至于，龙族虽然自傲自大，却也没小气到这种程度。

“另外还有一事相求，还望四娘应允。”杨开躬身一礼，态度恳切，求人的时候自然是要把姿态放低一些，虽说凰四娘看起来就像是个少女，可人家的真正年纪不知多大了，跟人行个礼又有什么打紧。

“你说，允不允的我且听过。”凰四娘自然不是傻子，不可能真的一口答应下来。

杨开嘿嘿一笑，腆着脸道：“小子这初来不回关，也没个落脚的地方，龙族那边更没有待客之意，好歹我也算是半个龙族，这般见外着实让人寒心。龙潭开启还有一段时日，总不能让我流宿街头吧，我能不能在四娘这里暂且住下？”

“借宿啊？”凰四娘笑吟吟地望着他。

杨开连忙道：“不白住，四娘有什么要帮忙的，尽管道来，或者我可以付些宿资？”

凰四娘就撇撇嘴：“你能有什么好东西？”

莫说杨开一个七品身家不会太高，便是真有什么好东西，凰四娘也未必看的上眼。对他们这种圣灵来说，一生中见过的好东西多了去。

杨开忙取出一份黄晶，一份蓝晶来递过去：“四娘且看，这两样可还入得眼？”

他手中好东西不少，但若想打动一只凤凰，杨开估摸着只有黄晶和蓝晶这种东西了。

这两样毕竟是出自混乱死域，是黄大哥和蓝大姐两人一身力量的结晶。

太阳灼照和太阴幽荧既是所有圣灵的共祖，那么他们力量的结晶，对圣灵应该有不小的吸引力。

不过他心里也没什么底，因为他本身对这黄晶和蓝晶没有什么特别的感觉，从来都是把它们当成催动净化之光的材料，如今拿出来，权且一试罢了。

让他感到意外的是，凰四娘见得黄晶和蓝晶，美眸明显一亮，伸手一掠，便将那黄晶蓝晶掠到手心上，仔细打量一阵，抬眼道：“从混乱死域得来的？”

“正是！”杨开给凰四娘竖个大拇指：“四娘凤眸如炬，洞若观火。”

马屁拍的太明显，凰四娘无动于衷。

手心一转，将黄晶蓝晶收起，开口道：“罢了，难得你这般识趣，就让你暂且在这里住下吧。”

“多谢四娘！”杨开大喜，“那小子这就觅地休息去，一路劳顿，身心疲惫，先不打扰四娘了。”

这般说着，冲天而去，眨眼不见了踪影。

凤巢的内部空间，其实是很大的。

望着他离去的身影，凰四娘摇摇头：“倒是个滑头的小子。”

沉默寡言的凤六郎忽然开口道：“对人族，你向来不假辞色，今日倒是有些反常。”

以往不回关也不是没有人族到来，每次三千世界输送新鲜人手往墨之战场的时候，不回关都是中转站。

这么多年来，凰四娘可从未与哪个人族有这样的交流。

凰四娘瞥他一眼：“我就不信你没感觉出来。”

凤六郎道：“看样子不是我的错觉，这小子身上有凤族的气息。”

凰四娘颔首道：“这也是我感到奇怪的地方，他既身负龙族本源，总不至于也同时拥有凤族本源吧？”

“龙凤本源不可能共存，应该是他最近近距离接触过某一位族人。”

凰四娘摇了摇头：“据我所知，他最近数百年一直都在墨之战场，没有机会去接触什么族人，再往前，就算有所接触，这么长时间下来，气息也应该淡化了。却不知为何如此。”

凤六郎道：“凤凰一族族人稀少，如今大多数都与不灭梧桐共栖息，也有一些流落在外，不知生死，若是能搞明白他接触的是哪一位凤族，或许能找回一位族人也说不定。”

凰四娘颔首道：“这就是我为什么要留他在此的原因。”

留下他，更方便观察，至于杨开送出来的黄晶和蓝晶，虽出自混乱死域，是灼照和幽莹力量的结晶，但对凰四娘来说，还真什么太大的作用。

这边正说着话，整个凤巢忽然一阵地动山摇，让凰四娘立刻花容变色。

及远方，一处山巅上，杨开盘膝而坐。

一身天地伟力涌动，空间法则跌宕，与此间天地蕴藏的丰富空间道痕形成共鸣。

在进这凤巢的时候，杨开就发现了，这里保持着天地初开的原始形态，而且因为是凤族的凤巢，所以这天地间的空间道痕极为丰富浓郁。

借助这些空间道痕，凤凰一族可以在自己的凤巢中不断修行成长，变强，这也是为什么说凤巢是每一只凤凰的根本的缘故。

换做别的人来了这凤巢，顶多也就是体会一下天地初开，蛮荒古野的意境。

但换杨开就不同了，这天地间丰富浓郁的空间道痕，对他来说，简直就是大补之物，炼化融合这些无形无形的道痕，可以让他在空间之道上的造诣得到迅速提升，同时印照古今空间大道的不同，更可以让他去芜存菁。

而且因为这里还保持着极为原始的形态，所以杨开融合炼化起来，并不费什么事，也不会出现道痕不溶的情况。

可以说，此地对杨开来说，简直就是修行的圣地！

这倒是意外之喜，跑来不回关，本是要进龙潭修行的，精进龙族血脉的，结果龙潭还没进，反倒在凤族这边捞了好处。

杨开也只能感慨一声人算不如天算，世事无常。

他这边如饥似渴地吞噬炼化着凤巢中的空间道痕，凰四娘那边却是花容失色。

因为凤巢中空间道痕消逝的速度太快了。

虽说就算这些道痕消逝了，不灭梧桐也会慢慢补充回来，她以前也都是这么修炼的，但杨开这架势，颇有些竭泽而渔的意思。

真要是消耗太大，对她而言可不是什么好事，毕竟补充也需要时间，更何况，一旦凤巢内的平衡被打破，整个凤巢就有崩塌的风险。

杨开此刻的做法，就等于是在抢夺她家中的财产。

说实话，凰四娘知道杨开一旦开始修行，自己凤巢内的空间道痕肯定会减少，只是她没想到会是这么个局面。

无论是她还是凤六郎，都大大低估了杨开在空间之道上的造诣，这般造诣，便是比起他们都略超一筹了。

再加上杨开这么一阵猛发力，凤巢当即就有些天地震动。

这还是人族？与杨开在空间之道上的造诣比较起来，凰四娘和凤六郎都不禁生出自叹不如的感觉。

一声娇喝响彻凤巢，凰四娘冲天而起，直奔杨开那边掠去。

第五千三百零六章 苏颜的凤巢

其实龙族那边的情况与凤族相似，只不过龙族的本源诞生之地是在龙潭，所以对龙凤二族来说，龙潭是龙族的根本，而凤巢则是凤族的根本。

杨开此前担心龙族会因为人才凋零而灭族，这完全是杞人忧天，对龙族而言，只要龙潭不毁，族群就不会灭绝，当然，或许会出现某个时间段族群势弱的情况，这也是天道运转下无可避免的情况，非人力能改。

不过这不灭梧桐上居然还有一些无主的凤巢，这让杨开大为惊喜。

无主的凤巢，那岂不是说他可以随意进入其中？

这可真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫。

而且看凰四娘那架势，也没有要阻止自己闯入这些无主凤巢的意思，这不就是默许？

啧……四娘也不是那么不近人情的嘛，看似无心之言，实则给自己指了一条光明大道。

杨开按下心头激动，闪身便来到那一处无主凤巢前，再次确定，这个凤巢确实很久没有开启了，这才动手施为起来。

空间法则跌宕，探手朝前抹去，勾连前方凤巢门户。

在他想来，打开这凤巢的门户应该并不困难，毕竟在空间之道上他的造诣已经足够高了，这门户也没有什么特别的禁制，随随便便就能开启。

然而真的动起手来，他才发现不是那么回事。

这凤巢门户确实没有禁制，他也能感应到那门户的所在，可任凭他如何催动空间法则，如何努力，竟都没办法让那门户松动一丝一毫。

凤巢的门户仿佛被一股无形的力量锁死了一般。

初始杨开还以为自己方法不对，不过接连数日下来，那门户竟依然紧闭不开，杨开便意识到问题所在了。

这恐怕不是自己空间之道造诣不高的缘故，开启这凤巢，或许需要什么别的条件。

因为在他的感知中，面前凤巢的门户确实像是被无形的力量锁住，非得有对应的钥匙，才能将之打开。

结合凰四娘之前与自己说过的话，还有她当时的神态，杨开就忍不住叹息了一声。

被四娘摆了一道啊！

开启这凤巢，恐怕需要凤族的本源才行，换言之，凤族的本源才是这些凤巢门户的钥匙。

纵然他如今在空间之道上的造诣超群，可没有钥匙，也休想入门，不灭梧桐毕竟是天地初开便诞生的奇物，可以说是天地至宝也不过分，这东西衍生出来的凤巢又岂是那么容易打开的。

燃起的希望又被无情浇灭，杨开垂头丧气。

不知道凤巢对自己修行的好处也就罢了，关键现在知道了，还吃了一口，然后就再吃不到了，这感觉糟糕透顶。

有些不信邪，杨开又闪身在不灭梧桐上游走起来，专门寻找那些很多年不曾开启的门户。

接连试了三处凤巢，皆都一无所获。

待到第四处的时候，杨开本以为情况会一样，谁知他还没怎么发力，那前方虚空便荡起涟漪，一道门户隐约成型。

杨开大喜过望。

正欲加把力将这门户彻底打开，忽觉有些不对，这门户并非自己开启的，而是另有力量，将之从内部打开的。

杨开脸色一黑，意识要糟。

果不其然，那门户中忽然探出一只鸟头，凤眸血红瞪着杨开，口吐人言：“哪里来的混账小子扰我清修！”

这般说着，锋锐鸟喙对着杨开猛地一啄。

杨开寒毛倒竖，这一啄看似普通寻常，可真要是被啄到了，必定会在身上开个窟窿，只怕连魂都能啄碎了。

这凤巢压根就不是什么无主的凤巢，门户之所以多年未开，乃是因为主人家闭关多年了。

杨开以为这里跟其他的无主凤巢一样，却不想闹个大乌龙。

正所谓常在河边走，总能打湿鞋。

“前辈误会！”杨开大叫一声，空间法则跌宕，瞬间遁离原地。

须臾，再现身时，已在不回关外数千万里之外，然而此时此刻却是形容狼狈，一身衣衫破破烂烂，胸口处更是一个血窟窿，潺潺金血流出。

不灭梧桐上，一声冷哼传出：“再有下次，取你性命！”

门户合拢，那鸟头缩了回去。

杨开尴尬的不行，这事闹的。

方才那一瞬间的变故仓促至极，他虽已在最短时间内做出反应，催动空间法则遁走，但在空间之道上，人家凤凰也是行家。

那一啄之力，任他如何腾挪遁行，竟也无法摆脱，最终还是受伤了。

好在那凤凰没有赶尽杀绝的意思，这也跟凤凰一族的本性有关，换做一个龙族被这么打扰，搞不好就要跟杨开不死不休了。

四娘的凤巢中，察觉外间的动静，四娘笑的前俯后仰，凤六郎摇头不已，吃了这么一个亏，想来那人族应该不会再胡闹了。

毕竟他也不知道，哪个凤巢是无主的，哪个凤巢是因为主人常年闭关，许久没有开启过的。

不过很快，凤六郎便发现自己想错了。

在外逗留片刻，杨开换了身衣衫，又施施然跑了回来，继续在不灭梧桐上捣鼓着。

凤六郎很无语，这人怎么就这么倔呢，无主的凤巢除了对应本源的主人，根本不可能打的开，又何必这么浪费时间。

不过吃过一次亏的杨开明显变得更加小心了，纵是疑似无主的凤巢，也不敢轻易叨扰，免得里面再冒出一个鸟头啄他一下。

他如今在找的，是那几个特定的凤巢。

整个不灭梧桐虽大，但凤族族人稀少，所以凤巢数量也不多。

满打满算，不过百。

换言之，凤族的族人是没有百数的，这还考虑到许多流落在外的凤族本源，真要是计算如今栖息在不灭梧桐上的凤族，杨开估计了不起四五十左右。

这已经是一股很庞大的力量了，要知道这可是凤族！每一个成年都堪比七品开天，悠长的寿命和来自血脉的传承让他们晋升到堪比人族八品也只需时间的打磨，不会遭遇什么太大的风险。

凤族如此，龙族那边恐怕也差不多。

凤巢的数量不多，杨开找起来也不费什么事，前后不过两三个时辰的功夫，他便停留在一处凤巢前。

这又是一座很多年未曾开启的凤巢。

如果不是感受到凤巢之中流落出来的一丝丝熟悉的气息，杨开也无法确定这凤巢到底是无主的，还是主人常年闭关的。

但那一丝丝熟悉的气息，却让他可以确定，这凤巢是无主的。

或者说，主人不在此间！

因为那气息杨开曾在流炎身上感受过，那是属于一头火属凤凰的气息。

流炎如今拥有的凤凰本源，要追溯到炎武大帝身上，当年炎武大帝偶得凤凰真火，修行一日千里，最终晋升大帝之尊。

那个年代，噬天大帝乌邝祸乱苍生，星界诸多大帝在碎星海与乌邝殊死一战。

那一战，乌邝战死，一同战死的还是其他数位大帝，其中包括沧海大帝，炎武大帝，元鼎大帝，青莲大帝等等。

那是噬天镇压群雄的年代，不过最终因为他的行径搞的天怒人怨，自取灭亡。

虽然事后证明，乌邝那一战不过是假死逃生，时隔多年后又夺舍重生，但以一己之力击杀数位同阶大帝的战绩却流传了下来，也让后来者心驰神往。

自乌邝之后，再没有哪一位大帝能有如此实力。

炎武大帝陨落之后，凤凰真火留在了碎星海，杨开前往碎星海历练时得了那凤凰真火，随后带回来交给流炎炼化。

所以他对这凤凰真火是很熟悉的，自然可以分辨出它的气息。

凤凰真火，严格意义上来说，就是凤族的本源。

而面前这个凤巢之中，隐隐透出的气息，与他当年交给流炎的凤凰真火绝对同出一源。

所以他可以断定，流炎的那一份凤凰真火，便孕育自眼前这个凤巢，按照凰四娘的说法，流炎正是这一座凤巢的主人。

确定了这一点，杨开放心大胆地动手施为起来，也不用担心里面忽然蹦出来个凤族对付他。

不过让他失望的是，纵然确定这凤巢的主人是流炎，他也依然没办法将之开启。

没有坚持，之前的经验让他知道，凤巢不是那么容易就能打开的。

他继续在不灭梧桐上搜寻起来，小半日后，站在另外一座凤巢前，如果没弄错的话，这个凤巢的主人应该是九凤。

只不过他与九凤接触不多，对她的本源之力的气息记忆不深，所以也没办法确定到底是不是。

很大可能是！

流炎的找到了，九凤的找到了，那么苏颜的呢？

这里总有一座凤巢是属于苏颜的。

到了此刻，进入凤巢中修行，增进自身空间之道，杨开已经不做指望了，他就想找找属于苏颜的那一座凤巢在哪。

如此，等苏颜有朝一日来到此地，便可安心进入其中修行。

片刻后，杨开站在不灭梧桐一根树杈上，凝视前方虚空，微微一笑。

找到了。

面前这一座凤巢，应该就是属于苏颜的，他对那气息实在是太熟悉了，毕竟是他第一个女人，无数次的双.修早已让彼此气息相连，所以一来到这里，几乎不用去查探，杨开便知，这是苏颜的凤巢。

第五千三百一十一章 入龙潭

这种时候激怒一个古龙对杨开来说不是什么好事，所以在感受到那古龙的警告之意后，杨开果断闭嘴。

眼下正在进行的应该是龙潭开启的仪式，繁冗而漫长，更枯燥无味。

龙族个个都凝神以待，杨开却感觉无聊至极。

他虽有龙脉，可毕竟出身人族，难以体会此刻龙族的氛围。

好不容易半日过去，仪式似乎进行到了尾声，三位古龙齐齐睁眼，居中的那一位开口喝道：“今龙潭开启，引先祖之力，助后辈龙子龙孙精进血脉，祈我龙族久盛不衰，子嗣延绵！”

一声喝罢，龙吟咆哮之音连绵不绝，霎时间，不回关中龙吟震天，龙威弥漫。

与此同时，矗立在广场之上那五座巨龙雕像也有了一丝丝异常，明明是雕像，此刻仿佛要活过来似的，个个龙睛都熠熠生辉。

杨开只感觉自身体内的龙族本源微微一跳，冥冥之中似与其中一座雕像有了一些莫名的联系。

他不免愕然，定眼瞧去，发现那与自己体内本源有些联系的，赫然是金灿灿的那一座。

在圣灵祖地，封墨地，龙族圣物水晶宫中修行之时，杨开通过那神妙的时光回溯之力，见证了上古时期龙凤二族封印墨色巨神灵一战，由此得之，自己体内的本源是属于那一代龙皇的金圣龙本源。

而眼下情况也让他不免有了一些联想。

五座雕像，颜色各不相同，偏偏金色的那一座与他有了一些联系。

如此说来……这五座雕像是历代龙皇的雕像？否则根本没办法解释。

换言之，自古至今，龙族总共有五代龙皇，这个数量在人族的传承当中无疑是极少的，但对于寿命悠长的龙族来说，却已经不算少了，要知道龙皇已是这天下的至尊强者，若无意外，一般都是寿终正寝。

自古传承而下，龙族先后有了五代龙皇，这一代应该也有，只是杨开没见到，也不知道在不在不回关中。

这种联系极为微妙，而且观其他龙族的反应，应该是无法察觉的。

杨开细细体会着，也没发现有什么特别的地方。

就在他心思浮沉间，龙族的三位古龙皆都摇身一晃，化作了龙身。

龙族分幼龙，巨龙，古龙，圣龙，只看体型便可知其修为，千丈之下，皆为幼龙，千丈至五千丈为巨龙，五千至万丈为古龙，万丈之上方为圣龙。

圣龙之中最强者，乃是龙皇！

如那姬老三，之前化作龙身差不多也有五千丈，可以说已经是修行到了巨龙的极限，此番若入龙潭，晋升古龙铁板钉钉。

若非如此，他也不至于在不回关外堵杨开，这种晋升的好处被杨开夺走，他岂会善罢甘休，虽说龙潭还会再开启，可谁知要等到猴年马月。

三位古龙，不知修行了多少岁月，可以说几乎都到了万丈之身的极限，若是将龙身全部施展开来，这不回关未必能装的下。

所以三位古龙并没有完全展露真身，绕是如此，个个也有千丈之长。

威压凛然。

杨开心神震荡。

虽没有见到这三位古龙与人交手的情景，但只从这威压的强度来看，这三位的实力，比他所见过的任何人族八品都要强大。

杨开忍不住有些怀疑，人族的八品在这样的存在面前到底能坚持多久而不落败。

圣灵的劣势极为明显，寿命悠长，意味着成长缓慢，然而优势同样明显，强大的身体素质，漫长岁月的沉淀，让他们足以做到同阶无敌。

更不要说，龙族乃是圣灵之首，比起一般的圣灵更强大一些。

三条古龙，色彩各不相同，一黑，一青，一绿。

色彩的不同，代表的是他们本源属性的不同，比如杨开，本源属性为金，与人斗战更具杀伤。

化作真龙之身，三条古龙在半空中穿梭来回，种种玄妙秘术催动之下，时空错乱。

杨开不知他们在做什么，但想来是在开启龙潭。

凤后说龙潭乃是神妙不可捉摸之所，唯有龙族方能沟通开启，不似凤巢，暗藏不灭梧桐之上，肉眼可寻。

可是他在虚空中明明感受到过龙潭的存在，既然存在，那就说明不是虚无缥缈之物。

这又如何解释？

想不明白，懒得去想，他毕竟不是真正的龙族，了解不到那么多龙族的机密。

而随着三位古龙的施为，那五座龙皇的雕像愈发栩栩如生了，少顷，雕像之中弥漫出神妙的力量，汇聚融合，勾连成片。

杨开瞪大眼睛观望，发现那力量在五座雕像之间徐徐旋转着，速度越来越快。

前后不过半盏茶功夫，五座雕像的正中心处，便多出了一个漩涡般的存在。

杨开心头明悟，这恐怕就是龙潭的入口了，他从那漩涡之中感受到了极为狂暴的力量，这种力量便是他也不敢轻视。

左右观望，诸多龙族没有反应，似在等待。

又过片刻，那旋转的漩涡才逐渐稳定下来，化作一个门户。

便在这时，方才说话的古龙张口吟道：“龙潭已开，速速入内！”

他话音方落，便有三道身影闪身朝那漩涡冲去，紧随在那三道身影之后，是另外十道。

杨开看的清楚，前面三道身影的气息比较弱小，应该是幼龙，后面的十道身影气息更强大许多，与他都相差无几，明显是巨龙。

之所以幼龙较少，巨龙更多，自然是因为龙族繁衍困难，新生代的数量更少，而龙族寿命悠长，漫长岁月沉淀之下，巨龙的数量反而比幼龙多很多。

凤后与杨开说过，这一次龙潭开启，有三个幼龙的名额，十个巨龙的名额，杨开抢了姬老三的名额，此刻应该只有九位巨龙会入龙潭才对。

可如今却依然是十位，而且站在杨开身边的姬老三跑的比谁都快，冲在所有巨龙的第一位，仿佛生怕去晚了就进不去一样。

什么情况？杨开有些发懵。

他也不确定进入龙潭的名额是否有什么限制，还是说多一个也无所谓，然而事已至此，他也不能落后了。

万一进入龙潭的名额有限制，只能进这十三位，等龙族进去了，他可就只能干瞪眼了。

虽说龙族这边既然已经与人族九品达成了协议，不至于这么将他撇开，可凡事总得以防万一。

心念一动，杨开的身影便消失在了原地，瞬间就出现那漩涡上方，毫不犹豫一头扎了下去。

这一幕让所有龙族都看的一呆，尤其是那三个古龙，皆都摇头不已。

人族，果然不懂规矩。

龙族这边并没有要将他撇开的意思，只不过多加了一个名额，如此一来，大家在龙潭中获得的好处都会少一些，毕竟在龙潭中修行，所能得到的好处是固定的，人越多，摊到个人头上的就越少。

三位幼龙，十位巨龙，是龙族计算的极限。

人族那边要塞一个身负龙族本源的过来，龙族不好拒绝，原本打算让姬老三让出名额，可多番考虑下，还是决定加一个名额。

左右不过是一个人族，就算真的炼化了龙族本源，入了龙潭得到的好处也有限，不碍大局。

历年来，每次龙潭开启，都是幼龙先入，随后是巨龙，这下倒好，那人族先跑进去了。

没办法，谁让人家精通空间法则，动作那叫一个快，三位古龙想阻拦都没来得及。

不过这般情景也让三个古龙脸色不好看，暗暗决定，下次人族再有这样的要求，无论付出什么样的代价也绝不同意了。

当龙潭是什么地方了！

紧随在杨开身后，三位幼龙，十位巨龙动作极快，次序进入。

待到所有既定龙族入了龙潭，三位古龙方才将那门户关闭，这一次关闭，要等到数年之后才会再开启了，到那时候，龙族这边也不知会不会增加几头巨龙，两三头古龙。

按三头古龙长老的推算，这一次那十位巨龙，最起码有两位是可以晋升古龙的，其他巨龙的积累还是差了点，这一次进去，主要以淬炼血脉为主，待到下次才是突破之时。

杨开以为龙族这边只有三头古龙，其实大错特错，龙族积累了这么多年，古龙又岂会只有三头。

只不过这三位年纪最长，实力最强，方为龙族长老，在外主持龙族事物。

龙潭之中，杨开神色惊疑。

无他，一入此间，杨开便生出一种奇异的感觉，仿佛回到了家一样。

跟在星界的感受完全不同，星界虽是故土，但究根结底，杨开并非出身星界。

但在这龙潭之中，杨开却有一种回归母胎的感觉，让他身心放松。

而且也不知是不是龙潭具有什么奇妙的力量，入了此间，便是杨开没有主动意愿，也在第一时间化作了巨龙之身。

似乎此地，只能以龙身存在。

三千五百丈的龙身，便是在巨龙的序列中也不算弱者了。

杨开没有第一时间有什么动作，而是在默默查探己身，同时感知四方。

自身体内的龙脉此刻异常活跃，这是血脉在涌动的表现。

而四周的环境，倒像是一座深潭，周身皆有水质流动的感觉。

龙潭之名，因此而来？

第五千三百一十四章 阴阳磨盘

足足深入了龙潭百多万丈，终是遇到了姬老三。

将近五千丈的巨大龙身盘踞在潭水之中，如饥似渴地吞噬着龙潭的玄妙之力，四周龙潭之水都在激烈喘流。

乍见杨开身影，姬老三神色大怒，龙吟咆哮：“无知人族，胆敢放肆！”

明明让他留在龙潭上方千丈之地，那已是龙族最大的恩赐，他居然敢深入到这种位置来，真当龙族不敢杀他吗？

本就对杨开心有怨气，此刻见了仇人，哪还忍得住，龙身一晃便朝杨开扑了过去。

倒不是他小觑杨开，上次莫名其妙在杨开手下接连吃亏，他也知道这个人族不太好惹。

若在外面的话，在没搞清楚杨开到底有什么手段之前，他还真不敢再这么鲁莽。

但这里是龙潭。

入了此间，所有外力皆都无法使用，能够依仗的，只有龙族自身的本事。

他一个即将突破古龙的存在，又岂会怕了杨开这三千五百丈的巨龙。

既不听劝阻，那这次就好好教训他一顿，正好报了上次之仇，至于要不要弄死，那就看这人族接下来的表现了，他若求饶，留他一命也未尝不可。

心中诸多念头转过，姬老三张开龙口。

“吼！”

龙吟咆哮间，龙威弥漫。

姬老三巨大的身影僵在原地，酝酿到极限的龙吟之声堵在了嗓子眼，别提多难受了。

那一声龙吟咆哮不是他姬老三的，而是杨开的。

龙威压制在这地方既然所向披靡，杨开自然不会客气，眼看姬老三拦住去路，当即张开血盆大口，咆哮间，催动自身本源之力，龙威笼罩而去。

下一瞬，姬老三眼睁睁地看着杨开一爪糊在脸上，狂暴的力量宣泄之下，五千丈龙身打着转朝远处飞去。

剧痛让他嘶吼，龙血迷糊了双眸，姬老三觉得自己的鼻子都塌了。

这混蛋，下手可真够狠的！

好不容易稳住身形，姬老三再定眼瞧去，哪还有杨开的踪影，那三千五百丈的金龙已往龙潭更深处掠去，只远远有一抹微弱金光若隐若现。

那微弱的金光也很快消失不见，显然已经远去。

没有追击的想法和念头，姬老三僵在原地，神色惊疑不定。

自己这个即将晋升古龙的纯血龙族，被一个只有三千五百丈龙身，本质上是人族的家伙给拍了！

这事若是说出去，只怕没有哪个族人会相信，但事实就是如此。

如果说上次在杨开手上吃亏，姬老三还搞不明白到底是因为什么，那么这一次的原因就显而易见了。

那家伙的龙威……比自己更强，他的龙脉，对自己形成了血脉压制，若非如此，体型相差千五百丈之巨，自己不可能毫无还手之力。

意识到这一点，姬老三吓一跳。

他可是即将晋升古龙的，能对他形成血脉压制的，唯有族内那些纯正的古龙。

可是杨开算什么？出身人族，即便机缘巧合炼化了一份龙族本源，那也改变不了他的本质。

他也能对自己形成血脉压制？

会出现这种情况，唯有一个解释。

他炼化的那一份本源……在龙族的序列中，档次也是极高的，换言之，原本拥有这本源的龙族实力极强，所以纵然死了，那本源的强大也不会削弱太多，杨开这个人族不过是承了龙族先辈的余阴！

古龙本源？没这么强大。

难道是圣龙本源？

姬老三有些不寒而栗，这人族炼化的本源，该不会是族内口口相传的那一位的本源吧？

若真如此，自己不是对手就可以理解了，也难怪他能深入到这个位置，其他巨龙却阻挡不得。

连他自己都拦不住，更不要说其他那些不如他的巨龙了。

十有九八就是如此了，因为那一位的本源也是属金，杨开这个人族展现出来的本源之力与那位一样，金龙在龙族之中本就数量稀少，遗失在外的金龙本源只有寥寥两三份而已。

出大事了！姬老三心头猛跳。

他虽只是巨龙，却也知道，龙族当年为了寻找那位遗失在外的本源花费了多大的力气，只可惜错过了最好的寻觅时机，这无数年来一直一无所获，最后不得不放弃。

不曾想，那一位的本源竟然归来，而且还被一个人族给炼化了。

若非身处龙潭之中，姬老三肯定要赶紧跟长老们报讯，只不过如今龙潭封闭，再开启也要数年之后了。

按下心头诸多杂念，姬老三安慰自己，若是那一位的本源，自己不敌也是正常的。

这么一想，心里好受多了。

而且杨开虽拍了他一爪，却也迅速离去，并没有要抢他地盘的意思，实在是不幸中的万幸。

不做他想，姬老三连忙催动力量，炼化龙潭之力，他距离突破古龙也就一步之遥，这一趟必定可以成功，待他晋升古龙再找那人族报仇也不迟。

三千五百丈龙身，便是在龙潭中得了好处，也不可能在短短几年内突破桎梏。

待到数年后龙潭开启，他为古龙，那人依然只是巨龙，纵然本源强大，也无法再轻易压制他，届时自可慢慢清算旧账。

人族有句话叫什么来着，对，君子报仇十年不晚！

此时此刻，距离姬老三五十万丈之地，杨开停下了身形。

到了这个位置，他已经感受到一丝丝压力了，那种压力并非来自身体上的，而是来自血脉中。

虽说越是往下，龙潭之力就越浓郁，此地比起龙潭最上方已有百倍差距，但每个龙族都有自身承受的极限。

所以那三头幼龙，十头巨龙才会根基自身实力的不同，占据不同的位置修行。

而如今这个位置，便是杨开血脉能够承受的极限，杨开冥冥之中有种感觉，若是再往下的话，自己未必能得到更多的好处，说不定好处还会更少。

意识到这一点，杨开自然不会再深入。

任由身形悬浮在潭水之中，杨开催动自身的金圣龙本源之力，吞噬炼化着潭水中蕴藏的神妙力量。

霎时间，自身体内龙脉鼓荡，龙血在经脉之中激流穿梭，犹如万河奔腾。

无形的力量牵引入体，融入血脉之中，精纯龙脉之力。

那酥酥麻麻的感觉再一次袭来，杨开瞬间犹如万蚁噬身，又爽又难受，忍不住咆哮出声。

刚入龙潭的时候，杨开试过吞噬龙潭之力精纯血脉，虽得了不小好处，但只是浅尝辄止。

而且，龙潭最上方的力量不算浓郁。

如今他已深入龙潭百多万丈，这里的龙潭之力比起最上方要浓郁百倍之多，得到的好处也不可同日而语。

百倍的龙潭之力，意味着百倍的好处，杨开不免期待起来，不知这一次龙潭修行之后，自身龙脉会精进到何种程度，一个古龙是最起码了的吧？

古龙，那可是相当于人族的八品开天了。

虽说杨开因为不是纯血龙族，就算晋升了古龙也未必能发挥出全部的力量，但也绝对会实力大增。

笑笑老祖考虑到远征危险重重，杨开七品开天的修为未必能保全自身，这才让他来龙潭找些好处，若真能晋升古龙，那在远征路上，杨开自保的本钱也会强大许多。

他始终不知人族那边为了让他进入龙潭付出了什么代价，龙族没说，他也没问，但既是付出代价得到的名额，自然不能亏本。

这一趟，要尽可能地提升自身的血脉，尽可能地变强。

等到自身逐渐适应了那种酥麻的感觉之后，杨开立刻催动了两只龙爪上的太阳记和太阴记。

一般龙族来这龙潭，想要吞噬炼化龙潭之力，只有催动自身的龙族本源，借助自身本源来吸收炼化龙潭之力，这也是唯一的方式。

但杨开不一样，太阳记和太阴记能够迅速炼化黄晶和蓝晶的力量，炼化吸收龙潭之力也是没问题的。

两大印记一出，杨开两只龙爪瞬间像是化作了两个黑洞，浓郁的龙潭之力蜂拥而入，被他吞噬入体。

只一瞬间，杨开便神色大变。

太阳记和太阴记牵引过来的力量太庞大，他竟有些承受不住，好似吃撑住了一般，巨龙之身瞬间崩开无数伤痕，龙血纷飞。

怪不得龙族在这龙潭中修行，都有自己的极限位置，龙潭之力是好东西不错，可吃多了消化不了未必就是好事，如他这样疯狂吞噬，不消半个时辰，自身的本源恐怕就支撑不住了，到时候定然没什么好下场。

他暗暗庆幸自己没再往下深入。

正欲散去两大印记，杨开忽然又神色一动。

蛰伏在杨开体内，灼照和幽莹的力量迅速复苏了。

此前在龙潭上方尝试的时候，龙潭之力不算浓郁，完全在杨开的承受范围内，他还没有太多异样的感觉，只觉得在本源之力的牵引和灼照幽莹力量的双管齐下时，自身龙脉精进极快。

如今吞噬的龙潭之力超过自身承受极限，灼照幽莹力量的作用忽然变得明显起来。

当这两种力量在体内复苏的时候，阴阳之力交汇之下，仿佛化作了一个无形的磨盘，迅疾而有效地研磨着被他吞噬入体的龙潭之力。

第五千三百一十九章 也五千丈了？

姬老三化作人形，是个看起来与杨开差不多的青年。

但实际上他的年纪不知要比杨开长多少倍。

龙族确实天生强大，寿命悠长，但成长起来也极为缓慢，如今耗费了近万年光阴，终于脱胎换骨，突破血脉桎梏，晋升古龙。

兴奋之情溢于言表，高昂的龙吟声连绵不绝。

而随着龙吟声的传出，姬老三那将近五千丈的龙躯终于真正真正突破。

自身龙脉得到升华，龙躯持续增加着。

五十丈，一百丈，两百丈，直至增加了将近三百丈，这种变化才慢慢停下。

每一次龙族境界的突破，都会带来实力的飞跃。虽然比起入龙潭前只增加了三百丈不到的龙躯，但如今姬老三的实力已经不同往日了，如今的他，能够打三个入龙潭前的自己！

若是再面对那个人族的龙威，他有自信能够挡下来，不受威慑。

对方或许真的得到了那位圣龙的本源，但如今只是巨龙而已，又能将那本源之力发挥多少？

晋升古龙序列的第一时间，姬老三便想着去报仇雪恨，讨回颜面。

当然，杀是不可能杀的，人族至尊与龙族这边有一些约定，杀了那人他也麻烦，揍一顿总是没问题的，龙潭之中相争，再正常不过的事。

是以在突破之后，姬老三根本没在原地多做停留，龙躯一晃便朝深处掠去。

“三叔去哪？”远处，隐约感受到姬老三的气息远去，祝无忧开口问道。

旁边一位巨龙若有所思：“怕是去找那人族的麻烦了。”

若非如此，不至于这般火急火燎的。

祝无忧愣了下道：“对哦，这一路下来，怎么没见那个人族？”

那姬老大没好气地瞥他一眼：“你是不是傻，这一路没见到，他肯定是在更下方，要不然三叔怎么会深入。”

祝无忧不解：“那人族这么厉害？居然还跑到三叔前面去了。”

他们这一趟下来的龙族，姬老三实力是最强的，血脉也最为精纯，所以他在龙潭的位置，比其他龙族都要深，那人族又是什么鬼，居然还跑到姬老三前面去了，他的血脉和本源有这么强大吗？

祝无忧一句随口之言，让巨龙们面面相觑，也不知到底怎么回事。

“跟上去看看。”有巨龙说了一声，甩尾追了上去。

不提看热闹的事，这里的龙潭之力也不够浓郁，他们总是要更深入一些的，正好去瞧瞧姬老三如何收拾那个人族。

在场的龙族，无论是幼龙还是巨龙，在杨开深入龙潭的时候可都与他交手过，无一合之将，倍感耻辱，这个时候姬老三晋升古龙，要去教训那个人族，他们自然是乐得看看热闹。

也好让那人族知道，龙族从来都不是什么随手可捏的软柿子，之所以不是对手，只是他们不够强。

一路往下掠去，巨龙们神色惊疑不定。

无他，太深入了。

姬老三之前停留的位置，应该是他能够承受的极限，可如今又往下潜入百万丈，居然都不见那人族踪影，让他们不禁怀疑，那人族是不是不自量力，深入太过，被龙潭的压力压爆了。

要不然怎么一直看不到他的踪迹？

可如果不是这样……那就有些恐怖了。

巨龙们也都意识到这个问题，气氛忽然变得凝重不少，三头幼龙虽然没太多想法，可也隐隐有所感觉，就连一直喋喋不休的祝无忧，也一路保持安静。

再往下数十万丈，领头巨龙忽然眼前一亮：“三哥！”

众龙定眼瞧去，只见先行一步的姬老三此刻正停在下方，一动不动，也不知道在做什么。

很快，众龙便来到姬老三所在的位置，那领头巨龙开口道：“恭喜三哥晋升古龙，我龙族又壮大一分。”

其他巨龙也都连声道贺。

三个幼龙中，祝无忧更是马屁狂拍，直赞姬老三乃是天下无双，古今第一龙！

第一龙有些夸张了，但以堪堪万岁的年纪晋升古龙，姬老三在龙族当中也是极有天资的。

许多老龙，天资不行，蹉跎一辈子也只是个巨龙而已，始终无法踏出那一步。

基本上，有能力踏出这一步的巨龙，都在两万岁左右。由此可见，姬老三确实天资不俗。

只不过让众龙感到奇怪的是，姬老三对此竟没有太大反应，脸色不见欣喜，反而有些失落和难以置信，一双龙睛直勾勾地盯着下方。

众龙顺着他的目光望去，却是什么也看不到。

“三哥，怎么了？晋升古龙也不开心？”先前开口说话的巨龙不解问道。

他若是晋升古龙，只怕睡觉都能笑醒，偏偏姬老三一副苦涩落寞的样子，着实让人不解。

祝无忧又道：“那个人族呢，三叔是不是把他干掉了？”

那人族忒也嚣张，先前入龙潭的时候一巴掌把他拍出去好远，祝无忧也就是实力不济，要不然肯定找他拼命。

被自家龙族长辈揍也就算了，一个人族也敢打自己？

祝无忧没本事自己上阵报仇，自然只能指望姬老三。

此言一出，有巨龙接道：“是啊，那人族哪去了，为何一直不见踪影。”

一直没有动静的姬老三若不可查地叹息一声，龙首微抬，示意下方。

那问话的巨龙脸色微变：“在下面？”

姬老三正要颔首，忽然神色一变，低喝道：“来了！”

说话间，催动龙脉之力，将三头幼龙纳入自身防护。

另外九头巨龙却是茫然不解，什么来了？

很快他们便知道了答案，龙潭深处，似有异样响动传出，那声音听在耳中仿佛是心跳之音，极为沉闷，声音传入耳中的同时，所有龙族都感觉自身血脉猛地鼓荡了一下，这猝不及防的变故让众龙一阵手忙脚乱，不由自主地催动自身龙威。

这还没完，随着声音而来的，另外有一股强大龙威扫过众龙，让他们瞬间脸色凝重，平白生出一种矮人一等的感觉，跳动的血脉瞬间被压制，个个露出艰辛神色。

不但巨龙们如此，就连刚刚晋升古龙的姬老三，表情也略显艰辛。

众龙这才明白，姬老三为何将三头幼龙纳入自身防护内，他若不这么做，那龙威弥漫之下，三头幼龙肯定撑不住，只怕瞬间就要被镇压当场。

好在这变故来的快，去的快，眨眼的功夫，那龙威便消失不见。

有巨龙惊疑不定：“是那位？”

方才那种感觉，他有些熟悉，曾有一次他惹怒了族内的古龙长老，那位长老动怒的时候龙威激荡，就给他这种感觉。

他没有具体说是哪位，但姬老三也是知道龙潭内的情况的，自然明白他口中的那位是谁。

缓缓摇头，涩声道：“不是。”

“不是？”

那巨龙讶然：“那是谁？”

在这个位置上，巨龙们看不到下方情况，但已经晋升古龙的姬老三肯定是可以窥探一些端倪的，否则也不至于在这里停步不前，而且方才异动来临之前，姬老三是提前有所反应的，说明他确实可以看到更深处的情景。

姬老三不答，脸色满是不甘，还有些难以置信。

另外一头巨龙隐有猜测：“三哥，既不是那位，该不会那个人族吧？”

这话问的自己都觉得无稽，那个人族怎么可能闹出这么大动静，方才那龙威可是极为纯正的，之前那个人族化身巨龙，一路过关斩将的时候，他们也都遭遇过。

对方龙威确实不俗，可真要比较的话，那人族的龙威不够纯正，这也跟他出身人族有些关系。

他虽炼化了龙族本源，有了龙族血脉，可根本上还是一个人族。

所以，决不可能是那个人族闹出来的动静。

却不想，姬老三干巴巴地道：“就是他。”

众龙大惊。

“怎么可能？”

姬老三苦笑不迭，他也想问，这怎么可能，谁能告诉他这到底是怎么回事，晋升古龙，满心喜悦，深入龙潭寻那人族找回颜面，谁知到了这里，看到了让他无法理解的一幕。

那人族所化的巨龙龙鳞脱落的干干净净，浑身殷红鲜血渗出，将他包裹着。

旁的龙族实力不够，看不到下方情况，可他却是能瞧见一些的。

如今龙潭下面，不见那人族身影，只有一个巨大血茧横亘，血茧之中，正是那人族所化的龙躯。

他刚来的时候，四周的龙潭之力还有一些，疯狂地涌入那血茧中消失不见，这一会儿功夫，此地的龙潭之力已经几乎干涸了。

但那人族也到了紧要关头，跟他之前一样，积累足够了，有没有龙潭之力都没什么大碍。

这血茧……差不多五千丈长了。

这才让姬老三难以接受的地方。

他入龙潭，距离古龙一步之遥，花费半年时间，好不容易晋升了。

那人族呢？

入龙潭的时候，三千五百丈而已。

半年时间，也五千丈了？

一下增加了一千五百丈！

自古以来，龙族入龙潭修行，就没有提升这么恐怖的，千五百丈啊，这得多少年修行才能达成？

最初他也以为龙潭的变故跟那位有些关系，但如今看来，或许不是那位的原因，而是这个人族搞的鬼，要不然他的提升怎么会这么大。

姬老三越想越是难以接受。

第五千三百二十一章 伏广

巨眼的主人距离杨开少说也有几十万丈，这么远的距离，即便他实力超绝，在龙潭之力的隔绝下，也难以全面感知杨开那边的情况。

他只能察觉到，杨开那边的动静不小。

这小子还没晋升？巨眼的主人略有些奇怪，这么长时间下来，吞噬了多少龙潭之力了，居然还不晋升，可见这后辈的天资不咋样。

不过能坚持这么久，小家伙的心性倒是不俗。

喟然一叹，心性不俗，天资不够那也没用。罢了罢了，自己便往更深处让一让，还真能因为被打扰了找他麻烦不成？

巨眼的主人也没想去帮一把，龙族的晋升突破主要依靠自身，外人是帮不了忙的。

这么想着，悄无声息地又往下掠了十万丈，总算感觉不到上面的动静了。

时间倏忽，两月之后，杨开体型再涨近千丈，如今的他，已有差不多六千丈龙身。

如果说五千丈龙身是古龙序列，堪比一位刚刚晋升的人族八品的话，那么六千丈的龙身，就意味着杨开在这个境界已经站稳了脚跟。

两月功夫，体型增长千丈，这是龙族都无法想象的事情，如果龙族的提升能有这么迅速的话，那古往今来，不知能诞生多少古龙，多少圣龙。

实在是杨开吞噬的龙潭之力太庞大了。

海量的龙潭之力被太阳太阴记牵引而来，吞噬入体，灼照幽莹的阴阳之力化作磨盘，研磨着这些力量，让杨开更方便地炼化吸收，这才是他迅速成长的根本原因。

不过杨开也能察觉到，越往后，自身的提升就越困难。

之前刚来此地的时候，一天体型能增加几十丈，如今一天不到一丈。

一则是自己龙脉更加精纯了，同样的龙潭之力对自己的提升没有之前大，二则也是所处的位置龙潭之力变得稀薄。

他这么疯狂吞噬，龙潭之力再浓郁也扛不住。

这一次倒是没等龙潭之力彻底干涸，感觉比之前稀薄了许多，杨开便又继续往下深入了十万丈。

巨眼的主人再一次被打扰，狂翻白眼。

有完没完，这小辈专门跟自己作对的吧？

没奈何，再次避让。

又两月之后，他居然再一次感受到了上方的动静，显然是那后辈又追了下来。

巨眼的主人额头青筋直跳，压下心头怒气，继续避让。

事不过三，再有下次，定要你小子好看！他心中暗暗发狠。

再两月后，巨眼主人抬头望着上方，不见怒色，反而是满眼疑惑。

他又一次察觉到上方的动静了。

他之前以为那些动静是那后辈利用古法淬脉弄出来的，可如今看来，好像有些不对劲。

这么长时间了，若突破的话早就突破了，若不突破，这后辈也该被龙潭之力撑爆了，怎么会一直在继续？

狐疑之下，他收敛自身气息，悄无声息地朝上掠去，准备一窥究竟。

与此同时，杨开正在分心二用，一面催动太阳太阴记吞噬龙潭之力，一面参悟时间之道，周身时间法则涌动，让他的龙躯看起来都如梦似幻。

之所以每隔两月都往下深入，主要是杨开也察觉到自己的做法给那些巨龙和幼龙们带来的困扰。

龙潭的力量似乎是由上往下流动的，他若是将所处位置的龙潭之力吞噬干涸，那么上方的巨龙和幼龙们就得不到什么好处了。

所以当他察觉四周龙潭之力开始变得稀薄的时候，他便会往下深入十万丈。

自己吃肉，总得给别人留点骨头啥的。

突破古龙已有大半年时间，这么长时间下来收获不小，且不说龙躯增加了将近两千丈，如今已有差不多六千七百丈左右，便是时间之道上也收获巨大。

杨开隐隐感觉再努力一把，自己在时间之道上能够突破下一个层次。

到时候时间之道便是第七层技冠群雄了。

不过就在他专心施为的时候，忽有一丝异样的感觉。

体内那属于灼照幽莹的阴阳之力，正在迅速衰减。

杨开微微怔了一下，很快反应过来，这两道力量已经快要耗尽了。

当年黄大哥和蓝大姐将各自的力量打入他体内，这些年来也数次复苏，精纯他的血脉，如今到了龙潭这边更是连绵不休地交汇研磨。

这力量毕竟不是他本身拥有的，总有耗尽的一天。

杨开对此也有心理准备，却不想来的竟是这么快。

他也不失望，若不是借助那阴阳之力所化的磨盘研磨，他纵然能够承受庞大的龙潭之力入体，也决不能炼化的那么迅速，炼化不够迅速，自然无法吸收用以提升己身。

如今他已得了足够多的好处，入龙潭前，不过三千五百丈的巨龙之身，这才短短一年多功夫，便已成长到了六千七百丈的古龙之身，连带着自身的龙脉都变得精纯无比。

还有什么不满足的？

外力终究是外力，灼照幽莹的力量已经给自己打下了坚实的基础，日后能在龙脉这条路上走多远，那就看自己了。

随着灼照幽莹之力的衰弱，体内那无形的磨盘也隐隐有要崩溃的迹象。

杨开很快感觉到了压力。

之前有这磨盘在的时候，无论他吞噬多少龙潭之力都能被迅速研磨掉，但如今不行了，吞噬太多很快便生出一种饱胀感。

杨开甚至怀疑，继续这么下去自己终会被撑的爆体而亡。

龙族最开始的时候都各自守着自己的地盘，也是这个原因，越往下，龙潭之力确实越浓郁，但能吸收也要能炼化才行。

每个龙族入龙潭，都会寻找到自身的极限位置。

哪像杨开这样，仗着灼照幽莹之力护体，以区区三千五百丈的巨龙之躯就敢深入百多万丈的位置。

灼照幽莹之力衰退的极快，兴许之前就已经是强弩之末了，杨开察觉到这一点之后不过半个时辰，这两股力量便已彻底消失的无影无踪。

慌的杨开赶紧收了太阳太阴记。

纵是如此，他也依然感觉到不小的压力，四周原本对他来说是大补之物的龙潭之力，此刻终于显露狰狞本色，让他不禁闷哼一声，催动龙脉之力方才勉强抵挡。

这地方不能待了，再待下去要出事。

打定注意，杨开便要往上方返回。

然而才一睁眼，便吓一跳。

面前两只巨大的眼睛，熠熠生辉地盯着那，那双眸中溢满了好奇的神色。

要知道杨开本身如今有六千七百丈，体型不小，让他都感觉巨大的，自然小不到哪去。

龙威瞬间弥漫而出，杨开险些没一爪拍过去。

紧要关头总算忍住了，因为他看清自己面前的是一个硕大的龙头。

再往后方张望，漫长龙躯几乎一眼看不到头。

一瞬间，杨开便判断出，这是一头古龙！而且是一头实力极强的古龙，他那龙躯，差不多已有万丈！

五千丈为古龙，万丈……那是圣龙！

电光火石间，杨开便洞悉了对方的身份：“伏广前辈？”

之前在凰四娘凤巢做客的时候，杨开特意跟她打探过龙族这边的情况，也不是什么机密情报，凰四娘自不会有太多隐瞒。

据四娘所说，龙族这边如今有一头圣龙，也是如今龙族的族长。

古龙数量应该有十几个，不过平时都在修行之中，不见踪影，不回关中主持龙族事务的，便是杨开曾见过的那三位老古龙，也是龙族的三位长老。

那三位古龙，年纪极大，实力也很是了得，不过都已经断绝了晋升圣龙的希望，换言之，他们如今的实力便已是极限，再无进一步的可能。

但龙族之中，却是有古龙有希望更进一步，成就圣龙的。

距离这一步最近的，便是伏广。

五千多年前，伏广便已到了古龙的极限，继而深入龙潭闭关，至今没露面，按四娘的说法，伏广这样的，要么成就圣龙出关，要么就是老死在龙潭之中，一身龙力逸入龙潭，遗泽后辈子孙。

没有这样的决心，走到极限的古龙是不会轻易进入龙潭中的。

古往今来，龙族不知多少古龙老死在龙潭之中，都是没能踏出那一步的。

传言龙潭最深处，埋葬了许多龙骨，当然，四娘是凤族，对这事也不太清楚。不过大家都在不回关中，彼此有些了解也正常。

伏广在龙潭深处闭关已有五千年了，谁也不知他情况怎样，只能确定他没死。毕竟对寿命悠长的龙族来说，五千年实在不算什么。

莫说五千年，便是五万年都不一定死的了。

每一次龙潭开启，龙族后辈虽有进入，但也不可能深入到伏广的位置来查探，所以也不知他闭关到底顺利不顺利。

不过五千年没露面，肯定是不太顺利的。

龙潭如此深的位置，忽然冒出来一头接近圣龙的古龙，杨开岂能猜不出他的身份。

这是一头白龙，通体雪白，即便是在龙潭深处，也难掩那纯净的光辉。

对方没有龙威弥漫，但只是被那双龙睛盯着，杨开便有一丝丝压力，对方的本源比自己稍逊一筹，但血脉却比自己强大。

伏广微微颔首：“奇怪，你是哪家的后辈？”

第五千三百二十二章 要不要与我……

不回关中，龙族三分，为伏，祝，姬，血脉也是由这三家延续。

让伏广感到奇怪的是，他没从这个后辈身上感受到这三家任何一家的血脉气息。

而且，没弄错的话，他第一次察觉到这后辈，对方应该正在用古法淬脉，也就是说还不是古龙。

然而如今近距离观察之下，对方已是将近七千丈的古龙了，短短一年多时间，提升如此巨大，简直难以想象。

便如他这般天纵之资，也不可能做到这种事，古往今来，就没有哪头龙族成长这么快的，这完全超出了龙族的认知。

问话之时，伏广有意无意地瞧了瞧杨开的两只龙爪。

方才太阳太阴记浮现的时候，他可是看在眼中，心知这后辈成长如此迅速，龙潭之力消耗这般严重，定跟那两道印记脱不开关系。

“回前辈，我并非不回关龙族。”既确定对方是伏广，杨开倒没什么好惧怕的，最起码，人家不会无缘无故对他动手。

“不是不回关龙族？”伏广略显讶然，“外面认祖归宗来的？”

杨开摇头道：“也不是，小子出身人族，机缘巧合之下炼化了一份龙族本源，晋升古龙时血脉得以纯净。”

伏广更诧异了：“人族？那几个老顽固居然肯让你下来？”

他显然也知道那几头古龙的固执程度，龙潭乃龙族的根本所在，除了纯血龙族，谁又资格踏足此地。

如今那边居然让一个人族下了龙潭，也不知出于什么考虑。

微微颔首道：“不管你是不是出身人族，如今血脉纯粹，你也算是龙族了，而且还是古龙。”

这般说着，幽幽瞧他一眼，心里泛起嘀咕，金龙本源，而且看起来本源之力极为强大，如果没弄错的话，应该是那一位遗失在外的本源了。

怪不得族内的几个老顽固肯让他下来，应该也是有这方面的考虑。

且不说他一厢情愿地这般认为，杨开听的他的话之后倒是微微怔了一下，有些颓然道：“是啊，晚辈如今也是龙族了。”

伏广轻笑：“怎地，看你这神色，似是舍不得割舍人族的跟脚？”

杨开道：“倒也不是，只是……有些不太习惯。”

伏广微微颔首：“虽说如你这样的很少见，但在我龙族典籍中，多少也记载了几位，我理解不了你的心情，不过做龙族也没什么坏处，最起码，同样的品阶前提下，龙族可是要比人族强大的多。”

话锋一转，伏广道：“我见你方才催动了两道印记，那是来自灼照幽莹？”

“前辈目光如炬，正是来自灼照幽莹。”

凰四娘都能一眼看出那两道印记的虚实，伏广没道理看不出来，杨开也不意外。

伏广绕着杨开游了一圈，疑惑万分：“那两道印记竟能牵引龙潭之力，这倒是从未听说过。不过那两位手眼通天，有这本事倒也不足为奇，让我奇怪的是，你如何能承受那般庞大的力量入体？按道理来说，你早该被撑爆了才是。”

他方才一直在观察杨开，这情况让他实在不解。

杨开解释道：“当年那两位各自在我体内留下了一道力量，分为阴阳，晚辈牵引龙潭之力入体时，那阴阳二力化作磨盘，研磨龙潭之力，晚辈方能迅速吸收炼化。”

伏广大为惊讶：“那两位还有这手段呢。”

他还从来不知道有这种事，莫说他，便是整个龙族恐怕都没人知道，否则典籍上肯定早有记载。

不过面前这小子，又是有灼照幽莹的印记，又是得他们赐下力量，看样子倒是颇得那两位看重。

灼照幽莹的力量可不是随随便便赐下的，最起码，他就从未听说有谁有这样的机缘。

“来来来，你再催动那两道印记试试。”伏广一脸的饶有兴致。

杨开把脑袋摇成拨浪鼓：“不成啊前辈，那两位的阴阳之力如今耗尽，再如之前那般牵引龙潭之力，晚辈吃不消的。”

“怕什么，让你试你就试，有我呢。”伏广一副你放心大胆地干，我给你兜底的架势。

他这大包大揽的架势让杨开有些不知该如何是好，更不知伏广意欲何为，不过考虑到人家一条接近圣龙的存在，真要对他不利，他也没办法抵挡。

而且，只是稍微试一试的话，应该没什么太大关系。

一念至此，杨开颔首道：“那晚辈献丑了。”

这般说着，催动两只龙爪上的太阳太阴记，印记浮现的刹那，四周浓郁的龙潭之力便被牵引而来。

杨开本打算浅尝辄止，毕竟如今他体内没有了那阴阳磨盘，确实抗不住太多的龙潭之力入体。

然而他这边才刚催动印记，伏广便已有了动作，将近万丈的龙身有规律地震动不休，一片片龙鳞都倒竖了起来。

而随着他的动作，伏广的龙躯更是忽然像是化作了一个无底深渊，疯狂地吞噬着涌来的龙潭之力。

龙脉奔腾咆哮，龙骨炸响，伏广的龙睛熠熠生辉。

杨开反倒没有太大压力，因为被太阳太阴记牵引过来的龙潭之力，几乎有八成都被伏广截了下来。

剩下的两成才被引入杨开体内。

虽然让他还是有些难受，但总算在承受范围内，不会如之前那样，有随时爆体而亡的趋势。

杨开忽然明白伏广要他催动太阳太阴记的意图了，这家伙是想借自己之力来淬炼龙脉？

四娘说他在龙潭内已经闭关修行了五千年，至今没有突破，可见古龙晋升圣龙也不是什么简单的事。

若是自己能助他突破的话，那可是一份天大的人情，不但对伏广本身如此，便是对整个龙族都如此。

龙族如今才一头圣龙而已，再多一头圣龙，实力瞬间暴增。

就在杨开这么想的时候，伏广那边示意杨开可以停下了。

杨开从善如流。

伏广没说话，陷入沉思中，时不时地瞥杨开一眼，仿佛在考虑该怎么开口，神色略有些踌躇。

杨开感到好笑，这是不好意思？

可是这有什么不好意思的，相比较脸面而已，晋升圣龙才是最主要的事情。

他也没多话，只是默默等待着。

好半晌，伏广才一脸纠结地道：“小子，要不要与我双.修？”

杨开大惊失色：“双……双.修？”

什么鬼东西，怎地忽然就提起这事了。而且，伏广是母龙吗？可是怎么看也不像啊，那声音明明也不对。

伏广却是一脸严肃地颔首：“不错，双.修！你看，你催动这两道印记能牵引来庞大的龙潭之力，但你又消化不了，我可以帮你消化大部分，剩下的你自己消化。”

杨开哭笑不得：“这就是前辈说的双.修？”

他还以为啥事呢。

伏广正色道：“当然！”

杨开无言以对，他甚至怀疑伏广压根就不知道这词到底是什么含义，在他的想法中，大家在一起修行，那就是双.修了。

见他沉默，伏广道：“当然，这事对我更有利一些，我也不让你吃亏，这样吧，你如今既已是纯血龙族，提升血脉主要依靠自身，旁人也帮不了忙，不过我龙族的血脉天赋乃时间之道，你若有意的话，双.修之时我可以在这方面指点你一二。”

杨开闻言眼前一亮：“当真？”

伏广颔首：“自然。”

“那就多谢前辈了。”

莫说伏广没有开这个条件，杨开也打算助他一臂之力，毕竟真要是帮他成功晋升圣龙，龙族可就欠自己一份天大人情，如今又有这样的好处，杨开岂能拒绝。

“你这是同意了？”伏广确认道。

“晚辈想不出拒绝的理由。”

“很好。”伏广龙身一甩，“事不宜迟，你跟我来。”

龙潭开启已经有一年多时间了，再有数年恐怕杨开就要离去了，伏广可不愿浪费时间。

紧跟在伏广身后，一路往下掠去。

不知深入多少，杨开隐隐感觉自身已到极限，再往下深入的话，都不用他催动太阳太阴记，四周那浓郁的龙潭之力便能要他好看。

反倒是伏广一副轻松至极的模样，杨开也不意外，两者的龙身毕竟差了将近三千丈，而已伏广还是一头有望晋升圣龙的存在，在龙潭这里，抗压能力比自己强是理所当然的。

伏广显然也察觉到了这一点，不等杨开开口，便主动停了下来：“便是这里吧。”

杨开自无不遵：“前辈做主便可。”

伏广倒是体贴的很，叮嘱道：“你且催动太阳太阴记，牵引龙潭之力，不必一次到位，慢慢加强力度。”

杨开颔首：“我试试。”

他之前还没做过这样的事，太阳太阴记催动出来也没去理会了，反正体内有阴阳磨盘助他炼化，牵引再多也没什么关系。

如今既要帮伏广修行，些许尝试还是必要的。

“把你身子盘起来。”伏广又叮嘱一句。

杨开闻言连忙将自身龙躯盘踞成一团。

伏广绕着他转了一圈，首尾相连，将他护在中间。

见状，杨开放心不少，如此一来，他催动太阳太阴记牵引而来的龙潭之力，必定是要先被伏广吞噬，他吞噬不掉的，才会流动到自己这边来。

安全性有极大的保障。

第五千三百二十四章 那人族太混蛋了

似是看出了杨开的心思，伏广道：“我的积累已经足够，剩下的只是血脉的兑变，这一点外力是帮不上忙的。”

三年时间，杨开借助太阳太阴记牵引而来的龙潭之力，几乎相当于伏广百年之功，可见两道印记的强大。

之前他无法踏出那一步，是因为利用古法牵引而来的龙潭之力不够多，没办法由量变积累到质变的效果，但这种事在太阳太阴记面前完全不是问题。

他耗费百年之功牵引而来的龙潭之力，与杨开三年牵引等同，并不代表效果一样。

若没有杨开相助，莫说短短三年，便是再有千年，他也未必能走出这一步。

而如今，他已感觉到自身血脉正在发生一些改变，是时候真正踏出那一步了。

或许等下一次龙潭开启的时候，龙族这边将再添一位圣龙！

听他这么说，杨开也松了口气，欠人人情不是什么好事，如今伏广指点自己时间之道，自己助他晋升圣龙，也算是各取所需。

一枚龙鳞忽然飞向杨开，伏广道：“将此物带给族内的三位长老，你自会得到应有的待遇。”

杨开伸爪捞住，隐隐感觉那龙鳞之中被伏广利用玄妙手法封印了一些东西，也不知是什么。

他没有窥探的意思，自己这一趟下龙潭，除了吞噬的龙潭之力多了点，也没干什么对不起龙族的事，反而还帮了伏广一个忙，按道理来说，龙族那边应该谢谢自己才对。

如今他虽已是纯血龙族，晋升时也摒起了身为人族的部分，但潜意识里，他依然觉得自己是个人族。

一抹光亮从上方直射下来，那光芒不知来自多少万丈之外，却似能穿透整个龙潭。

紧接着，一声低喝从上方传来：“时限已至，速速出潭。”

杨开听出那是龙族一位古龙长老的声音。

也不耽搁，冲伏广微微颔首道：“前辈，那咱们就此别过，希望他日能听到你的好消息。”

尽管伏广说他已积累足够，剩下的只是血脉的兑变，可事情未必就会这么顺利。

只看龙族这边的圣龙数量就知道了，若是晋升圣龙真这么容易，龙族的圣龙数量也不至于常年萧条。

“去吧。”伏广微微颔首。

杨开一甩龙尾，扎进那光芒通道之中，迅速朝上方掠去。

这一抹光芒通道似有贯穿空间的神效，也不知龙族这边是怎么弄出来的，杨开此刻深入龙潭数百万丈，但不过眨眼功夫，就已到了龙潭上方。

此时此刻，不回关，那巨大广场之上，五尊历代龙皇雕像依旧矗立，雕像中间，隐有漩涡旋转。

龙族数十族人围聚四方，三头幼龙，十头巨龙陆续冲出漩涡，现身不回关。

一时间，不回关中，龙吟咆哮，虚空震荡。

不过在看清这些族人的状况后，龙族这边都不免愕然，就连三位古龙长老都皱起眉头。

无他，这一次入龙潭修行的族人，成长似乎都不大。

按他们之前的想法，三头幼龙当中，姬家老大是铁定能晋升巨龙的，毕竟他原本就有九百丈龙躯，距离巨龙也不远了，龙潭中修行数年，足以跨过这个阶段。

祝无忧和伏乾要稍微差点，不过运气好的话未必不能晋升巨龙。

可如今，姬家老大确实晋升巨龙没错，却是不到千百丈，这情形看起来像是晋升没多久的样子。

祝无忧和伏乾就更可怜了，如今勉强九百丈，距离巨龙还有好大一截。

这还只是幼龙这边，巨龙这边更让人失望。

十头巨龙，最起码也应该是两三位晋升古龙的。

然而却只有姬老三一个晋升了古龙，其他族人依然停留在巨龙阶段，龙躯的增长也不尽人意。

三位古龙长老还从未见过如此差劲的后辈们，可以说这绝对是历代以来提升最小的一批龙族。

另一边，不灭梧桐的一根树杈上，一身彩衣的凰四娘端坐着，两条小腿悠闲地晃荡，目光朝这边望来，一副看好戏的架势。

等她见到出龙潭的龙族们的状态后，顿时笑了起来：“我就知道，让那人入龙潭，龙族这边肯定要出什么差池，果不其然。”

凤六郎站在她旁边，皱眉道：“龙族那边就没想过要查探下他的本源之力？”

凰四娘撇嘴道：“龙族何等高傲，在他们想来，那人纵然炼化了一份龙族本源，也没什么大不了的，再加上与人族的九品至尊有一些约定，又岂会浪费精力去查探，却不知，那家伙得到的本源有些非同小可呢。”

杨开身负金圣龙本源之力，而且是三代龙皇的本源，这事龙族不知，凤族反而有所猜测。

无他，杨开能进入那一座凤巢中。

那凤巢可是与三代龙皇同一个时代的凤后的凤巢，当年这两位的本源一同遗失在外，杳无音讯。

杨开既能进入那凤巢，更言道他那内子得了那一代凤后的本源，本身的龙族本源来历就值得思量了。

龙族懒得查探，凤后自不会去多事提醒，让这样的人进入龙潭，肯定会有一些变故。

所以这一次龙潭开启，她才会特意等在这里看好戏。

待在不回关中太无聊了，平日里便是在凤巢中修行，也没个逗趣的地方。

只是……凰四娘也没搞明白，杨开在龙潭里到底干了什么，怎地这一次入龙潭的龙族成长都这么小，而且，这事真的跟他有关？就算他那本源真是三代龙皇遗失，也影响不到其他龙族吧？

很快，她的疑惑得到的解答。

祝无忧一上来便直奔自己的爹娘那边，叫嚷道：“那叫杨开的家伙太混蛋了，竟在龙潭之中抢夺龙潭之力，搞的我们都没有吃饱。”

祝无忧的爹娘，一个是古龙，一个是巨龙，闻言都微微皱眉。

龙潭之中争抢龙潭之力是常态，他们当初入龙潭的时候，也会为一处更好的位置跟族人争斗一番。

祝无忧拿这个说事，明显站不住脚。

祝无忧之父，那位古龙当即训斥道：“技不如人，有什么好抱怨的，而且……那人族应该能化身巨龙，便是争抢，也抢不到你的地方，你是平日太过惫懒，此番才没有太大的收获吧。”

祝无忧大感委屈：“不是啊爹爹，那家伙有些古怪的，也不知他用了什么方法，竟能迅速吞噬龙潭之力，孩儿实力是弱，只占据了最上方的位置，但不过半月功夫，孩子占据的位置龙潭之力便已干涸了。”

“龙潭之力干涸？”祝无忧之母，那巨龙一脸愕然。

祝无忧颔首道：“是啊，所以孩儿便准备去抢伏乾的地盘，结果跟他斗了半月，他那地方也干涸了，然后我们就一路往下去抢别人的，但都维持不了太久，不但我们三个幼龙如此，各位叔叔伯伯们占据的地方也是一样，不信的话你问他们。”

那古龙扭头望去，面露征询。

众多巨龙都微微颔首。

见状，那些等候在此的龙族不禁哗然。

“怪不得这一次入龙潭的诸位都没有太多的提升。”

“怎会如此？龙潭之力理当连绵不绝，怎会干涸？”

“龙潭之力由下往上流动，若是下方吞噬太过，自会断了根基，那上方自会干涸，可是……那人族有这等本事？”

“莫不是那位的原因？”

“有可能，若是那位晋升在即，或许需要大量的龙潭之力，会断了上方龙潭之力的根基也不足为奇。”

“若真是那位的原因，此番这些小子们入龙潭倒是没赶上好时机。”

“……”

祝无忧不知他们口中的那位是哪位，伏广入龙潭修行五千年了，祝无忧才几百岁而已，根本不知族内还有一个伏广。

他的爹娘倒是有些知情，若真是因为那位的原因，导致这次入龙潭的龙族收获不多，那也是没办法的事，只能认了，毕竟族内若是多一头圣龙的话，可远比多几头巨龙，几头古龙要强。

祝无忧见状道：“什么那位那位的，就是那人族干的好事，你们不信的话，问问姬三叔，那人族突破的时候，姬三叔可是看的清清楚楚。”

“突破？”一群龙族皆都露出讶然神色。

说实话，那人族的龙族血脉具体到了什么程度，龙族这边还真不知道，之前他也没有催动过龙威，更没有显露龙身。只知道他是巨龙，这消息还是从人族那边传过来的。

正如凰四娘所言，龙族高傲，杨开纵然炼化了一份龙族本源，他们也没太放在心上，更懒得去查探什么。

那老叟模样的古龙长老望着姬老三问道：“那人族在龙潭中突破了？”

姬老三一脸涩然地颔首。

他入龙潭前，将近五千丈龙躯，如今出龙潭，才不过五千五百丈而已。

那人族呢？

入龙潭的时候三千五百丈，半年时间便突破到古龙，如今又三年过去，还不知成长到什么程度了。

他可是纯血龙族！居然比不过一个人族在龙潭中的收获，实在没脸面提这事。